[{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Luisinho Eder","apaterno":"Salas","amaterno":"Martinez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formando ciudadanos. La educaci\u00f3n durante el Liberalismo Radical: el caso del Estado Soberano de Bol\u00edvar (Colombia) 1870- 1886","ncn":"0428"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Judith","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Armenta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La ense\u00f1anza formal en el espacio educativo penitenciario","ncn":"0876"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Karla Beatriz","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Camacho","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Vidal Alcocer: hombre incansable y pionero de la instrucci\u00f3n elemental en la ciudad de M\u00e9xico del siglo XIX","ncn":"1427"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alejandro","apaterno":"Saucedo","amaterno":"Almendariz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El estado de la cuesti\u00f3n sobre el acompa\u00f1amiento pedag\u00f3gico en Am\u00e9rica Latina","ncn":"0747"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Celia","apaterno":"Mendoza","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El rol directivo-docente en educaci\u00f3n preescolar ind\u00edgena y la demanda del sistema educativo nacional","ncn":"1307"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Nayelli","apaterno":"Cano","amaterno":"Vel\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La perspectiva de g\u00e9nero en las pol\u00edticas educativas del nivel b\u00e1sico","ncn":"1955"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ana Mar\u00eda","apaterno":"Mena","amaterno":"Manrique","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el alumno? Las pr\u00e1cticas de lengua escrita de alumnos y su docente de 4\u00b0 grado de Primaria en San Luis Potos\u00ed","ncn":"0614"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Juana Mar\u00eda","apaterno":"M\u00e9ndez","amaterno":"Guerrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Empoderamiento, generaci\u00f3n de nuevas pr\u00e1cticas sociales de la lengua escrita","ncn":"1429"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Gabriel","apaterno":"Mar\u00edn","amaterno":"Zavala","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ense\u00f1anza del lenguaje en Educaci\u00f3n B\u00e1sica de Puebla: una mirada desde los Nuevos Estudios de Literacidad","ncn":"2205"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Olivo","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Nava","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El desarrollo de la capacidad creadora en alumnos de primaria","ncn":"0871"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Brenda Lizbeth","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Aldana","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias metacognitivas para la resoluci\u00f3n de resta de una sola cifra en ni\u00f1os de primer grado de primaria","ncn":"0884"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Francisco","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los procesos de intervenci\u00f3n docente para la atenci\u00f3n de alumnos de educaci\u00f3n primaria que presentan dislexia","ncn":"2407"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Diana Mar\u00eda Alejandra","apaterno":"Vinay","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Identidad investigativa: perspectiva de estudiantes universitarios de licenciatura en una instituci\u00f3n educativa privada de la Cd. de Puebla.","ncn":"0843"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Piedad","apaterno":"Cid","amaterno":"Carro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La micropol\u00edtica en las Academias de la Escuela Normal Rural \"Lic. Benito Ju\u00e1rez\", entre lo instituido e instituyente","ncn":"1371"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Marco Antonio","apaterno":"Ortega","amaterno":"Meza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La mediaci\u00f3n inclusiva una alternativa a la pr\u00e1ctica educativa en la maestr\u00eda en educaci\u00f3n b\u00e1sica upnech Campus Ju\u00e1rez","ncn":"1720"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Guadalupe","apaterno":"Jard\u00f3n","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una visi\u00f3n diat\u00f3pica de la noci\u00f3n de sujeto: en el discurso de las competencias en Educaci\u00f3n Media Superior y en el de las capacidades humanas propuesto por Martha Nussbaum","ncn":"1040"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Eduardo","apaterno":"Arag\u00f3n","amaterno":"Caraveo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Pr\u00e1ctica Pedag\u00f3gica en el Contexto del Marco Curricular Com\u00fan del Sistema Nacional de Bachillerato","ncn":"1676"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rosa Eglantina","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La dramaturgia de la transmisi\u00f3n educativa. Una tragedia del patriarcado","ncn":"2310"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Marisela Ivette","apaterno":"Caldera","amaterno":"Franco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Producci\u00f3n de conocimiento en tesis doctorales: un an\u00e1lisis en el Estado de Chihuahua","ncn":"0298"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Felipe","apaterno":"Alvarado","amaterno":"Moreno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Opiniones y pr\u00e1cticas de los directores y lectores de tesis, relacionadas con la valoraci\u00f3n de la originalidad de las tesis de grado","ncn":"2346"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Leticia","apaterno":"Reyes","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones sociales de las educadoras acerca de la evaluaci\u00f3n docente","ncn":"0920"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"M\u00e1rquez","amaterno":"Arroyo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n Docente, implicaciones pedag\u00f3gicas, sociales y actitudinales del personal docente y alumnado de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Parral","ncn":"0993"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Raciel","apaterno":"Sanchez","amaterno":"Rincon","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluacion del desempe\u00f1o del profesor en la Facultad de Ciencias de la Educacion de la UATx","ncn":"1511"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Berenice","apaterno":"Morales","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en la Educaci\u00f3n Normal: una aproximaci\u00f3n desde el conocimiento docente","ncn":"0302"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Villanueva","amaterno":"Badillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proceso de dise\u00f1o de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Educativa (LAE09), la voz del docente (2007-2009)","ncn":"1666"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ginger Esthephany","apaterno":"Novelo","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El enfoque formativo como herramienta para la mejora del desempe\u00f1o pedag\u00f3gico y el logro del perfil docente de educaci\u00f3n primaria","ncn":"2556"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Acaxochic","apaterno":"Ojeda","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Uso del texto acad\u00e9mico por maestros y alumnos en una escuela Normal","ncn":"2650"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Silvia","apaterno":"Chac\u00f3n","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Capacidad de percepci\u00f3n y respuesta a las condiciones sociales del entorno de la escuela","ncn":"1400"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Hebelth Hamlet","apaterno":"Lizama","amaterno":"Estrada","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La reforma en las escuelas Normales p\u00fablicas de Yucat\u00e1n: cuesti\u00f3n de enfoques","ncn":"1776"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Irma Leticia","apaterno":"Maldonado","amaterno":"Rosas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las reforma integral de la educaci\u00f3n b\u00e1sica. El docente como sujeto del discurso de las competencias","ncn":"1859"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Elideth","apaterno":"Pioquinto","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La instrumentaci\u00f3n did\u00e1ctica en el desarrollo de la comprensi\u00f3n lectora en el primer periodo de educaci\u00f3n primaria ind\u00edgena","ncn":"1152"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Elsa Berenice","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Segura","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aprendizaje basado en problemas como estrategia para el mejoramiento del proceso l\u00f3gico matem\u00e1tico en los alumnos de 4\u00b0 de grado de primaria","ncn":"2343"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Roberto","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Baltazar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Concepciones de tutotoria de los tutores de secundaria","ncn":"2916"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Paulina","apaterno":"Ba\u00f1os","amaterno":"Ler\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Significaciones que los docentes de secundaria le dan al pensamiento cr\u00edtico en su pr\u00e1ctica","ncn":"1787"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Elvia Lilia","apaterno":"B\u00e1ez","amaterno":"Ortega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El pensamiento cr\u00edtico y \u00e9tico en la ciudadan\u00eda desde la perspectiva de M. Lipman","ncn":"1870"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"A\u00edda Mar\u00eda","apaterno":"Casta\u00f1eda","amaterno":"Rodr\u00edguez Cabo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aportaciones epistemol\u00f3gicas en la relaci\u00f3n: imagen f\u00edlmica y producci\u00f3n del conocimiento desde la interdisciplinariedad","ncn":"1984"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alejandro","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Canarios","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas de biliteracidad en grupos escolares de Sordos se\u00f1antes","ncn":"1869"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Norma Karina","apaterno":"Garamendi","amaterno":"Pichardo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo que desarrollan los actores educativos en el proceso de inclusi\u00f3n de ni\u00f1os con discapacidad a la escuela regular","ncn":"2000"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Guadalupe","apaterno":"Maya","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estilos educativos, expectativas, preocupaciones y necesidades en padres y madres de ni\u00f1os sordos talentosos en artes pl\u00e1sticas","ncn":"2925"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Petra Fabiola","apaterno":"\u00c1ngeles","amaterno":"Ortega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Inclusi\u00f3n de los alumnos con TDAH en la escuela regular \u00bfsimulaci\u00f3n o atenci\u00f3n para su desarrollo?","ncn":"1069"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alma Roc\u00edo","apaterno":"Paredes","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El tr\u00e1nsito de la cultura escolar inclusiva en las escuelas primarias regulares de S.L.P. en la \u00faltima d\u00e9cada","ncn":"1910"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Cristina","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Tapia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Inclusi\u00f3n educativa y la noci\u00f3n de diversidad","ncn":"2905"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Lorena Yasmin","apaterno":"Villanueva","amaterno":"Coronado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica educativa en el jard\u00edn de ni\u00f1os hermanos grimm","ncn":"1171"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rosa Elena","apaterno":"Salazar","amaterno":"Mel\u00e9ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas de lengua escrita en tres aulas de primaria con grupos multigrado","ncn":"1409"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Claudia Isabel","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Zapata","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas evaluativas de tres docentes de Educaci\u00f3n Preescolar","ncn":"2559"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"M\u00f3nica Cristina","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Montes de Oca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dispositivos pedag\u00f3gicos para el cuidado de s\u00ed en el bachillerato. En busca de pr\u00e1cticas in\u00e9ditas","ncn":"0476"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Luis Arturo","apaterno":"Guerrero","amaterno":"Azpeitia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Influencia del contexto sociocultural y emocional en el desarrollo y apropiaci\u00f3n de competencias instrumentales en estudiantes universitarios. Una revisi\u00f3n del estado de conocimiento","ncn":"1217"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Daniel Adri\u00e1n","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Figueroa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Formaci\u00f3n ante las Habilidades Investigativas: su desarrollo en estudiantes de Ciencias de la Educaci\u00f3n (UAEH)","ncn":"2601"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Benjam\u00edn","apaterno":"Ch\u00e1vez","amaterno":"Espinoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n: Elementos Formativos del Juicio Moral Durante la Segunda Infancia","ncn":"1076"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ver\u00f3nica Azucena","apaterno":"Castro","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Nuevas Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n cubren los est\u00e1ndares de habilidades digitales para la Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"2121"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Anna Luz","apaterno":"Acosta","amaterno":"Aguilera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Incorporaci\u00f3n de las TIC en las pr\u00e1cticas de docentes de educaci\u00f3n normal","ncn":"2434"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ana Bertha","apaterno":"Carre\u00f3n","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica en el estado de Chihuahua a trav\u00e9s de la Historia \u00bfEn la orfandad?","ncn":"0593"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Lourdes Ver\u00f3nica","apaterno":"M\u00e1rquez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La ense\u00f1anza de la educaci\u00f3n f\u00edsica en la Normal del Estado de San Luis Potos\u00ed en las primeras d\u00e9cadas del siglo XX","ncn":"0888"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Fernando Israel","apaterno":"Ponce","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Historia Cultural de la Educaci\u00f3n Especial en Chihuahua: Transformaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas educativas 1970-2015","ncn":"1006"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Cinthia Alejandra","apaterno":"Urquiza","amaterno":"Cepeda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Avance de la investigaci\u00f3n \"Educaci\u00f3n en el discurso sofista\"","ncn":"2010"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Silvia Yessica","apaterno":"Mej\u00eda","amaterno":"Romano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La docencia reflexiva como medio para considerar que la diversidad es una estructura compleja","ncn":"0549"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Nayeli","apaterno":"Calva","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La familia en el proceso de escolarizaci\u00f3n de los menores con discapacidad (aceptaci\u00f3n o rechazo)","ncn":"1201"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Nancy","apaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","amaterno":"Acevedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n de personas j\u00f3venes y adultas. Estado de la cuesti\u00f3n y reconfiguraci\u00f3n del campo.","ncn":"1973"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ines","apaterno":"Morales","amaterno":"Ortiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica educativa del profesor en un club de la tercera edad","ncn":"2170"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mariela","apaterno":"Rubio","amaterno":"Barraza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en la escuela primaria. La visi\u00f3n oficial y las pr\u00e1cticas reales","ncn":"0848"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Miguel Alfredo","apaterno":"Lerma","amaterno":"Chaparro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las practicas del Consejo T\u00e9cnico Escolar en la escuela Francisco Acosta Ochoa","ncn":"1425"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Vladimir","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"Alcal\u00e1","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis Del Proceso De Admisi\u00f3n UAMHYCS 2003: Contexto Hist\u00f3rico y sus Actores","ncn":"1534"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"R\u00edos","amaterno":"Laguna","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tratamiento de la informaci\u00f3n en preescolar. Un estudio did\u00e1ctico","ncn":"1774"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Leslie Thalia","apaterno":"Tovar","amaterno":"Tapia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los significados de la Educaci\u00f3n Art\u00edstica en preescolar para las docentes","ncn":"2303"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Tania","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Oca\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudio exploratorio de la Propuesta de Identificaci\u00f3n de Alumnas y Alumnos con Aptitudes Sobresalientes de Educaci\u00f3n Preescolar","ncn":"2571"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Fredy Ismael ","apaterno":"Gonz\u00e1lez ","amaterno":"Fonseca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pertinencia Curricular del Turismo en tres universidades p\u00fablicas del Estado de Quintana Roo","ncn":"1419"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Pastor","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Madrigal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Un acercamiento a la escritura acad\u00e9mica de estudiantes de posgrado","ncn":"2257"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Nohemi","apaterno":"Rivera","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores organizacionales vinculados a la transferencia del aprendizaje en ambientes de capacitaci\u00f3n corporativa a distancia","ncn":"2452"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rodolfo","apaterno":"Cruz","amaterno":"Vadillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n Superior, pol\u00edticas y estudiantes con discapacidad: una aproximaci\u00f3n desde las representaciones sociales de los agentes de la Universidad Veracruzana","ncn":"0228"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Lincoln Felipe","apaterno":"R\u00edos","amaterno":"Gallegos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de inclusi\u00f3n de alumnos con Diversidad Funcional en las Instituciones de Educaci\u00f3n Superior","ncn":"0250"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Emily Irene","apaterno":"Espadas","amaterno":"Sosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Valoraci\u00f3n de bienestar psicol\u00f3gico en personas adultas con diversidad funcional intelectual","ncn":"1428"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Gustavo","apaterno":"Mej\u00eda","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n superior en el espacio rural: funciones y externalidades. El caso del Centro Universitario UAEM Valle de Teotihuac\u00e1n","ncn":"0158"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Argelia","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El alcance equitativo de la movilidad estudiantil en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de la Universidad Veracruzana (2010-2015)","ncn":"0561"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Humberto","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La organizaci\u00f3n frente al proceso de exclusi\u00f3n educativa: el caso del Movimiento de Aspirantes Excluidos de la Educaci\u00f3n Superior","ncn":"1031"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alberto","apaterno":"Silva","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las pol\u00edticas de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el cambio organizacional en las Universidades P\u00fablicas Mexicanas. Caso de la Universidad de Guanajuato","ncn":"1107"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Abraham","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Contreras","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Organizaci\u00f3n y procesos de innovaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n universitaria en M\u00e9xico ","ncn":"1178"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Emilia","apaterno":"Meneses","amaterno":"Cid de Le\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La influencia de la lectura de la novela adaptada en ingl\u00e9s en los alumnos de bachillerato","ncn":"0420"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Manuel","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Maldonado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La percepci\u00f3n de las ciencias experimentales en el estudiante de Educaci\u00f3n Media Superior del Estado de Hidalgo","ncn":"2004"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Laura Patricia","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Casta\u00f1eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La comprensi\u00f3n del texto como pretexto en el desarrollo de las habilidades cognitivas en los estudiantes de 1\u00c2\u00ba grado de educaci\u00f3n media superior","ncn":"2047"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Edwin","apaterno":"Licona","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para la comprensi\u00f3n lectora en estudiantes de tercer grado de secundaria","ncn":"0598"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Bertha Mar\u00eda","apaterno":"Alc\u00e1ntara","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n b\u00e1sica, docentes y agencia en materia de equidad de g\u00e9nero","ncn":"0719"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9","apaterno":"Vega","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectoria educativa y laboral de j\u00f3venes vulnerables. El significado de las pr\u00e1cticas circenses callejeras","ncn":"1668"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Gonzalo Ra\u00fal","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"Torres","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El desarrollo de las capacidades y los desempe\u00f1os en los adultos en proceso de alfabetizaci\u00f3n: un enfoque en la may\u00e9utica","ncn":"1903"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Andr\u00e9s","apaterno":"Castillo","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto del uso de la escritura abreviada (lenguaje texting) en la comprensi\u00f3n lectora.","ncn":"1235"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ricardo","apaterno":"Holgu\u00edn","amaterno":"Mariscal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Transformaci\u00f3n del Lenguaje escrito en la Mensajer\u00eda Digital y sus alcances","ncn":"2619"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Edith","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Navarrete","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las y los j\u00f3venes del celular: de sus usos, significados y tensiones en el contexto escolar","ncn":"2711"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Karla Paola","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"R\u00e1mila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Integraci\u00f3n de las TIC en los diferentes niveles de concreci\u00f3n curricular de las licenciaturas de la Universidad Veracruzana","ncn":"1008"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rub\u00e9n","apaterno":"Flores","amaterno":"Cort\u00e9s","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Sentidos del concepto \"Resoluci\u00f3n de Problemas\" en Planes Programas de Estudio 2011 de Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"2885"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Beatriz","apaterno":"Cadena","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La experiencia pol\u00edtico-pedag\u00f3gica de la Universidad intercultural del los pueblos del sur (UNISUR)","ncn":"1059"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Laura Beatriz","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Valero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de pr\u00e1cticas docentes para la ense\u00f1anza del mazahua y su relaci\u00f3n con el trabajo de contenidos previstos en la asignatura de lengua ind\u00edgena","ncn":"1311"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Nayely Melina","apaterno":"Reyes","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Experiencias de participaci\u00f3n comunitaria en actividades de educaci\u00f3n no formal de mayas yucatecos","ncn":"2394"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Luz Paola","apaterno":"Acosta","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El papel de las Humanidades para la Educaci\u00f3n Continua en la Facultad de Filosof\u00eda y Letras en el contexto de la Sociedad del Conocimiento.","ncn":"0393"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Cesar","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Perez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Egresados del CONALEP: trayectorias y acceso a la educaci\u00f3n superior","ncn":"0737"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"M\u00f3nica Andrea","apaterno":"Monroy ","amaterno":"Valderrama","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Educaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica en secundaria para desarrollar las competencias en el \u00e1mbito laboral","ncn":"1904"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Flor Emidalia","apaterno":"Molina","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El consejo t\u00e9cnico escolar una ruta hacia la calidad educativa","ncn":"2866"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Torres","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Imaginarios Sociales y Actos de Resistencia de los Docentes tras las Reformas Educativas","ncn":"0162"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Juan David","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Fraga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Pr\u00e1cticas de los Docentes Multigrado para su Desarrollo Profesional en Escuelas Rurales","ncn":"0403"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Carlos Alberto","apaterno":"Cruz","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias Interculturales en el Docente Universitario","ncn":"1834"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Margarita","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los rasgos que conforman la identidad profesional del docente contratado por asignatura del Colegio de Bachilleres del Distrito Federal","ncn":"0880"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Liliana Elizabeth","apaterno":"Grego","amaterno":"Pav\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Lo transgeneracional, vocacional e identitario en la elecci\u00f3n de carrera","ncn":"0906"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alejandra","apaterno":"Delgadillo","amaterno":"Levario","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Sentido del Estudio en Bachillerato","ncn":"0918"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Villatoro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La concepci\u00f3n de la competencia \"aprender en forma aut\u00f3noma\" de los docentes del Colegio de Bachilleres: un estudio de caso","ncn":"1941"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alma Esmeralda","apaterno":"Flores","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La comprensi\u00f3n del espacio y su movilizaci\u00f3n hacia la geometr\u00eda","ncn":"1310"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Guillermina","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Rom\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o de un Sistema Tutor Inteligente para mejorar las habilidades en la resoluci\u00f3n de problemas","ncn":"1728"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Marlene Vianney","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Castro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Conocimiento del profesor de matem\u00e1ticas sobre fortalezas y dificultades asociadas al aprendizaje de expresiones algebraicas en el nivel secundaria","ncn":"2242"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Edgar","apaterno":"Ponciano","amaterno":"Bustos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Conocimiento del profesor al ense\u00f1ar la derivada usando un recurso tecnol\u00f3gico","ncn":"2612"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Luisa","apaterno":"Matus","amaterno":"Pineda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Agencia docente en y para la diversidad cultural. El caso de una escuela primaria en una comunidad ikoot","ncn":"0027"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Francisco","apaterno":"Ben\u00edtez","amaterno":"de la Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n intercultural, docentes e identidad wixarika en la regi\u00f3n norte de Jalisco ","ncn":"0513"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Huerta","amaterno":"Morales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"Ser intercultural para una vida mejor\": Un acercamiento a las expectativas de formaci\u00f3n de los estudiantes universitarios en Puebla, M\u00e9xico","ncn":"2648"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rosario Berenice","apaterno":"Silva","amaterno":"Banda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las pr\u00e1cticas profesionales en la formaci\u00f3n inicial de docentes ind\u00edgenas: el caso de la Escuela Normal Biling\u00fce e Intercultural de Oaxaca (ENBIO)","ncn":"3001"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jorge Luis","apaterno":"Ramos","amaterno":"Montenegro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formas y contenidos de la gesti\u00f3n escolar: una mirada cr\u00edtica a la organizaci\u00f3n cotidiana de la escuela en el marco de la complejidad.","ncn":"0847"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Antonio","apaterno":"S\u00e1enz","amaterno":"Melo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La visi\u00f3n supranacional de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n escolar: identificaci\u00f3n de mecanismos end\u00f3genos de privatizaci\u00f3n en la descentralizaci\u00f3n de la escuela p\u00fablica mexicana (periodo 1992-2014)","ncn":"1057"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Abihail","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Trejo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n escolar y los significados de las directoras unitarias de la zona 028","ncn":"1086"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Blanca Estela","apaterno":"Hermosillo","amaterno":"Olivas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La alfabetizaci\u00f3n inicial y su repercusi\u00f3n en el enfoque comunicativo y funcional","ncn":"0970"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jenny","apaterno":"Alonso","amaterno":"Ba\u00f1os","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto de intervenci\u00f3n: cre-arte para el desarrollo de habilidades y actitudes en la ense\u00f1anza de las artes Estudio de caso de la Escuela Secundaria T\u00e9cnica No. 4 \"Jos\u00e9 Agust\u00edn Arrieta\" de Chiautempan, Tlax.","ncn":"1342"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Luis Roberto","apaterno":"Acevedo","amaterno":"Salas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La did\u00e1ctica de la historia, a trav\u00e9s de las situaciones did\u00e1cticas","ncn":"2977"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ana Isabel","apaterno":"Aguirre","amaterno":"C\u00e1zares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Autoformaci\u00f3n","ncn":"0454"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ana Gabriela","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Anaya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las representaciones sociales de los alte\u00f1os sobre la profesi\u00f3n del psic\u00f3logo","ncn":"1005"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rosalinda de la Cruz","apaterno":"C\u00e1ceres","amaterno":"Centeno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Significado y sentido de la formaci\u00f3n de formadores de docentes universitarios. Estudio etnogr\u00e1fico","ncn":"2524"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Roberto","apaterno":"Sauza","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las TIC en la Escuela Primaria: la Enciclomedia y la Tableta electr\u00f3nica, posibilidades para hacer significativo el aprendizaje.","ncn":"1161"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Claudia Isabel","apaterno":"Rojas","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Capacitaci\u00f3n docente: uso y apropiaci\u00f3n de las tabletas electr\u00f3nicas en 5\u00ba grado de educaci\u00f3n primaria en M\u00e9xico","ncn":"1902"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Kathia Liliana","apaterno":"Trevi\u00f1o","amaterno":"Gachuz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Uso de las tabletas para estimular la inclusi\u00f3n de la comunidad y la Cultura Digital en alumnos de Cuarto y Quinto Grado de Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"2809"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Juana","apaterno":"Flores","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tecnolog\u00edas de Formaci\u00f3n Virtual del Pensamiento Geogr\u00e1fico en Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"2918"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Sonia Isabel","apaterno":"Franco","amaterno":"Cuervo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Sentidos de las pr\u00e1cticas docentes en el Sistema de Ense\u00f1anza Vivencial e Indagatoria de la Ciencia","ncn":"1785"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Yareni Annalie","apaterno":"Dom\u00ednguez","amaterno":"Delgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Incidentes cr\u00edticos en profesores de Lengua Extranjera","ncn":"2739"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Diego","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Centeno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aprendizaje de la estad\u00edstica descriptiva y su aplicaci\u00f3n, en la Ingenier\u00eda en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n","ncn":"2951"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Martha Elvia","apaterno":"Javalera","amaterno":"D\u00edaz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ambientes de aprendizaje como principal medio para el logro de competencias en ni\u00f1os ind\u00edgenas en el preescolar regular","ncn":"0950"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Griselda","apaterno":"Corona","amaterno":"Cano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los significados que le atribuyen los docentes a la identidad ind\u00edgena","ncn":"1018"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jorge Enrique","apaterno":"Flores","amaterno":"Orozco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudio Mixto sobre el Desarrollo de Competencias Interculturales en Estudiantes de Nivel Superior en M\u00e9xico","ncn":"1028"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Silvia","apaterno":"Santiago","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La ense\u00f1anza del patrimonio cultural en escuela primaria de una comunidad naua de la huasteca veracruzana","ncn":"2326"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jocelyn Itzel","apaterno":"Flores","amaterno":"Buend\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El cambio organizacional en las universidades p\u00fablicas mexicanas: el caso de la planeaci\u00f3n en la UABC","ncn":"0560"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Victortoria Pen\u00e9lope Donaj\u00ed","apaterno":"Arceo","amaterno":"y Arceo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El desarrollo de patentes en tres instituciones de educaci\u00f3n superior p\u00fablicas en M\u00e9xico: UNAM, UAM y Cinvestav","ncn":"0608"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Elvia Mar\u00eda","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"M\u00e9ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos del Programa Integral de Fortalecimiento Institucional (PIFI) en la Universidad Veracruzana (UV) desde la perspectiva de sus agentes","ncn":"2875"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Yanahui Anaid","apaterno":"Caletti","amaterno":"Gonzalez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de construcci\u00f3n de conocimientos en un curso universitario de ense\u00f1anza de las ciencias. An\u00e1lisis las interacciones mediadas en un aula de clase","ncn":"1844"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Karla Berenice","apaterno":"Scagno","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Desarrollo de Habilidades Cognitivas con el uso de R\u00fabricas en los alumnos de nivel Superior","ncn":"2098"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Fabiola","apaterno":"Ortega","amaterno":"Carbajal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto de la Cartograf\u00eda Conceptual como estrategia de Gesti\u00f3n del Conocimiento","ncn":"2858"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Elena","apaterno":"Villanueva","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Uso de las Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n en la Acci\u00f3n Tutorial para la Educaci\u00f3n Superior Tecnol\u00f3gica","ncn":"0900"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Elba","apaterno":"Arg\u00fcello","amaterno":"Gonz\u00e1lez Roa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica docente y el uso de la tecnolog\u00eda digital","ncn":"1054"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Israel David","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Patl\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El software libre y sus aplicacciones para la docencia universitaria en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje","ncn":"2382"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Diana","apaterno":"Ch\u00e1vez","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Narrativas de experiencias en los entornos virtuales","ncn":"2438"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Carlos Alberto","apaterno":"De la llata","amaterno":"Villase\u00f1or","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias para el afrontamiento del estr\u00e9s acad\u00e9mico en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica del odont\u00f3logo en formaci\u00f3n","ncn":"0589"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Karem","apaterno":"Vilchis","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Habilidades investigativas para las pr\u00e1cticas profesionales en la formaci\u00f3n de docentes","ncn":"0971"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Victor Manuel","apaterno":"Le\u00f3n","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El enfoque biogr\u00e1fico narrativo como alternativa de formaci\u00f3n en acompa\u00f1amiento docente","ncn":"2031"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Marlen Yasmin","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"De la estructura formal a las pr\u00e1cticas en la gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n docente en la Universidad. El caso de la Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana - Unidad Xochimilco","ncn":"2078"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Luc\u00eda","apaterno":"\u00c1vila","amaterno":"Miranda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n para un Consumo Responsable: Una Transformaci\u00f3n Social en Profesores en Formaci\u00f3n de Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"2053"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Villarruel","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las actitudes ambientales en la Educaci\u00f3n Agr\u00edcola Superior: el caso de los estudiantes de Agroecolog\u00eda e Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica Agr\u00edcola","ncn":"2136"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Eduardo","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Zamora","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El paisaje una intervenci\u00f3n en educaci\u00f3n ambiental","ncn":"2838"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Eduardo","apaterno":"Mondrag\u00f3n","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La acci\u00f3n directiva en la gesti\u00f3n escolar ante la racionalidad instrumental de los Consejos T\u00e9cnicos Escolares en la Reforma Educativa 2013.","ncn":"1267"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Manuela","apaterno":"Salcido","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trabajo colegiado,una nueva forma de organizar el quehacer educativo","ncn":"1583"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alma Angelina","apaterno":"Regalado","amaterno":"Limas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Consejo T\u00e9cnico Escolar espacio propicio para proyectos y estrategias de mejora de la escuela Telesecundaria 6166","ncn":"2263"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Griselda","apaterno":"Andrade","amaterno":"Ch\u00e1vez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El docente en la evaluaci\u00f3n del aprendizaje en la escuela Primaria: Pr\u00e1cticas que forman parte del curriculum oculto","ncn":"1271"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rocio Esmeralda","apaterno":"Demill\u00f3n","amaterno":"Arroyo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Continuidad o discontinuidad en el proceso de lectoescritura en 3\u00b0 de preescolar y 1\u00b0 de primaria","ncn":"1308"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Juana","apaterno":"\u00c1ngeles","amaterno":"Escamilla","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Motivaci\u00f3n y Satisfacci\u00f3n laboral en docentes de Preescolar ind\u00edgena","ncn":"1344"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jes\u00fas Carlos","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Melchor","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La configuraci\u00f3n de trayectorias profesionales acad\u00e9micas. El caso de profesores de la Licenciatura y Posgrado en Pedagog\u00eda de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la UNAM","ncn":"0532"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Itzel Adriana","apaterno":"Venegas","amaterno":"Torres","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectorias profesionales. Transiciones hacia la conformaci\u00f3n de la identidad profesional a partir del referente laboral. El caso de los pedagogos egresados de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional","ncn":"0862"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Adriana","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Meza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Significados del trabajo acad\u00e9mico de los formadores de docentes ante la pol\u00edtica modernizadora de las Instituciones de Educaci\u00f3n Superior. El caso de la Escuela Normal Superior del Estado de Puebla","ncn":"0940"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Esmeralda","apaterno":"Alarc\u00f3n","amaterno":"Montiel","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Rasgos de la experiencia escolar de los estudiantes del Programa de Alta Exigencia Acad\u00e9mica de la UNAM","ncn":"1880"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jorge Fabi\u00e1n","apaterno":"De la Vega","amaterno":"Estrada","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La capacidad resiliente en alumnos de primaria como estrategia para erradicar el Bullying y palear sus efectos","ncn":"0180"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Gabriela Cristina","apaterno":"Ampar\u00e1n","amaterno":"S\u00e1enz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Interacciones Sociales en Ni\u00f1os con Comportamientos Coercitivos en el Contexto Escolar","ncn":"0695"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ruth","apaterno":"Mac\u00edas","amaterno":"Arreola","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las interacciones l\u00fadicas de ni\u00f1os y ni\u00f1as de los tres primeros grados de Educaci\u00f3n Primaria en el recreo escolar","ncn":"1256"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Diana","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"Popoca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos formativos con actividades de curaci\u00f3n digital como estrategia para el desarrollo de competencias investigativas b\u00e1sicas en la modalidad B-learning","ncn":"0935"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Berenice","apaterno":"Castillejos","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El perfil del internauta en el uso de la web social para su aprendizaje a lo largo de la vida","ncn":"2541"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"H\u00e9ctor","apaterno":"Medina","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Propuesta de un modelo tecno-pedag\u00f3gico para el desarrollo de las competencias en ciencias de los estudiantes de secundarias generales del estado de Tlaxcala.","ncn":"2859"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Erik Said","apaterno":"Lara","amaterno":"Corro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construcci\u00f3n de significados medioambientales en las aulas de primaria","ncn":"2485"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ren\u00e9","apaterno":"Leyva","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las pr\u00e1cticas de educaci\u00f3n ambiental de los profesores de primer y segundo grado de primaria","ncn":"2505"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Saddi Fernando","apaterno":"Ulibarry","amaterno":"Jaimes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Innovaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica docente sobre el tema de cambio clim\u00e1tico global en primaria","ncn":"2804"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Victoria","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Pe\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proceso de acreditaci\u00f3n del Colegio Crist\u00f3bal Col\u00f3n: Representaciones sociales de los docentes","ncn":"2532"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Juan Rub\u00e9n","apaterno":"Compa\u00f1","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La reforma educativa vigente y sus implicaciones en el funcionamiento y la organizaci\u00f3n escolar  ","ncn":"2695"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Brenda","apaterno":"Romero","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n de procesos en la ruta de mejora de los Consejos T\u00e9cnicos Escolares","ncn":"2970"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Macarena","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Ort\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n docente en la vida cotidiana de los profesores de posgrado en Derecho y Pedagog\u00eda","ncn":"0856"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Agust\u00edn Alfredo","apaterno":"Torres","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Formaci\u00f3n de Profesores en la Ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas en una Instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior Tecnol\u00f3gica","ncn":"2714"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jacqueline","apaterno":"Ibarrola","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n inicial de docentes en educaci\u00f3n b\u00e1sica en M\u00e9xico, instituciones formadoras y formadores de docentes","ncn":"2725"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Norma Alicia","apaterno":"Arriaga","amaterno":"Santos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El profesor-investigador y su prospectiva del envejecimiento: preparaci\u00f3n y vivencia de la tercera edad","ncn":"1355"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jos\u00e9 Javier","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Ramos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Caracterizaci\u00f3n de los docentes que se desempe\u00f1an en la educaci\u00f3n media superior en el estado de San Luis Potos\u00ed","ncn":"1713"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Guadalupe","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Afiliaci\u00f3n de los estudiantes de la Universidad Veracruzana en el primer a\u00f1o escolar","ncn":"2792"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Francia","apaterno":"Z\u00e1rate","amaterno":"Col\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia hacia los docentes de educaci\u00f3n b\u00e1sica: an\u00e1lisis desde la Pol\u00edtica educativa","ncn":"0980"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ana Mar\u00eda","apaterno":"Mu\u00f1oz","amaterno":"De Luna","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La normalizaci\u00f3n de la violencia en una escuela secundaria de San Luis Potos\u00ed","ncn":"1135"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Roberto","apaterno":"Ch\u00e1vez","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia entre pares, una mirada desde la voz de los agresores, en una preparatoria del Estado de M\u00e9xico","ncn":"1740"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ana Belem","apaterno":"Diosdado","amaterno":"Ramos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relevancia de las voces docentes en la construcci\u00f3n \u00e9tica de convivencialidad en y para la interculturalidad","ncn":"2594"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Marini","amaterno":"Mungu\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Uso de dispositivos digitales port\u00e1tiles entre estudiantes universitarios de educaci\u00f3n abierta","ncn":"0144"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Zurisadai","apaterno":"Zavala","amaterno":"Alcal\u00e1","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El grado de apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el rendimiento acad\u00e9mico de los estudiantes universitarios","ncn":"1330"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Joselyn","apaterno":"Vargas","amaterno":"Landa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Capital Tecnol\u00f3gico y Permanencia en la Educaci\u00f3n Superior","ncn":"2924"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Belem","apaterno":"Escorcia","amaterno":"Islas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estado de conocimiento de las capacidades estatales para fundamentar el an\u00e1lisis de pol\u00edtica p\u00fablica en la Gesti\u00f3n de Recursos Humanos de Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"0444"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jemyna","apaterno":"Rueda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Biopol\u00edtica, gubernamentalidad, dispositivos de control y pol\u00edticas p\u00fablicas: Carrera Magisterial como \"nueva\" forma de gobernar","ncn":"1060"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Rosario Salom\u00e9","apaterno":"Frausto","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Desarrollo de los Posgrados de Calidad en las Especialidades M\u00e9dicas","ncn":"2973"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Lilia Nohem\u00ed","apaterno":"Zavala","amaterno":"Cueva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las pol\u00edticas p\u00fablicas de calidad en la educaci\u00f3n b\u00e1sica garantes del desarrollo social y humano en M\u00e9xico","ncn":"2991"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Olivia","apaterno":"\u00c1valos","amaterno":"Esparza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Conocimientos sobre valor posicional en ni\u00f1os de sexto grado de primaria","ncn":"0540"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Lesly Guadalupe","apaterno":"Morales","amaterno":"Sanchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelos iniciales de estudiantes Sordos se\u00f1antes acerca de la dispersi\u00f3n y refracci\u00f3n de la luz","ncn":"2133"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Jessica Evelyn","apaterno":"Caballero","amaterno":"Valenzuela","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Sumar y restar mediante c\u00e1lculo mental en segundo grado de primaria. Un estudio did\u00e1ctico.","ncn":"2201"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alicia","apaterno":"Cabrera","amaterno":"Olgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n de la figura laboral del Asistente Educativo. Los procesos de su formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n en dos CECATI de la Ciudad de M\u00e9xico: Estudio de Caso.","ncn":"1349"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alicia Enriqueta","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El docente de historia en secundaria, entre reformas y realidades","ncn":"1688"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"David Ra\u00fal","apaterno":"Vilchez","amaterno":"Ju\u00e1rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n de identidad y significados del estudiante a trav\u00e9s del uso de celular, las redes sociales e internet","ncn":"2404"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Azucena","apaterno":"Casta\u00f1\u00f3n","amaterno":"Foncerrada","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El docente de pedagog\u00eda desde el reflejo de su identidad","ncn":"2831"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Yadira Fabiola","apaterno":"Tagle","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Liderazgo directivo desde la perspectiva sociol\u00f3gica en Jardines de Ni\u00f1os zona 53, Ixmiquilpan, Hidalgo","ncn":"0981"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Leticia","apaterno":"Aguilera","amaterno":"Betancourt","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La asesor\u00eda pedag\u00f3gica en preescolar: perspectivas de los sujetos participantes","ncn":"1042"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"M\u00f3nica","apaterno":"Mena","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas p\u00fablicas que afectan la implementaci\u00f3n de un modelo pedag\u00f3gico pertinente en las diferentes modalidades de centros infantiles","ncn":"2305"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"H\u00e9ctor Alejandro","apaterno":"Navarro","amaterno":"Barr\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudio de impacto de la asignatura Estatal: la formaci\u00f3n Ccudadana por una convivencia democr\u00e1tica en el marco de una cultura de la legalidad en el estado de Chihuahua","ncn":"0563"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Isabel","apaterno":"Lara","amaterno":"Banda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"Los significados cuentan\". Estudiantes de secundaria en la construcci\u00f3n de sus sexualidades","ncn":"0649"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Lourdes","apaterno":"Calleros","amaterno":"Ort\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Exploraci\u00f3n de las necesidades de formaci\u00f3n \u00e9tica y moral en j\u00f3venes de Educaci\u00f3n Media Superior","ncn":"0749"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mois\u00e9s","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Uso de las TIC como herramientas de comunicaci\u00f3n, socializaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n en el trabajo acad\u00e9mico","ncn":"0533"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda Esperanza","apaterno":"Briones","amaterno":"Grimaldo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepci\u00f3n del docente sobre las TIC de la \"Escuela Carlos A. Carrillo\"","ncn":"1724"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"H\u00e9ctor","apaterno":"Salda\u00f1a","amaterno":"Aldana","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n: Tensiones de los docentes universitarios en su apropiaci\u00f3n e implementaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica educativa","ncn":"2869"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Aid\u00e9 Teresita","apaterno":"\u00c1vila","amaterno":"Ayala","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La precarizaci\u00f3n laboral de los docentes de Educaci\u00f3n B\u00e1sica mexicanos. Subjetividades entre directores de primaria en la Ciudad de Puebla","ncn":"0581"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Martha Melissa","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Brise\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Continuidad en las pol\u00edticas educativas: el tema de la profesionalizaci\u00f3n docente","ncn":"0924"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Arely Itzel","apaterno":"Marchena","amaterno":"Aguilar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de indicadores para evaluar la calidad de las instituciones de educaci\u00f3n superior particulares del estado de Veracruz","ncn":"1043"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Alejandro","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la pr\u00e1ctica docente por competencias del profesorado de la escuela secundaria en el marco de la Reforma Educativa","ncn":"0312"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Otoniel","apaterno":"Galaviz","amaterno":"Ortiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n educativa en el imaginario social en docentes de educaci\u00f3n primaria de la regi\u00f3n noroeste del Estado de Chihuahua","ncn":"0325"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"M\u00f3nica Argelia","apaterno":"C\u00e1rdenas","amaterno":"C\u00e1rdenas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n Docente: Ideas que Transforman","ncn":"0897"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Noemi","apaterno":"Colin","amaterno":"Azahar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tutor\u00eda una estrategia en la Pr\u00e1ctica docente de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Tec\u00e1mac","ncn":"1175"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Linda Eugenia","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"Galicia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de conformaci\u00f3n de identidad de los estudiantes de la LEPEPMI de UPN San Crist\u00f3bal de las Casas, Chiapas.","ncn":"0547"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Adan","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Morgan","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Vivencias y significados de Educaci\u00f3n Intercultural en las Pr\u00e1cticas Docentes en Escuelas Primarias Perif\u00e9ricas de San Crist\u00f3bal de las Casas, Chiapas.","ncn":"1384"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Mar\u00eda de los Angeles","apaterno":"Bello","amaterno":"Olano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El imaginario pedag\u00f3gico que construyen los docentes en un contexto migrante.El caso de una escuela primaria en Puebla","ncn":"2059"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Victoria","apaterno":"Cardoso","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Caracterizaci\u00f3n de la oferta valoral de un sistema de escuelas privadas de secundaria en Puebla","ncn":"0941"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Cristina","apaterno":"Aguilera","amaterno":"Betancourt","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La participaci\u00f3n docente en el Consejo T\u00e9cnico Escolar. Una mirada desde las comunidades de pr\u00e1ctica","ncn":"1364"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Ma Lourdes","apaterno":"Santana","amaterno":"Salgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes docentes para la organizaci\u00f3n y desarrollo en la ense\u00f1anza en la telesecundaria","ncn":"1766"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Elida","apaterno":"Estrada","amaterno":"Paiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colaborativo en el \u00e1mbito acad\u00e9mico de los docentes en Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"2629"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Beatriz Elena","apaterno":"De Le\u00f3n","amaterno":"Galv\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La identidad femenina y el proyecto de vida de las estudiantes universitarias del campo de la educaci\u00f3n","ncn":"0081"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","amaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Historias de vida de maestras de danza. An\u00e1lisis de un caso: la Escuela Nacional de Danza \"Nellie y Gloria Campobello\"","ncn":"0791"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Paola","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"N\u00e1jera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Vida escolar y familias: una construcci\u00f3n cotidiana en primarias","ncn":"2232"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Yolanda","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Cervantes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Cuerpos acad\u00e9micos, redes virtuales y trabajo colaborativo en la docencia universitaria","ncn":"0733"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Blanca Margarita","apaterno":"Flores","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"J\u00f3venes, redes sociales digitales y educaci\u00f3n superior: entre la vida cotidiana y la vida escolar","ncn":"1046"},{"dia":"Lunes 16 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia ENEPE","autor":"Liliana Aid\u00e9","apaterno":"Galicia","amaterno":"Alarc\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Redes Educativas Virtuales M\u00e9xico \u00e2\u20ac\u201c Espa\u00f1a entre docentes en formaci\u00f3n en el \u00e1rea de Educaci\u00f3n Especial","ncn":"2361"}]