[{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A4","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Junta","apaterno":"de Gobierno","amaterno":"INEE","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Segundo Estudio Internacional sobre la Ense\u00f1anza y el Aprendizaje (TALIS 2013)","ncn":"2459"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A4","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Ruth","apaterno":"Padilla","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n ambiental para la sustentabilidad en M\u00e9xico 2002-2012","ncn":"0236"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Daniel Omar","apaterno":"Cobos","amaterno":"Mar\u00edn","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Desigualdad social y mecanismos de ingreso al bachillerato","ncn":"2498"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Adriana Rebeca","apaterno":"Casiano","amaterno":"Delgado","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Desigualdad social y mecanismos de ingreso al bachillerato","ncn":"2498"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Berenice","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Toledo","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Desigualdad social y mecanismos de ingreso al bachillerato","ncn":"2498"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Lorenza","apaterno":"Villa","amaterno":"Lever","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Desigualdad social y mecanismos de ingreso al bachillerato","ncn":"2498"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Lucio","apaterno":"Flores","amaterno":"Payan","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"An\u00e1lisis de las formas de producci\u00f3n colectiva de conocimiento de los acad\u00e9micos en las universidades de M\u00e9xico","ncn":"1417"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Ricardo","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Mora","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"An\u00e1lisis de las formas de producci\u00f3n colectiva de conocimiento de los acad\u00e9micos en las universidades de M\u00e9xico","ncn":"1417"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Omar","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Ponce de Le\u00f3n","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"An\u00e1lisis de las formas de producci\u00f3n colectiva de conocimiento de los acad\u00e9micos en las universidades de M\u00e9xico","ncn":"1417"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Teresa de Jesus","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Acu\u00f1a","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"An\u00e1lisis de las formas de producci\u00f3n colectiva de conocimiento de los acad\u00e9micos en las universidades de M\u00e9xico","ncn":"1417"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Olivier","amaterno":"T\u00e9llez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"J\u00f3venes movilizados. Del #Yosoy132 a Ayotzinapa","ncn":"1852"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Sergio","apaterno":"Tamayo","amaterno":"Flores-Alatorre","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"J\u00f3venes movilizados. Del #Yosoy132 a Ayotzinapa","ncn":"1852"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Roberto","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Villarreal","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"J\u00f3venes movilizados. Del #Yosoy132 a Ayotzinapa","ncn":"1852"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Marcela","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Sollano","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 1. Delimitaci\u00f3n del objeto: historia, procesos y sujetos","ncn":"1888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Ana Mar\u00eda del Pilar","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 1. Delimitaci\u00f3n del objeto: historia, procesos y sujetos","ncn":"1888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Martha","apaterno":"Corenstein","amaterno":"Zaslav","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 1. Delimitaci\u00f3n del objeto: historia, procesos y sujetos","ncn":"1888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Liz","apaterno":"Hamui","amaterno":"Sutton","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 1. Delimitaci\u00f3n del objeto: historia, procesos y sujetos","ncn":"1888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Nancy","apaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","amaterno":"Acevedo","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 1. Delimitaci\u00f3n del objeto: historia, procesos y sujetos","ncn":"1888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Blanca Margarita","apaterno":"Flores","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 1. Delimitaci\u00f3n del objeto: historia, procesos y sujetos","ncn":"1888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Sof\u00eda Dolores","apaterno":"Cota","amaterno":"Grijalva","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los profesores de ingl\u00e9s de las primarias p\u00fablicas y otros actores: sus creencias, condiciones laborales y opiniones","ncn":"1983"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Marisela","apaterno":"Dzul","amaterno":"Escamilla","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los profesores de ingl\u00e9s de las primarias p\u00fablicas y otros actores: sus creencias, condiciones laborales y opiniones","ncn":"1983"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A5","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Katherine Grace","apaterno":"Dur\u00e1n","amaterno":"Howard","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los profesores de ingl\u00e9s de las primarias p\u00fablicas y otros actores: sus creencias, condiciones laborales y opiniones","ncn":"1983"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Zardel","apaterno":"Jacobo","amaterno":"Cupich","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una aproximaci\u00f3n a la sordera desde un di\u00e1logo con sordos y profesionistas de diversas disciplinas. Primeros resultados","ncn":"1292"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Flores","amaterno":"Flores","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una aproximaci\u00f3n a la sordera desde un di\u00e1logo con sordos y profesionistas de diversas disciplinas. Primeros resultados","ncn":"1292"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Silvia Laura","apaterno":"Vargas","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una aproximaci\u00f3n a la sordera desde un di\u00e1logo con sordos y profesionistas de diversas disciplinas. Primeros resultados","ncn":"1292"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Jorge Fernando","apaterno":"Melgar","amaterno":"Amilpa","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una aproximaci\u00f3n a la sordera desde un di\u00e1logo con sordos y profesionistas de diversas disciplinas. Primeros resultados","ncn":"1292"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Trinidad","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Camacho","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los Desaf\u00edos de la Obligatoriedad del Bachillerato Nacional","ncn":"1562"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Eur\u00eddice","apaterno":"Sosa","amaterno":"Peinado","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los Desaf\u00edos de la Obligatoriedad del Bachillerato Nacional","ncn":"1562"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Eduardo","apaterno":"Weiss","amaterno":"Horz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los Desaf\u00edos de la Obligatoriedad del Bachillerato Nacional","ncn":"1562"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Y\u00e1\u00f1ez","amaterno":"Velasco","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los Desaf\u00edos de la Obligatoriedad del Bachillerato Nacional","ncn":"1562"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Francisca","apaterno":"Quezada","amaterno":"Venegas","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"M\u00e1s all\u00e1 de los cuerpos acad\u00e9micos: los n\u00facleos tem\u00e1ticos como experiencia de uso de la investigaci\u00f3n en la pol\u00edtica educativa","ncn":"1883"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Marx","apaterno":"Arriaga","amaterno":"Navarro","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"M\u00e1s all\u00e1 de los cuerpos acad\u00e9micos: los n\u00facleos tem\u00e1ticos como experiencia de uso de la investigaci\u00f3n en la pol\u00edtica educativa","ncn":"1883"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Javier ","apaterno":"Tarango","amaterno":"Ortiz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"M\u00e1s all\u00e1 de los cuerpos acad\u00e9micos: los n\u00facleos tem\u00e1ticos como experiencia de uso de la investigaci\u00f3n en la pol\u00edtica educativa","ncn":"1883"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Jes\u00fas Arnoldo","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Berm\u00fadez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"M\u00e1s all\u00e1 de los cuerpos acad\u00e9micos: los n\u00facleos tem\u00e1ticos como experiencia de uso de la investigaci\u00f3n en la pol\u00edtica educativa","ncn":"1883"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Martha","apaterno":"Corenstein","amaterno":"Zaslav","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 2. Pol\u00edtica, participaci\u00f3n e interculturalidad","ncn":"1891"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Martha Josefina","apaterno":"Franco","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 2. Pol\u00edtica, participaci\u00f3n e interculturalidad","ncn":"1891"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Esther","apaterno":"Charabati","amaterno":"Nehmad","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 2. Pol\u00edtica, participaci\u00f3n e interculturalidad","ncn":"1891"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Alma Karina","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Torres","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 2. Pol\u00edtica, participaci\u00f3n e interculturalidad","ncn":"1891"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Noem\u00ed","apaterno":"Cabrera","amaterno":"Morales","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 2. Pol\u00edtica, participaci\u00f3n e interculturalidad","ncn":"1891"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Ruth","apaterno":"Cordero","amaterno":"Bencomo","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una mirada en la formaci\u00f3n de investigadores en educaci\u00f3n superior. En la escuela normal y la universidad","ncn":"1993"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Marcelina","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Robles","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una mirada en la formaci\u00f3n de investigadores en educaci\u00f3n superior. En la escuela normal y la universidad","ncn":"1993"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Esperanza","apaterno":"Lozoya","amaterno":"Meza","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una mirada en la formaci\u00f3n de investigadores en educaci\u00f3n superior. En la escuela normal y la universidad","ncn":"1993"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Jocelyn","apaterno":"Cano","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una mirada en la formaci\u00f3n de investigadores en educaci\u00f3n superior. En la escuela normal y la universidad","ncn":"1993"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala A6","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Merced Guadalupe","apaterno":"Hoyos","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una mirada en la formaci\u00f3n de investigadores en educaci\u00f3n superior. En la escuela normal y la universidad","ncn":"1993"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Carmen Griselda","apaterno":"Loya","amaterno":"Ortega","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Evaluaci\u00f3n de la funci\u00f3n directiva con base en est\u00e1ndares","ncn":"0240"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"H\u00e9ctor Manuel","apaterno":"Jacobo","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Directores y Directoras Escolares en M\u00e9xico: Casos de \u00c9xito","ncn":"2211"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Armando","apaterno":"Alcantara","amaterno":"Santuario","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Educaci\u00f3n Agr\u00edcola Superior: Cambio de \u00e9poca","ncn":"0391"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Carlos Rafael","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Solera","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Preescolares migrantes. Diagn\u00f3stico y propuestas de pol\u00edtica p\u00fablica","ncn":"1390"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Teresa","apaterno":"Rojas","amaterno":"Rangel","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Exclusi\u00f3n y pol\u00edtica social para los jornaleros agr\u00edcolas migrantes","ncn":"1451"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Bravo","amaterno":"Mercado","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Momentos y procesos de la investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n ambiental","ncn":"0331"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Gerardo Arturo","apaterno":"Lim\u00f3n","amaterno":"Dom\u00ednguez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"El eslab\u00f3n de vida que llamamos agua","ncn":"1421"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Leticia","apaterno":"Mu\u00f1oz","amaterno":"Langarica","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La educaci\u00f3n ambiental en la UACM: su devenir y posibilidad","ncn":"2769"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Sylvia","apaterno":"Schmelkes","amaterno":"Del Valle","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce y la vivencia de la interculturalidad en familias p\u00e2\u20ac\u2122urhepecha. El caso de Arantepacua, municipio de Nahuatzen, Michoac\u00e1n","ncn":"1499"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Sylvia Irene","apaterno":"Schmelkes","amaterno":"Del Valle","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Desarrollo curricular intercultural de la Asignatura de Lengua y Cultura Ind\u00edgena para la Educaci\u00f3n Secundaria en M\u00e9xico","ncn":"2853"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Frida","apaterno":"D\u00edaz Barriga","amaterno":"Arceo","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La Teor\u00eda del Curriculum","ncn":"0390"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Marcela","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Sollano","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La Facultad de Medicina de la UNAM en transici\u00f3n hacia el paradigma de las competencias: un modelo de evaluaci\u00f3n curricular","ncn":"1790"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B1","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Alicia","apaterno":"de Alba","amaterno":"Ceballos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Curr\u00edculum","ncn":"3013"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Noemi","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"R\u00edos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Paideia zacatecana. Fuentes para su estudio 1989-2011","ncn":"0316"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Sergio Gerardo","apaterno":"Malaga","amaterno":"Villegas","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Educaci\u00f3n Comparada. Internacional y Nacional","ncn":"1530"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda Josefina Juana","apaterno":"Arellano","amaterno":"Ch\u00e1vez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"REDIEEM Red Pedag\u00f3gica en Perspectiva Latinoamericana. Presencia que hace Historia","ncn":"1760"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Blanca Estela Zardel","apaterno":"Jacobo","amaterno":"C\u00fapich","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Cuento con mis manos. Matem\u00e1ticas en Lengua de Se\u00f1as Mexicana","ncn":"0245"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Hermilo Ramiro","apaterno":"Flores","amaterno":"Valencia","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Educaci\u00f3n F\u00edsica y discapaciadad motriz. Estrategias de Intervenci\u00f3n","ncn":"0632"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda Isabel","apaterno":"Royo","amaterno":"Sorrosal","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"C\u00f3mo hacer investigaci\u00f3n cualitativa en 58 pasos","ncn":"0510"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Jos\u00e9","apaterno":"Nava","amaterno":"Bedolla","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"C\u00f3mo hacer un proyecto de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n. Orientaciones basadas en una l\u00f3gica en construcci\u00f3n desde el ISCEEM","ncn":"2717"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda Esther","apaterno":"Aguirre","amaterno":"Lora","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Educar en el arte. Protagonistas, instituciones y pr\u00e1cticas en el curso del tiempo","ncn":"0065"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Carlos Francisco","apaterno":"Torralba","amaterno":"Ibarra","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La Educaci\u00f3n Superior en Artes. Reflexiones, Consideraciones y Propuestas","ncn":"2726"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Enrique","apaterno":"Ruiz-Velasco","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Experiencias de aprendizaje mediadas por las tecnolog\u00edas digitales: Pautas para docentes y dise\u00f1adores educativos","ncn":"0938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B2","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Bertha Ivonne","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Luj\u00e1n","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y creatividad en el aula","ncn":"1049"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Eduwiges","apaterno":"Torres","amaterno":"Campos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Habitus y capital cultural de los Doctorantes de UNAM. Estudio reflexivo de los alumnos del Doctorado en Pedagog\u00eda de la Facultad de Estudios Superiores, Arag\u00f3n (1999-2003)","ncn":"0118"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Norma Georgina","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Serrano","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"El discurso de los lectores acad\u00e9micos como mediaci\u00f3n para formar investigadores en el posgrado","ncn":"0481"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Alc\u00e1ntara","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Investigadores en Formaci\u00f3n. Un an\u00e1lisis pedag\u00f3gico","ncn":"0916"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Rodolfo","apaterno":"Cruz","amaterno":"Vadillo","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Sujeto, Educaci\u00f3n Especial e Integraci\u00f3n, Vol. IX","ncn":"0895"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Rangel","amaterno":"Romero","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Una propuesta a favor de la inclusi\u00f3n educativa. Adecuaciones curriculares en la educaci\u00f3n preescolar para alumnos que presentan barreras en el aprendizaje y la participaci\u00f3n","ncn":"1599"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda Mercedes","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Titulo registrado: Derecho a la educaci\u00f3n: pol\u00edtica y defensa de la escuela p\u00fablica","ncn":"0301"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Rosa Mar\u00eda","apaterno":"Torres","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas educativas, sujetos y discursos hegem\u00f3nicos","ncn":"0382"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Evangelina","apaterno":"Cervantes","amaterno":"Holgu\u00edn","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Pol\u00edticas de equidad y g\u00e9nero en la educaci\u00f3n superior: Experiencias institucionales","ncn":"1102"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Yazm\u00edn Margarita","apaterno":"Cuevas","amaterno":"Cajiga","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Rostros de la educaci\u00f3n superior. Confluencias p\u00fablicas y privadas","ncn":"0802"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Armando","apaterno":"Alc\u00e1ntara","amaterno":"Santuario","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Internacionalizaci\u00f3n y educaci\u00f3n superior","ncn":"0883"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Roc\u00edo","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Retos y Desaf\u00edos de la Educaci\u00f3n Superior","ncn":"3015"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Julia Adriana","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"Rodriguez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Formaci\u00f3n por competencias. Una perspectiva latinoamericana","ncn":"2583"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B3","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Alfonso Javier","apaterno":"Bustamante","amaterno":"Santos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Competencia: Un t\u00e9rmino que no es cient\u00edfico y no se basta as\u00ed mismo","ncn":"2882"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Cecilia Salom\u00e9","apaterno":"Navia","amaterno":"Antezana","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Diversidad, ciudadan\u00eda y educaci\u00f3n. Sujetos y contextos","ncn":"1348"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Norma","apaterno":"Ramos","amaterno":"Escobar","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Identidad \u00e9tnica, migraci\u00f3n y socializaci\u00f3n urbana. Profesionistas ind\u00edgenas de la Huasteca en la capital potosina","ncn":"1733"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Ana Laura","apaterno":"Gallardo","amaterno":"Guti\u00e9rrez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Los tseltales lo saben. Concepciones sobre conocimiento, aprendizaje y ense\u00f1anza entre tseltales de Chiapas","ncn":"2081"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Gladys","apaterno":"A\u00f1orve","amaterno":"A\u00f1orve","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Intersecciones de la Evaluaci\u00f3n Educativa: calidad, mercados universitarios y competencia posicional","ncn":"1860"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Felipe","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Rizo","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Cultura de evaluaci\u00f3n y desaf\u00edos para el desarrollo de las instituciones educativas","ncn":"2501"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Claudia","apaterno":"Saucedo","amaterno":"Ramos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Alternativas psicopedag\u00f3gicas desde la perspectiva de profesores y estudiantes universitarios","ncn":"0170"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"C\u00e9sar","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Olavarr\u00eda","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Trayectorias de egresados de ciencias de la comunicaci\u00f3n: un estudio de caso en la Universidad del Altiplano","ncn":"0343"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Manuel","apaterno":"Gil","amaterno":"Ant\u00f3n","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Informaci\u00f3n Caminos desiguales: Trayectorias Educativas y Laborales de los J\u00f3venes en la Ciudad de M\u00e9xico","ncn":"1461"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda de la Luz","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Lozano","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Gesti\u00f3n escolar y participaci\u00f3n social. Estudios en casos","ncn":"0466"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Xicot\u00e9ncatl","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Ruiz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Gesti\u00f3n educativa y prospectiva human\u00edstica","ncn":"1228"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Mar\u00eda Concepci\u00f3n","apaterno":"Barr\u00f3n","amaterno":"Tirado","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Desarrollo del Curr\u00edculum en Am\u00e9rica Latina","ncn":"3011"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala B4","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Material videogr\u00e1fico","autor":"Jos\u00e9 Mar\u00eda","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Gardu\u00f1o","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Curr\u00edculum: entre la uto\u00eda y realidad","ncn":"3012"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Cindy","apaterno":"Escobedo","amaterno":"Hinojosa","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Profesionalizaci\u00f3n docente en el uso de TIC como mejora para responder a la actualidad educativa en educaci\u00f3n secundaria. El Blog educativo como dispositivo de intervenci\u00f3n","ncn":"1577"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Katya","apaterno":"Luna","amaterno":"Chrzanowski","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Profesionalizaci\u00f3n docente en el uso de TIC como mejora para responder a la actualidad educativa en educaci\u00f3n secundaria. El Blog educativo como dispositivo de intervenci\u00f3n","ncn":"1577"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Magdalena","apaterno":"Acosta","amaterno":"Ch\u00e1vez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Las competencias docentes en el nivel medio superior","ncn":"1734"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"F\u00e9lix","apaterno":"Acosta","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Las competencias docentes en el nivel medio superior","ncn":"1734"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"C\u00e9sar","apaterno":"Contreras","amaterno":"Lazalde","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Las competencias docentes en el nivel medio superior","ncn":"1734"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Zaira","apaterno":"Navarrete","amaterno":"Cazales","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Proyecto PAPIIT CLAVE IN-RN 403813. Panorama comparativo: los docentes y el manejo de las TIC SUAyED\/FFyL de la UNAM","ncn":"2789"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Alfonso Javier","apaterno":"Bustamante","amaterno":"Santos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Dificultades del trabajo colaborativo en un curso en l\u00ednea para docentes","ncn":"2860"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Susana","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Alcar\u00e1z","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Dificultades del trabajo colaborativo en un curso en l\u00ednea para docentes","ncn":"2860"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Yolanda","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Dificultades del trabajo colaborativo en un curso en l\u00ednea para docentes","ncn":"2860"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Fern\u00e1ndez","amaterno":"Nistal","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Actitudes hacia la diversidad cultural de profesores de centros de secundaria de la comunidad yaqui","ncn":"0529"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Elia","apaterno":"Torres","amaterno":"Arenas","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Actitudes hacia la diversidad cultural de profesores de centros de secundaria de la comunidad yaqui","ncn":"0529"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Claudia","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Actitudes hacia la diversidad cultural de profesores de centros de secundaria de la comunidad yaqui","ncn":"0529"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Martha Olivia","apaterno":"Pe\u00f1a","amaterno":"Ramos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Red de Investigaci\u00f3n de Educaci\u00f3n Rural","ncn":"0748"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Jos\u00e9 Antonio","apaterno":"Moscoso","amaterno":"Canabal","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Red de Investigaci\u00f3n de Educaci\u00f3n Rural","ncn":"0748"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Maria del Carmen","apaterno":"Vera","amaterno":"Rosales","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Metodolog\u00eda cualitativa en la intervenci\u00f3n nutricional en cuatro comunidades Rar\u00e1muri","ncn":"1550"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Raquel","apaterno":"Huerta","amaterno":"Huerta","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Metodolog\u00eda cualitativa en la intervenci\u00f3n nutricional en cuatro comunidades Rar\u00e1muri","ncn":"1550"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Nu\u00f1ez","amaterno":"Cardona","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Metodolog\u00eda cualitativa en la intervenci\u00f3n nutricional en cuatro comunidades Rar\u00e1muri","ncn":"1550"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Ruth Belinda","apaterno":"Bustos","amaterno":"C\u00f3rdova","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Trayectancia e historia de vida de migrantes ind\u00edgenas en la Universidad","ncn":"2723"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Claudia Hypatia","apaterno":"Pineda","amaterno":"Villalobos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Trayectancia e historia de vida de migrantes ind\u00edgenas en la Universidad","ncn":"2723"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Ruth Selene","apaterno":"Anaya","amaterno":"Roca","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Autoestima Sana","ncn":"0698"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Wenceslao","apaterno":"Verdugo","amaterno":"Rojas","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Predetecci\u00f3n de Bullying con Dispositivo Android","ncn":"0937"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Arturo Angel","apaterno":"Acosta","amaterno":"Cruz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"En casa me educo y en la escuela aprendo, dime c\u00f3mo educas y te dir\u00e9 que clase de hijo tendr\u00e1s","ncn":"1357"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda del Rocio","apaterno":"Monta\u00f1o","amaterno":"Sierra","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"En casa me educo y en la escuela aprendo, dime c\u00f3mo educas y te dir\u00e9 que clase de hijo tendr\u00e1s","ncn":"1357"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Maricela","apaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Estudio del clima escolar y la mediaci\u00f3n en una escuela secundaria del estado de Hidalgo","ncn":"1957"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Ferm\u00edn","apaterno":"\u00c1ngeles","amaterno":"Santiago","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Estudio del clima escolar y la mediaci\u00f3n en una escuela secundaria del estado de Hidalgo","ncn":"1957"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Daniel","apaterno":"Zavala","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"El jard\u00edn escolar como espacio de transposici\u00f3n did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza de la ecolog\u00eda","ncn":"0292"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Paulina","apaterno":"Uribe","amaterno":"Morfin","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Conocimientos, actitudes y pr\u00e1cticas ambientales en adolescentes: el caso de los alumnos de la Secundaria General No. 4 en Irapuato, Guanajuato","ncn":"1358"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Armando","apaterno":"Zamora","amaterno":"Quezada","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Cazadores de Fugas EST 32","ncn":"2189"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda Magdalena","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Talleres de bot\u00e1nica para ni\u00f1os escolares; una experiencia v\u00edvida en el Jard\u00edn Bot\u00e1nico Regional de Cadereyta, Quer\u00e9taro","ncn":"2247"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Erika Viannet","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Flores","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Talleres de bot\u00e1nica para ni\u00f1os escolares; una experiencia v\u00edvida en el Jard\u00edn Bot\u00e1nico Regional de Cadereyta, Quer\u00e9taro","ncn":"2247"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Emiliano","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Talleres de bot\u00e1nica para ni\u00f1os escolares; una experiencia v\u00edvida en el Jard\u00edn Bot\u00e1nico Regional de Cadereyta, Quer\u00e9taro","ncn":"2247"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Irma Rosa","apaterno":"Alvarado","amaterno":"Guerrero","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La seriaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los \u00edndices de rezago: an\u00e1lisis de una generaci\u00f3n","ncn":"0715"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda Luisa","apaterno":"Cepeda","amaterno":"Islas","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La seriaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los \u00edndices de rezago: an\u00e1lisis de una generaci\u00f3n","ncn":"0715"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Antonia","apaterno":"Renter\u00eda","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"La seriaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los \u00edndices de rezago: an\u00e1lisis de una generaci\u00f3n","ncn":"0715"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda Titz\u00e9 Yunuen","apaterno":"C\u00e1rdenas","amaterno":"Ayala","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Evaluaci\u00f3n curricular de la Licenciatura en Ciencias de la Educaci\u00f3n","ncn":"1213"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Perla Iliana","apaterno":"Rivera","amaterno":"Delgado","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Evaluaci\u00f3n curricular de la Licenciatura en Ciencias de la Educaci\u00f3n","ncn":"1213"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Iris Hayde\u00e9","apaterno":"Larios","amaterno":"Hijar","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Evaluaci\u00f3n curricular de la Licenciatura en Ciencias de la Educaci\u00f3n","ncn":"1213"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Harumi","apaterno":"Shimada","amaterno":"Beltr\u00e1n","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Introducci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en el primer a\u00f1o de la licenciatura en Ciencias Agrogen\u00f3micas en la ENES-UNAM Unidad Le\u00f3n","ncn":"2703"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Guerra","amaterno":"Ramos","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Introducci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en el primer a\u00f1o de la licenciatura en Ciencias Agrogen\u00f3micas en la ENES-UNAM Unidad Le\u00f3n","ncn":"2703"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Adriana","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"Introducci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en el primer a\u00f1o de la licenciatura en Ciencias Agrogen\u00f3micas en la ENES-UNAM Unidad Le\u00f3n","ncn":"2703"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Martha","apaterno":"Iba\u00f1ez","amaterno":"Cruz","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"El aspecto de n\u00famero comparaci\u00f3n curricular de los planes de estudio 1999 y 2012 de educadoras en formaci\u00f3n","ncn":"2938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Irma Ines","apaterno":"Neira","amaterno":"Neaves","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"El aspecto de n\u00famero comparaci\u00f3n curricular de los planes de estudio 1999 y 2012 de educadoras en formaci\u00f3n","ncn":"2938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Zona de exposici\u00f3n de carteles","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Presentaci\u00f3n de libro","autor":"Jos\u00e9 Manuel","apaterno":"Olais","amaterno":"Govea","sede":"Expo Chihuahua","titulo":"El aspecto de n\u00famero comparaci\u00f3n curricular de los planes de estudio 1999 y 2012 de educadoras en formaci\u00f3n","ncn":"2938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Pedro","apaterno":"Flores","amaterno":"Crespo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas educativos: \u00bfQu\u00e9 rumbos seguir?","ncn":"1398"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Teresa","apaterno":"Bracho","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas educativos: \u00bfQu\u00e9 rumbos seguir?","ncn":"1398"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Gabriela","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Yarahu\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas educativos: \u00bfQu\u00e9 rumbos seguir?","ncn":"1398"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Gonzalo","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Licona","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas educativos: \u00bfQu\u00e9 rumbos seguir?","ncn":"1398"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Arcelia","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Bord\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas educativos: \u00bfQu\u00e9 rumbos seguir?","ncn":"1398"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Ruth Catalina","apaterno":"Perales","amaterno":"Ponce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n del conocimiento en los posgrados en educaci\u00f3n en M\u00e9xico","ncn":"1515"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Rosa Amalia","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Ort\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n del conocimiento en los posgrados en educaci\u00f3n en M\u00e9xico","ncn":"1515"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Martha","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Ru\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n del conocimiento en los posgrados en educaci\u00f3n en M\u00e9xico","ncn":"1515"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Lya","apaterno":"Sa\u00f1udo","amaterno":"Guerra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n del conocimiento en los posgrados en educaci\u00f3n en M\u00e9xico","ncn":"1515"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Roc\u00edo","apaterno":"Grediaga","amaterno":"Kuri","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfPor qu\u00e9 los mexicanos de distintas generaciones decidieron irse a estudiar a los pa\u00edses desarrollados?","ncn":"1865"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Magdalena","apaterno":"Fres\u00e1n","amaterno":"Orozco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfPor qu\u00e9 los mexicanos de distintas generaciones decidieron irse a estudiar a los pa\u00edses desarrollados?","ncn":"1865"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"M\u00f3nica","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfPor qu\u00e9 los mexicanos de distintas generaciones decidieron irse a estudiar a los pa\u00edses desarrollados?","ncn":"1865"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Estela","apaterno":"Maldonado","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfPor qu\u00e9 los mexicanos de distintas generaciones decidieron irse a estudiar a los pa\u00edses desarrollados?","ncn":"1865"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Cecilia Paz","apaterno":"Mill\u00e1n","amaterno":"La Rivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 3. Una mirada a partir de la experiencia de Am\u00e9rica Latina","ncn":"1893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Lidia Mercedes","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Freire","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 3. Una mirada a partir de la experiencia de Am\u00e9rica Latina","ncn":"1893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Lia","apaterno":"Pinheiro","amaterno":"Barbosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 3. Una mirada a partir de la experiencia de Am\u00e9rica Latina","ncn":"1893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Cecilia","apaterno":"Rinc\u00f3n","amaterno":"Verdugo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 3. Una mirada a partir de la experiencia de Am\u00e9rica Latina","ncn":"1893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Virginia","apaterno":"Trivi\u00f1o","amaterno":"Roncancio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas y reformas educativas; tensiones, formas de articulaci\u00f3n y alternativas pedag\u00f3gicas. Mesa 3. Una mirada a partir de la experiencia de Am\u00e9rica Latina","ncn":"1893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Miguel","apaterno":"De La Torre","amaterno":"Gamboa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfEs necesaria una defensa de la escuela?","ncn":"2013"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Ana Mar\u00eda","apaterno":"Salmer\u00f3n","amaterno":"Castro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfEs necesaria una defensa de la escuela?","ncn":"2013"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Auditorio 2","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Miguel \u00c1ngel","apaterno":"Pasillas","amaterno":"Valdez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfEs necesaria una defensa de la escuela?","ncn":"2013"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas, programas, curriculum, y recursos educativos para la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s en las primarias p\u00fablicas mexicanas: problem\u00e1tica actual","ncn":"1377"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Magdalena","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Alarc\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas, programas, curriculum, y recursos educativos para la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s en las primarias p\u00fablicas mexicanas: problem\u00e1tica actual","ncn":"1377"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Ana Cecilia","apaterno":"Villarreal","amaterno":"Ballesteros","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas, programas, curriculum, y recursos educativos para la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s en las primarias p\u00fablicas mexicanas: problem\u00e1tica actual","ncn":"1377"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Benilde","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Cabrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Patrones de Actuaci\u00f3n Docente de Profesores Universitarios y su relaci\u00f3n con las teor\u00edas impl\u00edcitas sobre la ense\u00f1anza y el involucramiento acad\u00e9mico de los estudiantes","ncn":"1470"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Javier","apaterno":"Loredo","amaterno":"Enriquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Patrones de Actuaci\u00f3n Docente de Profesores Universitarios y su relaci\u00f3n con las teor\u00edas impl\u00edcitas sobre la ense\u00f1anza y el involucramiento acad\u00e9mico de los estudiantes","ncn":"1470"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Carranza","amaterno":"Pe\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Patrones de Actuaci\u00f3n Docente de Profesores Universitarios y su relaci\u00f3n con las teor\u00edas impl\u00edcitas sobre la ense\u00f1anza y el involucramiento acad\u00e9mico de los estudiantes","ncn":"1470"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Norma Georgina","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Serrano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de redes en la Investigaci\u00f3n Educativa","ncn":"1864"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Armando","apaterno":"Alc\u00e1ntara","amaterno":"Santuario","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de redes en la Investigaci\u00f3n Educativa","ncn":"1864"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Alejandro Arnulfo","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Le\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de redes en la Investigaci\u00f3n Educativa","ncn":"1864"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Simposio","autor":"Nina Ines","apaterno":"Jung","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de redes en la Investigaci\u00f3n Educativa","ncn":"1864"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Jos\u00e9 Antonio","apaterno":"Serrano","amaterno":"Casta\u00f1eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Heterogeneidad en el Bachillerato: desaf\u00edos y construcciones","ncn":"1967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Luis Antonio","apaterno":"Mata","amaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Heterogeneidad en el Bachillerato: desaf\u00edos y construcciones","ncn":"1967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Eur\u00eddice","apaterno":"Sosa","amaterno":"Peinado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Heterogeneidad en el Bachillerato: desaf\u00edos y construcciones","ncn":"1967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Leticia","apaterno":"Pogliaghi","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Heterogeneidad en el Bachillerato: desaf\u00edos y construcciones","ncn":"1967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sala de juicios orales","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Simposio","autor":"Luz Elena","apaterno":"Ch\u00e1vez","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Heterogeneidad en el Bachillerato: desaf\u00edos y construcciones","ncn":"1967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Romelia","apaterno":"Hinojosa","amaterno":"Luj\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las figuras educativas y su toma de decisiones","ncn":"0128"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Esteban","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las figuras educativas y su toma de decisiones","ncn":"0128"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Sa\u00fal","apaterno":"Trejo","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La sociedad funcionalmente diferenciada: El caso del sistema educativo","ncn":"1717"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana","apaterno":"Carro","amaterno":"Olvera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El papel de la escuela localmente relevante desde un recorrido multirreferencial de las actuales teor\u00edas del desarrollo","ncn":"2164"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Elza Eugenia","apaterno":"Carrasco","amaterno":"Lozano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El papel de la escuela localmente relevante desde un recorrido multirreferencial de las actuales teor\u00edas del desarrollo","ncn":"2164"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Karen","apaterno":"Le\u00f3n","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El papel de la escuela localmente relevante desde un recorrido multirreferencial de las actuales teor\u00edas del desarrollo","ncn":"2164"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aleksandra","apaterno":"Jablonska","amaterno":"Zaborowska","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Universidad Comunal Intercultural del Cempoaltepetl: un proyecto pol\u00edtico, cultural y pedag\u00f3gico","ncn":"0045"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Enrique","apaterno":"Linares","amaterno":"Borboa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones sociales sobre la responsabilidad hacia el ambiente en estudiantes universitarios","ncn":"2402"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Esperanza","apaterno":"Terr\u00f3n","amaterno":"Amig\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes del cambio clim\u00e1tico de los universitarios y el camino pendiente de la educaci\u00f3n ambiental","ncn":"2796"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Diana Griselle","apaterno":"Bahena","amaterno":"Arce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes del cambio clim\u00e1tico de los universitarios y el camino pendiente de la educaci\u00f3n ambiental","ncn":"2796"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos Mario","apaterno":"Cach\u00f3n","amaterno":"Medina","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Apuntes sobre Fenomenolog\u00eda y su importancia en la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"1082"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mario Alberto","apaterno":"Baas","amaterno":"Lara","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Apuntes sobre Fenomenolog\u00eda y su importancia en la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"1082"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Reina Aracely","apaterno":"Peraza","amaterno":"Estrada","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Apuntes sobre Fenomenolog\u00eda y su importancia en la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"1082"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Miguel \u00c1ngel","apaterno":"Pasillas","amaterno":"Valdez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La recuperaci\u00f3n de La Experiencia y su relevancia para la Investigaci\u00f3n Educativa","ncn":"2280"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos","apaterno":"C\u00f3rdova","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La recuperaci\u00f3n de La Experiencia y su relevancia para la Investigaci\u00f3n Educativa","ncn":"2280"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Iram Isa\u00ed","apaterno":"Evangelista","amaterno":"\u00c1vila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo hermen\u00e9utico para la contextualizaci\u00f3n en el proceso ense\u00f1anza-aprendizaje","ncn":"2765"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Guadalupe","apaterno":"Romero","amaterno":"Marrufo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo hermen\u00e9utico para la contextualizaci\u00f3n en el proceso ense\u00f1anza-aprendizaje","ncn":"2765"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julia","apaterno":"Salazar","amaterno":"Sotelo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"L a funci\u00f3n social y educativa de la historia en la sociedad globalizada","ncn":"1001"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando","apaterno":"De la Cruz","amaterno":"Gardu\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica del pensamiento cr\u00edtico en las pol\u00edticas educativas","ncn":"2922"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Paola","apaterno":"Bueno","amaterno":"Ru\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n ambiental: facilitadores en Centros de Educaci\u00f3n y Cultura Ambiental en Puebla, M\u00e9xico","ncn":"0926"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Esther","apaterno":"M\u00e9ndez","amaterno":"Cadena","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n ambiental: facilitadores en Centros de Educaci\u00f3n y Cultura Ambiental en Puebla, M\u00e9xico","ncn":"0926"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Antonio","apaterno":"Fernandez","amaterno":"Crisp\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n ambiental: facilitadores en Centros de Educaci\u00f3n y Cultura Ambiental en Puebla, M\u00e9xico","ncn":"0926"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luz Mar\u00eda","apaterno":"Garay","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas de uso de recursos digitales dentro y fuera del aula. Estudio cualitativo","ncn":"1581"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ruth Ang\u00e9lica","apaterno":"Briones","amaterno":"Fragoso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas de uso de recursos digitales dentro y fuera del aula. Estudio cualitativo","ncn":"1581"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Humberto","apaterno":"Santos","amaterno":"Bautista","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La imaginaci\u00f3n pedag\u00f3gica y la interculturalidad","ncn":"1772"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Floriberto","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La imaginaci\u00f3n pedag\u00f3gica y la interculturalidad","ncn":"1772"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo","apaterno":"\u00c1lvarez","amaterno":"Nicanor","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La imaginaci\u00f3n pedag\u00f3gica y la interculturalidad","ncn":"1772"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Areli","apaterno":"Castilla","amaterno":"Chiu","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas interculturales... \u00bfC\u00f3mo transversalizar el enfoque intercultural?","ncn":"1839"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elidia","apaterno":"De los Santos","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los proyectos, una estrategia para ense\u00f1ar ciencias y a cuidar el medio ambiente","ncn":"0122"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Andrea","apaterno":"Monta\u00f1o","amaterno":"Perches","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Hacia la construcci\u00f3n de una estrategia educativa para la comprensi\u00f3n ambiental a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n art\u00edstica con estudiantes del CETI","ncn":"0164"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Tania","apaterno":"Santos","amaterno":"Cano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elaboraci\u00f3n de materiales para la ense\u00f1anza de lenguas ind\u00edgenas. An\u00e1lisis de las decisiones adoptadas en el dise\u00f1o de actividades para el uso, desarrollo y aprendizaje de la lengua n\u00e1huatl","ncn":"2976"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Adolfo","apaterno":"Trujillo","amaterno":"Holgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Continuidad y ruptura en la formaci\u00f3n de educadoras. El proyecto educativo de Josefina \"La Negra\" Avitia","ncn":"0024"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Alberto","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Pi\u00f1\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Continuidad y ruptura en la formaci\u00f3n de educadoras. El proyecto educativo de Josefina \"La Negra\" Avitia","ncn":"0024"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Orozco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Continuidad y ruptura en la formaci\u00f3n de educadoras. El proyecto educativo de Josefina \"La Negra\" Avitia","ncn":"0024"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ester","apaterno":"Soto","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de maestros en Chihuahua: el paso de la sociedad Colonial a la sociedad Independiente (1824-1867)","ncn":"0224"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Orozco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de maestros en Chihuahua: el paso de la sociedad Colonial a la sociedad Independiente (1824-1867)","ncn":"0224"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Zaira","apaterno":"Navarrete","amaterno":"Cazales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Fundaci\u00f3n de la carrera de pedagog\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas","ncn":"1167"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Mar\u00eda","apaterno":"Sandoval","amaterno":"Monta\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Configuraci\u00f3n y contribuci\u00f3n del profesorado en la institucionalizaci\u00f3n de la carrera de Pedagog\u00eda en la Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (1955-1972)","ncn":"2290"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Alberto","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Pi\u00f1\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"En la revoluci\u00f3n, la cristiada y el cardenismo: una maestra ense\u00f1a","ncn":"0088"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Orozco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"En la revoluci\u00f3n, la cristiada y el cardenismo: una maestra ense\u00f1a","ncn":"0088"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Adolfo","apaterno":"Trujillo","amaterno":"Holgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"En la revoluci\u00f3n, la cristiada y el cardenismo: una maestra ense\u00f1a","ncn":"0088"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Refugio","apaterno":"Magallanes","amaterno":"Delgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n laica en Zacatecas. Instrucci\u00f3n, escuela y magisterio (1891-1914)","ncn":"1065"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ulises","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Noria","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las \"Escuelas Hijos Del Ej\u00e9rcito\" en el Cardenismo","ncn":"2168"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leonel","apaterno":"Contreras","amaterno":"Betancourt","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Primera ense\u00f1anza e influencia de la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz en Zacatecas, 1814-1832","ncn":"0051"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Alcaraz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las escuelas elementales en circunstancias azarosas. (Guadalajara durante la guerra de Reforma)","ncn":"2006"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luciano","apaterno":"Oropeza","amaterno":"Sandoval","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las escuelas elementales en circunstancias azarosas. (Guadalajara durante la guerra de Reforma)","ncn":"2006"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Elizabeth","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Guerrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Escuelas Elementales en Colima: un esbozo de las celebraciones acad\u00e9micas en el siglo XIX","ncn":"2474"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Andrade","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Maestros y escuelas durante la segunda mitad del siglo XIX en la regi\u00f3n de Tehuac\u00e1n, Puebla","ncn":"2786"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Adolfo","apaterno":"Trujillo","amaterno":"Holgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n secundaria en Chihuahua y la contribuci\u00f3n de la Normal Superior \"Profr. Jos\u00e9 E. Medrano R.\" en la formaci\u00f3n de sus maestros","ncn":"0996"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Refugio","apaterno":"Sandoval","amaterno":"Olivas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n secundaria en Chihuahua y la contribuci\u00f3n de la Normal Superior \"Profr. Jos\u00e9 E. Medrano R.\" en la formaci\u00f3n de sus maestros","ncn":"0996"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Leos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n secundaria en Chihuahua y la contribuci\u00f3n de la Normal Superior \"Profr. Jos\u00e9 E. Medrano R.\" en la formaci\u00f3n de sus maestros","ncn":"0996"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Bravo","amaterno":"Escalante","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfEn b\u00fasqueda de una formaci\u00f3n normalista s\u00f3lida en San Luis Potos\u00ed? La fusi\u00f3n de la Escuela Normal con la Universidad en 1923","ncn":"1261"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edith","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"Torres","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Luis Puebla y Cuadra, fundador y maestro del Instituto Cient\u00edfico y Literario hoy Benem\u00e9rita Escuela Normal Federalizada de Tamaulipas.","ncn":"2617"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mario Alberto","apaterno":"Mu\u00f1iz","amaterno":"Gallegos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Luis Puebla y Cuadra, fundador y maestro del Instituto Cient\u00edfico y Literario hoy Benem\u00e9rita Escuela Normal Federalizada de Tamaulipas.","ncn":"2617"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ruth Selene","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"En el rinc\u00f3n del monte: la escuela rural castellanizadora en Morelos. Escolarizaci\u00f3n y desplazamiento ling\u00fc\u00edstico, 1921-1959","ncn":"0251"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Iv\u00e1n Alexis","apaterno":"Pinto","amaterno":"D\u00edaz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los directores de una Normal Rural: La configuraci\u00f3n de un \"hacer escuela\"","ncn":"0686"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia","apaterno":"Civera","amaterno":"Cerecedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Notas sobre la historia de las escuelas normales rurales (de su fundaci\u00f3n a nuestros d\u00edas)","ncn":"1181"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis","apaterno":"Madrid","amaterno":"Guerra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Escuela Comercial del Estado de Chihuahua: 1904-1924","ncn":"0264"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Bertha","apaterno":"Carre\u00f3n","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El desarrollo de la educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica en el estado de Chihuahua a trav\u00e9s de la Historia","ncn":"0725"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ester","apaterno":"Soto","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El desarrollo de la educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica en el estado de Chihuahua a trav\u00e9s de la Historia","ncn":"0725"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Federico","apaterno":"Lazar\u00edn","amaterno":"Miranda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Vida cotidiana en la Escuela Industrial Federal de Orizaba, 1927-1929","ncn":"0934"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Oswaldo","apaterno":"Escobar","amaterno":"Uribe","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Significados conferidos a la Educaci\u00f3n Ambiental y sus pr\u00e1cticas: construcci\u00f3n desde los egresados de dos programas de maestr\u00eda","ncn":"0398"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia del Carmen","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Villa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00c1mbitos educativos en la formaci\u00f3n sobre el desarrollo sustentable de estudiantes universitarios","ncn":"0990"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Federico","apaterno":"Zayas","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00c1mbitos educativos en la formaci\u00f3n sobre el desarrollo sustentable de estudiantes universitarios","ncn":"0990"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Rosario","apaterno":"Soto","amaterno":"M\u00e9ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"El desertor presente\" en la escuela secundaria. El efecto en la identidad del alumno ind\u00edgena","ncn":"1652"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Evelia","apaterno":"Carpio","amaterno":"Dom\u00ednguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perfil del docente intercultural en Guanajuato","ncn":"1434"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha","apaterno":"Vergara","amaterno":"Fregoso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perfil del docente intercultural en Guanajuato","ncn":"1434"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Armando","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Villalpando","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perfil del docente intercultural en Guanajuato","ncn":"1434"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Raquel","apaterno":"Cruz","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica docente intercultural en la regi\u00f3n Tseltal de Chiapas","ncn":"1794"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy Leticia","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica docente intercultural en la regi\u00f3n Tseltal de Chiapas","ncn":"1794"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rigoberto","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica docente intercultural en la regi\u00f3n Tseltal de Chiapas","ncn":"1794"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Cristina","apaterno":"Tucci","amaterno":"Sosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n popular en el siglo XXI: la experiencia de construcci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico en organizaciones sociales de Buenos Aires, Argentina","ncn":"2152"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Denisse Eliana","apaterno":"Garrido","amaterno":"Fari","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n popular en el siglo XXI: la experiencia de construcci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico en organizaciones sociales de Buenos Aires, Argentina","ncn":"2152"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Isabel","apaterno":"Nazar","amaterno":"Albi","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n popular en el siglo XXI: la experiencia de construcci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico en organizaciones sociales de Buenos Aires, Argentina","ncn":"2152"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leonel de Jes\u00fas","apaterno":"Mayorga","amaterno":"Anaya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n Profesional de Docente Wixaritari","ncn":"3010"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Amelia","apaterno":"Molina","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las estrategias identitarias de los docentes que laboran en educaci\u00f3n ind\u00edgena en el estado de Hidalgo","ncn":"0474"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Epifania","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Quiterio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las estrategias identitarias de los docentes que laboran en educaci\u00f3n ind\u00edgena en el estado de Hidalgo","ncn":"0474"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mercedes Araceli","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Ben\u00edtez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n docente ind\u00edgena, acompa\u00f1amiento acad\u00e9mico y reconceptualizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica","ncn":"0699"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio Gerardo","apaterno":"Malaga","amaterno":"Villegas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Hacia una complexi\u00f3n del discurso intercultural. An\u00e1lisis de cierta producci\u00f3n acad\u00e9mica documental en M\u00e9xico","ncn":"1634"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mil\u00e9n","apaterno":"Arag\u00f3n","amaterno":"Dom\u00ednguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ni\u00f1os y ni\u00f1as con experiencia migratoria: un reto para las pol\u00edticas educativas","ncn":"0799"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mariela Sonia","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"V\u00e1squez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ni\u00f1os y ni\u00f1as con experiencia migratoria: un reto para las pol\u00edticas educativas","ncn":"0799"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"\u00c1vila","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Condiciones sociales educativas y culturales de estudiantes de secundaria retornados en el municipio de San Luis Potos\u00ed","ncn":"1353"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Soledad Georgina","apaterno":"Origel","amaterno":"Parga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El cuidado de los suyos como expresi\u00f3n de agencia en ni\u00f1os y ni\u00f1as ind\u00edgenas migrantes en la ciudad","ncn":"2512"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elba Noem\u00ed","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El cuidado de los suyos como expresi\u00f3n de agencia en ni\u00f1os y ni\u00f1as ind\u00edgenas migrantes en la ciudad","ncn":"2512"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Irma Susana","apaterno":"Carbajal","amaterno":"Vaca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n musical intercultural: etapa hermen\u00e9utica del an\u00e1lisis del m\u00e9todo para piano de Fritz Emonts","ncn":"0425"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria Rita","apaterno":"Zimmer","amaterno":"Rether","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n musical intercultural: etapa hermen\u00e9utica del an\u00e1lisis del m\u00e9todo para piano de Fritz Emonts","ncn":"0425"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rafael Tonatiuh","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Beltr\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Cine y educaci\u00f3n ambiental. Reflexiones, experiencias, estrategias educativas, categor\u00edas, pr\u00e1cticas y recomendaciones did\u00e1cticas","ncn":"0752"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Armando","apaterno":"Meixueiro","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Cine y educaci\u00f3n ambiental. Reflexiones, experiencias, estrategias educativas, categor\u00edas, pr\u00e1cticas y recomendaciones did\u00e1cticas","ncn":"0752"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Oswaldo","apaterno":"Escobar","amaterno":"Uribe","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Cine y educaci\u00f3n ambiental. Reflexiones, experiencias, estrategias educativas, categor\u00edas, pr\u00e1cticas y recomendaciones did\u00e1cticas","ncn":"0752"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Miguel Angel","apaterno":"Escalante","amaterno":"Cant\u00fa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La memoria colectiva de Zoncuantla. El video documental como experiencia socioecol\u00f3gica de educaci\u00f3n ambiental","ncn":"1683"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Er\u00e9ndira","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Espinosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La memoria colectiva de Zoncuantla. El video documental como experiencia socioecol\u00f3gica de educaci\u00f3n ambiental","ncn":"1683"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Melissa","apaterno":"Chabl\u00e9","amaterno":"Chi","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La memoria colectiva de Zoncuantla. El video documental como experiencia socioecol\u00f3gica de educaci\u00f3n ambiental","ncn":"1683"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandro","apaterno":"Mijangos","amaterno":"Rivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades cient\u00edficas en la regi\u00f3n de Los Altos de Chiapas, a trav\u00e9s de un programa de enriquecimiento extraescolar, desde la perspectiva de los docentes participantes","ncn":"0151"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lilian","apaterno":"del Valle","amaterno":"Chauvet","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades cient\u00edficas en la regi\u00f3n de Los Altos de Chiapas, a trav\u00e9s de un programa de enriquecimiento extraescolar, desde la perspectiva de los docentes participantes","ncn":"0151"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Montserrat","apaterno":"Williams","amaterno":"Mej\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades cient\u00edficas en la regi\u00f3n de Los Altos de Chiapas, a trav\u00e9s de un programa de enriquecimiento extraescolar, desde la perspectiva de los docentes participantes","ncn":"0151"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mishel Yadira","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Enfoque transversal en educaci\u00f3n ambiental e inteligencias m\u00faltiples","ncn":"0283"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Flor Mercedes","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Zornoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El vuelo de Mackandal, imaginaci\u00f3n, s\u00edmbolo y mito en la construcci\u00f3n de otros lenguajes de valor y sentido com\u00fan en Educaci\u00f3n Ambiental","ncn":"2886"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Bertha Alicia","apaterno":"Mendieta","amaterno":"Jim\u00e9nez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Problemas ambientales y necesidades educativas en el \u00e1rea cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica de educaci\u00f3n superior","ncn":"0110"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Dulce Mar\u00eda","apaterno":"Ramos","amaterno":"Mora","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Incorporaci\u00f3n transversal de la dimensi\u00f3n ambiental al plan de estudios de la licenciatura en Administraci\u00f3n de la Hospitalidad de la Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico","ncn":"0197"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Fernanda","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Contreras","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Incorporaci\u00f3n transversal de la dimensi\u00f3n ambiental al plan de estudios de la licenciatura en Administraci\u00f3n de la Hospitalidad de la Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico","ncn":"0197"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos Rafael","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Solera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n superior para el desarrollo sostenible en Am\u00e9rica Latina. El Modelo de la Universidad EARTH","ncn":"0837"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yengny Marisol","apaterno":"Silva","amaterno":"Laya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n superior para el desarrollo sostenible en Am\u00e9rica Latina. El Modelo de la Universidad EARTH","ncn":"0837"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Osiris","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Valle","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n superior para el desarrollo sostenible en Am\u00e9rica Latina. El Modelo de la Universidad EARTH","ncn":"0837"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rub\u00ed Surema","apaterno":"Peniche","amaterno":"Cetzal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dificultades de los profesores de educaci\u00f3n media superior respecto de la formaci\u00f3n de estudiantes mayas","ncn":"2279"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Crist\u00f3bal Crescencio","apaterno":"Ram\u00f3n","amaterno":"Mac","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dificultades de los profesores de educaci\u00f3n media superior respecto de la formaci\u00f3n de estudiantes mayas","ncn":"2279"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yendi Esperanza","apaterno":"Mena","amaterno":"Aranda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dificultades de los profesores de educaci\u00f3n media superior respecto de la formaci\u00f3n de estudiantes mayas","ncn":"2279"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leidy Jhoanna","apaterno":"Cifuentes","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ideas de Naturaleza, contextos culturalmente diversos y ense\u00f1anza de las ciencias: Mapeamiento Informacional Bibliogr\u00e1fico (MIB)","ncn":"2495"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adela","apaterno":"Molina","amaterno":"Andrade","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ideas de Naturaleza, contextos culturalmente diversos y ense\u00f1anza de las ciencias: Mapeamiento Informacional Bibliogr\u00e1fico (MIB)","ncn":"2495"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nadenka Beatriz","apaterno":"Melo","amaterno":"Brito","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ideas de Naturaleza, contextos culturalmente diversos y ense\u00f1anza de las ciencias: Mapeamiento Informacional Bibliogr\u00e1fico (MIB)","ncn":"2495"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Bautista","amaterno":"de la Torre","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudio exploratorio sobre buenas pr\u00e1cticas en programas de apoyo a ind\u00edgenas en educaci\u00f3n superior.","ncn":"2793"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roc\u00edo Araceli","apaterno":"Duarte","amaterno":"Baca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"Formaci\u00f3n Docente e Interculturalidad; un desaf\u00edo pendiente desde la perspectiva de Inclusividad","ncn":"0755"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mara","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Le\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"Formaci\u00f3n Docente e Interculturalidad; un desaf\u00edo pendiente desde la perspectiva de Inclusividad","ncn":"0755"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Socorro Alonso","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Duarte","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"Formaci\u00f3n Docente e Interculturalidad; un desaf\u00edo pendiente desde la perspectiva de Inclusividad","ncn":"0755"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Emma","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Hacia la construcci\u00f3n de una ciudadan\u00eda planetaria desde la asignatura curricular: una experiencia desde la formaci\u00f3n docente","ncn":"1020"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Senddey","apaterno":"Maciel","amaterno":"Maga\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Generaci\u00f3n de actitudes y comportamientos pro ambientales en estudiantes de la licenciatura en educaci\u00f3n primaria de la Benem\u00e9rita Escuela Nacional de Maestros (BENM)","ncn":"2502"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Soledad Georgina","apaterno":"Origel","amaterno":"Parga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los ni\u00f1os y ni\u00f1as ind\u00edgenas migrantes a la ciudad como actores sociales: La protecci\u00f3n de los suyos, resonancia del cuidar","ncn":"1498"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elizabeth","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Buenabad","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Entre procesos migrantes ind\u00edgenas y diversidades. Los retos de la educaci\u00f3n intercultural en la BUAP","ncn":"1616"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Berna Karina","apaterno":"S\u00e1enz","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores que originan la migraci\u00f3n de los alumnos del CREI Mar\u00eda Ch\u00e1vez Arballo al CREI \u00c1ngel Tr\u00edas del municipio de Santa Isabel, Chihuahua","ncn":"2130"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Jaquez","amaterno":"Burrola","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores que originan la migraci\u00f3n de los alumnos del CREI Mar\u00eda Ch\u00e1vez Arballo al CREI \u00c1ngel Tr\u00edas del municipio de Santa Isabel, Chihuahua","ncn":"2130"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Jeanette","apaterno":"Chac\u00f3n","amaterno":"Reynosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Comunicaciones y pr\u00e1cticas corporales infantiles en la escuela como espacio de convivencia intercultural","ncn":"1246"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia","apaterno":"Pons","amaterno":"Bonals","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Comunicaciones y pr\u00e1cticas corporales infantiles en la escuela como espacio de convivencia intercultural","ncn":"1246"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Erika","apaterno":"Carvente","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los bordadores son un puente hacia lo intercultural en torno de la educaci\u00f3n b\u00e1sica","ncn":"2327"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jaime Antonio","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Soriano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los bordadores son un puente hacia lo intercultural en torno de la educaci\u00f3n b\u00e1sica","ncn":"2327"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Ignacio","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las pr\u00e1cticas culturales de los pueblos originarios como objeto de estudio en el dise\u00f1o de la Planeaci\u00f3n Did\u00e1ctica con enfoque Intercultural en Educaci\u00f3n Preescolar y Primaria Ind\u00edgena","ncn":"2873"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Beatriz Eugenia","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Rivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los seres vivos para los ni\u00f1os nahuas de la Sierra Norte de Puebla, M\u00e9xico","ncn":"0663"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia","apaterno":"Gallegos","amaterno":"C\u00e1zares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los seres vivos para los ni\u00f1os nahuas de la Sierra Norte de Puebla, M\u00e9xico","ncn":"0663"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando","apaterno":"Flores","amaterno":"Camacho","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los seres vivos para los ni\u00f1os nahuas de la Sierra Norte de Puebla, M\u00e9xico","ncn":"0663"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gloria Evangelina","apaterno":"Ornelas","amaterno":"Tavarez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Cosmovisi\u00f3n en trayectorias de sujetos educativos en contextos de diversidad","ncn":"0710"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Socorro","apaterno":"Aguilar","amaterno":"Cucurachi","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre los primates: un an\u00e1lisis de los dibujos de estudiantes de primaria de comunidades rurales de Tabasco, M\u00e9xico.","ncn":"1892"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juliana","apaterno":"Merc\u00f3n","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre los primates: un an\u00e1lisis de los dibujos de estudiantes de primaria de comunidades rurales de Tabasco, M\u00e9xico.","ncn":"1892"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Susana","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Espinosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aprovechamiento escolar de estudiantes de preparatoria becarios del Programa Oportunidades, relaciones con los contextos familiares","ncn":"1792"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos","apaterno":"Reyes","amaterno":"Torres","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aprovechamiento escolar de estudiantes de preparatoria becarios del Programa Oportunidades, relaciones con los contextos familiares","ncn":"1792"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco","apaterno":"Miranda","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El efecto de las becas en la trayectoria de los estudiantes de Educaci\u00f3n Media Superior. El caso del Programa de Est\u00edmulos para el Bachillerato Universal, PREBU-Prepa S\u00ed","ncn":"2024"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juana Mar\u00eda","apaterno":"Islas","amaterno":"Dossetti","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El efecto de las becas en la trayectoria de los estudiantes de Educaci\u00f3n Media Superior. El caso del Programa de Est\u00edmulos para el Bachillerato Universal, PREBU-Prepa S\u00ed","ncn":"2024"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Daniel","apaterno":"Cu\u00e9llar","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El efecto de las becas en la trayectoria de los estudiantes de Educaci\u00f3n Media Superior. El caso del Programa de Est\u00edmulos para el Bachillerato Universal, PREBU-Prepa S\u00ed","ncn":"2024"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ragueb","apaterno":"Chain","amaterno":"Revuelta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectorias escolares un sistema de informaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n y la gesti\u00f3n escolar","ncn":"2576"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Oliva","apaterno":"Rosales","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectorias escolares un sistema de informaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n y la gesti\u00f3n escolar","ncn":"2576"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectorias escolares un sistema de informaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n y la gesti\u00f3n escolar","ncn":"2576"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julio C\u00e9sar","apaterno":"Coste\u00f1o","amaterno":"Hernandez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Eficacia escolar de bachilleratos en el estado de Veracruz. Propuesta metodol\u00f3gica","ncn":"1259"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Ortega","amaterno":"Guerrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Eficacia escolar de bachilleratos en el estado de Veracruz. Propuesta metodol\u00f3gica","ncn":"1259"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy","apaterno":"J\u00e1come","amaterno":"Avila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Eficacia escolar de bachilleratos en el estado de Veracruz. Propuesta metodol\u00f3gica","ncn":"1259"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Daniel","apaterno":"Cu\u00e9llar","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Sistema Nacional de Bachillerato: progresos, desaf\u00edos y tendencias","ncn":"2901"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Raymundo","apaterno":"Murrieta","amaterno":"Ortega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de los resultados del examen intermedio de conocimientos del Ceneval en una licenciatura en Educaci\u00f3n F\u00edsica en M\u00e9xico","ncn":"1708"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes Guadalupe","apaterno":"Galindo","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de los resultados del examen intermedio de conocimientos del Ceneval en una licenciatura en Educaci\u00f3n F\u00edsica en M\u00e9xico","ncn":"1708"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Antonio","apaterno":"Le\u00f3n","amaterno":"Jim\u00e9nez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de los resultados del examen intermedio de conocimientos del Ceneval en una licenciatura en Educaci\u00f3n F\u00edsica en M\u00e9xico","ncn":"1708"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Manuel","apaterno":"Juncos","amaterno":"Quian\u00e9","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La implementaci\u00f3n de los ex\u00e1menes de oposici\u00f3n para ingreso al Servicio Docente en el nivel Medio Superior del estado de Morelos: Una revisi\u00f3n desde la narrativa de sus actores","ncn":"1934"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cyntia Desiree","apaterno":"Tapia","amaterno":"Terrazas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La implementaci\u00f3n de los ex\u00e1menes de oposici\u00f3n para ingreso al Servicio Docente en el nivel Medio Superior del estado de Morelos: Una revisi\u00f3n desde la narrativa de sus actores","ncn":"1934"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Hidalia","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diversidad en los resultados de la evaluaci\u00f3n de ingreso a la docencia en Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"2632"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco","apaterno":"Miranda","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Migraci\u00f3n Infantil y Pol\u00edticas P\u00fablicas Estudio de caso de la situaci\u00f3n de las ni\u00f1as y ni\u00f1os en edad preescolar, hijos de Jornaleros Agr\u00edcolas Migrantes","ncn":"1166"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juana Mar\u00eda","apaterno":"Islas","amaterno":"Dossetti","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Migraci\u00f3n Infantil y Pol\u00edticas P\u00fablicas Estudio de caso de la situaci\u00f3n de las ni\u00f1as y ni\u00f1os en edad preescolar, hijos de Jornaleros Agr\u00edcolas Migrantes","ncn":"1166"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"M\u00f3nica","apaterno":"Jacobo","amaterno":"Su\u00e1rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Barreras a la educaci\u00f3n de ni\u00f1os y j\u00f3venes mexicanos retornados: diagn\u00f3stico normativo y propuestas para mejorar las pol\u00edticas y pr\u00e1cticas educativas actuales","ncn":"2444"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy","apaterno":"Landa","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Barreras a la educaci\u00f3n de ni\u00f1os y j\u00f3venes mexicanos retornados: diagn\u00f3stico normativo y propuestas para mejorar las pol\u00edticas y pr\u00e1cticas educativas actuales","ncn":"2444"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Silvia","apaterno":"Aguirre","amaterno":"Lares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brechas de g\u00e9nero en educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior en Chihuahua","ncn":"2840"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Esther","apaterno":"Calder\u00f3n","amaterno":"Holgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brechas de g\u00e9nero en educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior en Chihuahua","ncn":"2840"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Esteban","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brechas de g\u00e9nero en educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior en Chihuahua","ncn":"2840"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ofelia Piedad","apaterno":"Cruz","amaterno":"Pineda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La supervisi\u00f3n y el discurso de la gesti\u00f3n escolar","ncn":"1812"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alfonso","apaterno":"Torres","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La supervisi\u00f3n escolar: dispositivos para su formaci\u00f3n y desarrollo en el estado de Hidalgo","ncn":"2533"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosal\u00eda","apaterno":"Ramos","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La supervisi\u00f3n escolar: dispositivos para su formaci\u00f3n y desarrollo en el estado de Hidalgo","ncn":"2533"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Tania Columba","apaterno":"Ruvalcaba","amaterno":"Vald\u00e9s","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nuevas disposiciones para la alimentaci\u00f3n escolar vistas desde la supervisora regional","ncn":"2579"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ada Elsa","apaterno":"Mendoza","amaterno":"Rivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo de \"Autonom\u00eda de Gesti\u00f3n\" en la estrategia local de Implementaci\u00f3n de la Reforma Educativa en Escuelas del Distrito Federal, riesgo latente que ampl\u00eda la brecha entre escuelas con mejores y peores condiciones.","ncn":"1920"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rebeca","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo de \"Autonom\u00eda de Gesti\u00f3n\" en la estrategia local de Implementaci\u00f3n de la Reforma Educativa en Escuelas del Distrito Federal, riesgo latente que ampl\u00eda la brecha entre escuelas con mejores y peores condiciones.","ncn":"1920"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Ra\u00fal","apaterno":"","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El golpe de tim\u00f3n que recentraliz\u00f3 la pol\u00edtica p\u00fablica para el financiamiento de la educaci\u00f3n b\u00e1sica en M\u00e9xico: avances, retos y pendientes a 2015 en la implementaci\u00f3n del Fondo de Aportaciones de N\u00f3mina Educativa y Gasto Operativo","ncn":"1929"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Anzures","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfA d\u00f3nde conducen las rutas de mejora de las escuelas primarias? Los Consejos T\u00e9cnicos Escolares ante los nuevos retos de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n","ncn":"2174"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor Manuel","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Ruvalcaba","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfA d\u00f3nde conducen las rutas de mejora de las escuelas primarias? Los Consejos T\u00e9cnicos Escolares ante los nuevos retos de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n","ncn":"2174"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandra","apaterno":"Castillo","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfA d\u00f3nde conducen las rutas de mejora de las escuelas primarias? Los Consejos T\u00e9cnicos Escolares ante los nuevos retos de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n","ncn":"2174"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Anna Luz","apaterno":"Acosta","amaterno":"Aguilera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Integraci\u00f3n curricular de las TIC, el caso del sistema de Educaci\u00f3n Normal","ncn":"0915"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Paola","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"R\u00e1mila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Integraci\u00f3n curricular de las TIC, el caso del sistema de Educaci\u00f3n Normal","ncn":"0915"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana","apaterno":"Perea","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Integraci\u00f3n curricular de las TIC, el caso del sistema de Educaci\u00f3n Normal","ncn":"0915"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Yolanda","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Sandoval","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes did\u00e1cticos y disciplinares en el \u00e1mbito de lenguaje de los estudiantes de octavo semestre de la Licenciatura en Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"1522"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Iv\u00f3n","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes did\u00e1cticos y disciplinares en el \u00e1mbito de lenguaje de los estudiantes de octavo semestre de la Licenciatura en Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"1522"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aneli","apaterno":"Galv\u00e1n","amaterno":"Cabral","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes did\u00e1cticos y disciplinares en el \u00e1mbito de lenguaje de los estudiantes de octavo semestre de la Licenciatura en Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"1522"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Irma Ines","apaterno":"Neira","amaterno":"Neaves","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aspecto de n\u00famero: comparaci\u00f3n curricular de los planes de estudio 1999 y 2012 de educadoras en formaci\u00f3n","ncn":"1959"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Hilda Margarita","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Oviedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aspecto de n\u00famero: comparaci\u00f3n curricular de los planes de estudio 1999 y 2012 de educadoras en formaci\u00f3n","ncn":"1959"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha","apaterno":"Ib\u00e1\u00f1ez","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El aspecto de n\u00famero: comparaci\u00f3n curricular de los planes de estudio 1999 y 2012 de educadoras en formaci\u00f3n","ncn":"1959"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Jes\u00fas","apaterno":"Gracia","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elecci\u00f3n de las matem\u00e1ticas como tema de titulaci\u00f3n de educadoras y su relaci\u00f3n con el proceso formativo. Estudio cualitativo longitudinal en una Escuela Normal","ncn":"2480"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yadira Guadalupe","apaterno":"Chac\u00f3n","amaterno":"Sotelo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elecci\u00f3n de las matem\u00e1ticas como tema de titulaci\u00f3n de educadoras y su relaci\u00f3n con el proceso formativo. Estudio cualitativo longitudinal en una Escuela Normal","ncn":"2480"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gloria del Carmen","apaterno":"Mungarro","amaterno":"Robles","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elecci\u00f3n de las matem\u00e1ticas como tema de titulaci\u00f3n de educadoras y su relaci\u00f3n con el proceso formativo. Estudio cualitativo longitudinal en una Escuela Normal","ncn":"2480"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Laura","apaterno":"Cedillo","amaterno":"Arias","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bf\u00c9xito o fracaso de la RIEB? Los docentes frente a la reforma curricular en primaria","ncn":"1690"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Celina","apaterno":"Gayt\u00e1n","amaterno":"Diaz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nuevo plan de estudios en la escuela primaria. Representaciones Sociales del profesorado","ncn":"2115"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Salvador","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Lopez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nuevo plan de estudios en la escuela primaria. Representaciones Sociales del profesorado","ncn":"2115"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Daniel","apaterno":"Alarcon","amaterno":"Nakamura","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nuevo plan de estudios en la escuela primaria. Representaciones Sociales del profesorado","ncn":"2115"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor Mario","apaterno":"Armend\u00e1riz","amaterno":"Ponce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Opiniones de los docentes de educaci\u00f3n primaria sobre la evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en el marco de la RIEB","ncn":"2159"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Celina","apaterno":"Gayt\u00e1n","amaterno":"D\u00edaz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Opiniones de los docentes de educaci\u00f3n primaria sobre la evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en el marco de la RIEB","ncn":"2159"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Ort\u00edz","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Opiniones de los docentes de educaci\u00f3n primaria sobre la evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en el marco de la RIEB","ncn":"2159"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David","apaterno":"Ballesteros","amaterno":"Angeles","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones Sociales de los profesores en escuelas primarias multigrado sobre la Reforma Integral de Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"2596"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan","apaterno":"Jaquez","amaterno":"Caballero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de Capital Humano e impacto en los procesos de capacitaci\u00f3n e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de una empresa maquiladora de la frontera norte de M\u00e9xico.","ncn":"0520"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Enrique","apaterno":"Mungarro","amaterno":"Matus","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de Capital Humano e impacto en los procesos de capacitaci\u00f3n e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de una empresa maquiladora de la frontera norte de M\u00e9xico.","ncn":"0520"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"J. Jes\u00fas","apaterno":"Magall\u00f3n","amaterno":"Berber","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relaci\u00f3n escolaridad y desarrollo de competencias laborales del personal directo de la empresa maquiladora Molex S. A.","ncn":"0523"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Enrique","apaterno":"Mungarro","amaterno":"Matus","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relaci\u00f3n escolaridad y desarrollo de competencias laborales del personal directo de la empresa maquiladora Molex S. A.","ncn":"0523"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Estela","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Larraguivel","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"De la empleabilidad a la condici\u00f3n de sobreeducaci\u00f3n. El caso de los TSU e ingenieros egresados de la Universidad Tecnol\u00f3gica","ncn":"1078"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marco Antonio","apaterno":"Gamboa","amaterno":"Robles","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estatus acad\u00e9mico e impacto del posgrado en egresados del Instituto de Formaci\u00f3n Docente del Estado de Sonora","ncn":"1197"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Etelvina","apaterno":"Mendoza","amaterno":"Medina","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estatus acad\u00e9mico e impacto del posgrado en egresados del Instituto de Formaci\u00f3n Docente del Estado de Sonora","ncn":"1197"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lorenia Patricia","apaterno":"Gerardo","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estatus acad\u00e9mico e impacto del posgrado en egresados del Instituto de Formaci\u00f3n Docente del Estado de Sonora","ncn":"1197"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Deyanira","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Redes de formaci\u00f3n para el trabajo en el Cl\u00faster de Alta Tecnolog\u00eda: Caso Guadalajara, Jalisco","ncn":"2033"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nina","apaterno":"Jung","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Transici\u00f3n laboral de los m\u00e1s altos calificados. Algunos aspectos de la contrataci\u00f3n de investigadores j\u00f3venes con postdoctorado","ncn":"3003"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Norma Georgina","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Serrano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Redes y producci\u00f3n transdisciplinar de conocimiento","ncn":"0472"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julia","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Quiroz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El estudio de modelos de instituciones cient\u00edficas: El caso de la configuraci\u00f3n y desarrollo del modelo institucional del CINVESTAV","ncn":"0590"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Janette Alejandra","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Configuraciones complejas en una red de acci\u00f3n cient\u00edfica; el caso del Consejo Acad\u00e9mico del Agua","ncn":"0931"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Luisa","apaterno":"Chavoya","amaterno":"Pe\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Configuraciones complejas en una red de acci\u00f3n cient\u00edfica; el caso del Consejo Acad\u00e9mico del Agua","ncn":"0931"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas","apaterno":"C\u00e1stulo","amaterno":"Ben\u00edtez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los procesos de la Red de Vinculaci\u00f3n en materia cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica y acad\u00e9mica por parte de la Coordinaci\u00f3n de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico","ncn":"1909"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jaime","apaterno":"Moreles","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"I. El desprop\u00f3sito de la sobredimensi\u00f3n del paper como meta final de la investigaci\u00f3n","ncn":"1146"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jaime Alfredo","apaterno":"Mej\u00eda","amaterno":"Montenegro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Criterios para evaluar institucionalmente la calidad de la investigaci\u00f3n de las universidades p\u00fablicas mexicanas","ncn":"2360"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lizbeth","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Carmona","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las condiciones de la investigaci\u00f3n educativa en M\u00e9xico","ncn":"2735"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria de la Concepcion Sonia","apaterno":"Escobar","amaterno":"Ayala","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El posicionamiento de honor de los alumnos de primer grado: Una micropolitica del detalle en una escuela primaria de \u00e9xito\"","ncn":"0582"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandro","apaterno":"Moreno","amaterno":"Lozano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El posicionamiento de honor de los alumnos de primer grado: Una micropolitica del detalle en una escuela primaria de \u00e9xito\"","ncn":"0582"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Salvador","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica de los maestros de educaci\u00f3n primaria en el marco de la reforma curricular del 2011","ncn":"2256"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor Mario","apaterno":"Armend\u00e1riz","amaterno":"Ponce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica de los maestros de educaci\u00f3n primaria en el marco de la reforma curricular del 2011","ncn":"2256"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Blanca","apaterno":"Heredia","amaterno":"Rubio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Privilegio vs m\u00e9rito: Alumnos resilientes e indolentes en M\u00e9xico","ncn":"2822"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marisol","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"Cuevas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Privilegio vs m\u00e9rito: Alumnos resilientes e indolentes en M\u00e9xico","ncn":"2822"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Amairan","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Venado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del proceso de coaching dentro del asesoramiento de alumnos de bajo rendimiento: El caso de la Universidad An\u00e1huac Norte","ncn":"1696"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Andrea","apaterno":"D\u00edaz","amaterno":"Luenguas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del proceso de coaching dentro del asesoramiento de alumnos de bajo rendimiento: El caso de la Universidad An\u00e1huac Norte","ncn":"1696"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pamela","apaterno":"Pichardo","amaterno":"G\u00f3mez-Samaniego","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del proceso de coaching dentro del asesoramiento de alumnos de bajo rendimiento: El caso de la Universidad An\u00e1huac Norte","ncn":"1696"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"M\u00f3nica Beatriz","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Armenta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de cursos de capacitaci\u00f3n en Centros de Salud en Cd. Obreg\u00f3n Sonora.","ncn":"2141"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"M\u00f3nica Francisca","apaterno":"Vivian","amaterno":"Mascare\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de cursos de capacitaci\u00f3n en Centros de Salud en Cd. Obreg\u00f3n Sonora.","ncn":"2141"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Antonio","apaterno":"Carrillo","amaterno":"Avelar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"LA TUTORIA HORIZONTAL ATRAV\u00c9S DEL APRENDIZAJE BASADO ENPROBLEMAS (ABP): Una experiencia para los posgrados","ncn":"2787"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Francisco","apaterno":"Alan\u00eds","amaterno":"Jim\u00e9nez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Sobre la formaci\u00f3n en el \u00e1mbito educativo y algunos de sus t\u00e9rminos derivados","ncn":"0036"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Antonio","apaterno":"\u00c1vila","amaterno":"Quevedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Consideraciones para el an\u00e1lisis de la constituci\u00f3n de los procesos de formaci\u00f3n","ncn":"0281"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jorge Abelardo","apaterno":"Cort\u00e9s","amaterno":"Montalvo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Consideraciones para el an\u00e1lisis de la constituci\u00f3n de los procesos de formaci\u00f3n","ncn":"0281"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sonia","apaterno":"Comboni","amaterno":"Salinas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El car\u00e1cter de la formaci\u00f3n pedag\u00f3gica y la estructura del aprendizaje","ncn":"1021"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Manuel","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"N\u00fa\u00f1ez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El car\u00e1cter de la formaci\u00f3n pedag\u00f3gica y la estructura del aprendizaje","ncn":"1021"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos Roberto","apaterno":"Cervantes","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico sobre la evaluaci\u00f3n de la competencia cl\u00ednico-quir\u00fargica en la Especializaci\u00f3n en Cirug\u00eda General","ncn":"0192"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Haydee","apaterno":"Parra","amaterno":"Acosta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico sobre la evaluaci\u00f3n de la competencia cl\u00ednico-quir\u00fargica en la Especializaci\u00f3n en Cirug\u00eda General","ncn":"0192"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Renzo Eduardo","apaterno":"Herrera","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico sobre la evaluaci\u00f3n de la competencia cl\u00ednico-quir\u00fargica en la Especializaci\u00f3n en Cirug\u00eda General","ncn":"0192"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cristiana Elizabeth","apaterno":"Cabrera","amaterno":"Aguilar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de competencias docentes en la formaci\u00f3n de profesores de la Facultad de Medicina Veterinaria y Zootecnia de la UNAM","ncn":"1705"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Judith","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Castro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de competencias docentes en la formaci\u00f3n de profesores de la Facultad de Medicina Veterinaria y Zootecnia de la UNAM","ncn":"1705"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana Piedad","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Herrera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfEn primera persona o impersonal? Qu\u00e9 sabemos acerca de los textos escritos en maestr\u00edas profesionalizantes","ncn":"0372"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Irineo ","apaterno":"Mireles","amaterno":"Ortega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Leer, escribir e investigar el posgrado","ncn":"1484"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Charles","apaterno":"Keck","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construyendo nuevos sentidos y significados para la formaci\u00f3n en posgrado","ncn":"1933"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Antonio","apaterno":"Sald\u00edvar","amaterno":"Moreno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construyendo nuevos sentidos y significados para la formaci\u00f3n en posgrado","ncn":"1933"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Mar\u00eda","apaterno":"Duarte","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias Prosociales para la Promoci\u00f3n de la Convivencia Pac\u00edfica y la Prevenci\u00f3n de la Violencia Escolar","ncn":"0633"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Baltazar","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Horta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias Prosociales para la Promoci\u00f3n de la Convivencia Pac\u00edfica y la Prevenci\u00f3n de la Violencia Escolar","ncn":"0633"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Charles S.","apaterno":"Keck","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Convivencia escolar y el caso de los docentes: desconfianzas silencios, y experiencias positivas de transformaci\u00f3n.","ncn":"1949"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Jessica","apaterno":"Gleason","amaterno":"Guevara","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pol\u00edticas institucionales en materia de seguridad durante 2006-2012, estudio de caso de la Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana Unidad Azcapotzalco","ncn":"2411"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jorge Fabi\u00e1n","apaterno":"De la Vega","amaterno":"Estrada","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Resiliencia e Inteligencia Emocional. Una correlaci\u00f3n escalar multifactorial","ncn":"0181"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juana Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Mej\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Juegos grupales y contacto f\u00edsico entre adolescentes de secundaria","ncn":"0190"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marisol ","apaterno":"Morales","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades para la convivencia escolar en preadolescentes: autoconcepto social y resiliencia","ncn":"2144"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Margarita","apaterno":"Navarro ","amaterno":"Lievanos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades para la convivencia escolar en preadolescentes: autoconcepto social y resiliencia","ncn":"2144"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jenny","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Fraga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades para la convivencia escolar en preadolescentes: autoconcepto social y resiliencia","ncn":"2144"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Azucena de la Concepci\u00f3n","apaterno":"Ochoa","amaterno":"Cervantes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La participaci\u00f3n infantil como eje de an\u00e1lisis de la convivencia democr\u00e1tica en la escuela: un estudio con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de primaria y secundaria","ncn":"0859"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Josu\u00e9","apaterno":"Castro","amaterno":"Puga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La participaci\u00f3n infantil como eje de an\u00e1lisis de la convivencia democr\u00e1tica en la escuela: un estudio con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de primaria y secundaria","ncn":"0859"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Manuel","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Galv\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La participaci\u00f3n infantil como eje de an\u00e1lisis de la convivencia democr\u00e1tica en la escuela: un estudio con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de primaria y secundaria","ncn":"0859"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Dalid","apaterno":"Cervantes","amaterno":"Tapia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aprender, convivir y ense\u00f1ar en un aula de preescolar en entorno vulnerable","ncn":"2094"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Elza Eugenia","apaterno":"Carrasco","amaterno":"Lozano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para el desarrollo de una buena convivencia escolar con inclusi\u00f3n y equidad: una revisi\u00f3n desde la autonom\u00eda de gesti\u00f3n en escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica del estado de Tlaxcala","ncn":"2465"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana","apaterno":"Carro","amaterno":"Olvera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para el desarrollo de una buena convivencia escolar con inclusi\u00f3n y equidad: una revisi\u00f3n desde la autonom\u00eda de gesti\u00f3n en escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica del estado de Tlaxcala","ncn":"2465"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Bertha","apaterno":"Herrera","amaterno":"Varela","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La cultura del centro educativo Kolping como factor de convivencia, confianza y seguridad para los j\u00f3venes","ncn":"1234"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Silas","amaterno":"Casillas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La cultura del centro educativo Kolping como factor de convivencia, confianza y seguridad para los j\u00f3venes","ncn":"1234"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Benjam\u00edn","apaterno":"Pe\u00f1a","amaterno":"Koestler","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Reflexiones de los estudiantes de la UACJ en torno al Civismo y \u00c9tica Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua","ncn":"1679"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yael Sandra","apaterno":"Siman","amaterno":"Druker","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Propuesta de Intervenci\u00f3n Utilizando la Historia como Herramienta Educativa en la Creaci\u00f3n de una Cultura Escolar de Convivencia Pac\u00edfica","ncn":"2761"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Patricia","apaterno":"Chicharro","amaterno":"Guti\u00e9rrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Propuesta de Intervenci\u00f3n Utilizando la Historia como Herramienta Educativa en la Creaci\u00f3n de una Cultura Escolar de Convivencia Pac\u00edfica","ncn":"2761"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Arturo","apaterno":"Torres","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las significaciones imaginarias sociales de autoridad de una comunidad de adolescentes de secundaria","ncn":"0038"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia Gabriela","apaterno":"Landeros","amaterno":"Aguirre","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de reglamentos en escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en M\u00e9xico. Disciplina, autoridad y ejercicio del poder","ncn":"0419"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Concepci\u00f3n","apaterno":"Ch\u00e1vez","amaterno":"Romo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de reglamentos en escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en M\u00e9xico. Disciplina, autoridad y ejercicio del poder","ncn":"0419"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Myriam Raquel","apaterno":"Fracchia","amaterno":"Figueiredo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos violentos visibles y no visibles del orden normativo en la relaci\u00f3n entre pares en dos escuelas primarias","ncn":"0828"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Beatriz","apaterno":"Arredondo","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos violentos visibles y no visibles del orden normativo en la relaci\u00f3n entre pares en dos escuelas primarias","ncn":"0828"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roselia","apaterno":"Mendoza","amaterno":"Labastida","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos violentos visibles y no visibles del orden normativo en la relaci\u00f3n entre pares en dos escuelas primarias","ncn":"0828"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Silvana Mabel","apaterno":"Nu\u00f1ez","amaterno":"Fadda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La investigaci\u00f3n cuantitativa de la violencia escolar: qu\u00e9 medimos y y para qu\u00e9","ncn":"1524"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Remberto","apaterno":"Castro","amaterno":"Casta\u00f1eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La investigaci\u00f3n cuantitativa de la violencia escolar: qu\u00e9 medimos y y para qu\u00e9","ncn":"1524"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Elizabeth","apaterno":"Bonilla","amaterno":"Castill\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La investigaci\u00f3n cuantitativa de la violencia escolar: qu\u00e9 medimos y y para qu\u00e9","ncn":"1524"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alcira","apaterno":"Soler","amaterno":"Dur\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relatos y miradas infantiles de la violencia desde la escuela","ncn":"1699"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Antonio","apaterno":"Padilla","amaterno":"Arroyo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relatos y miradas infantiles de la violencia desde la escuela","ncn":"1699"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jorge","apaterno":"Sandoval","amaterno":"Aldana","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Violencia Escolar: un diagn\u00f3stico de las percepciones de estudiantes en instituciones de la ciudad de Chihuahua","ncn":"2458"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Guadalupe","apaterno":"Ramos","amaterno":"Trevizo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Violencia Escolar: un diagn\u00f3stico de las percepciones de estudiantes en instituciones de la ciudad de Chihuahua","ncn":"2458"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Carlos","apaterno":"Silva","amaterno":"Pav\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Violencia Escolar: un diagn\u00f3stico de las percepciones de estudiantes en instituciones de la ciudad de Chihuahua","ncn":"2458"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Arturo","apaterno":"Torres","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1cticas democraticas y autoritarias en la escuela secundaria","ncn":"0708"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Carolina","apaterno":"Reyes","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relaci\u00f3n entre la autoeficacia y las pr\u00e1cticas docentes para el manejo de la violencia entre estudiantes","ncn":"0774"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Angel Alberto","apaterno":"Vald\u00e9s","amaterno":"Cuervo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relaci\u00f3n entre la autoeficacia y las pr\u00e1cticas docentes para el manejo de la violencia entre estudiantes","ncn":"0774"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 \u00c1ngel","apaterno":"Vera","amaterno":"Noriega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Relaci\u00f3n entre la autoeficacia y las pr\u00e1cticas docentes para el manejo de la violencia entre estudiantes","ncn":"0774"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Dur\u00e1n","amaterno":"Mej\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia del docente en escuelas primarias de la ciudad de Puebla","ncn":"2058"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Salvador","apaterno":"Ceja","amaterno":"Oseguera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia del docente en escuelas primarias de la ciudad de Puebla","ncn":"2058"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Javier","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Morales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Subjetividades negadas. La narrativa de quienes hacen posible la primaria multigrado unitaria","ncn":"0702"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Samuel Alejandro","apaterno":"Portillo","amaterno":"Pe\u00f1uelas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La inteligencia emocional y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en ni\u00f1os escolarizados de 10 a 12 a\u00f1os","ncn":"1769"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alba del Carmen","apaterno":"Valenzuela","amaterno":"Santoyo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La inteligencia emocional y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en ni\u00f1os escolarizados de 10 a 12 a\u00f1os","ncn":"1769"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Esthela","apaterno":"Valenzuela","amaterno":"Santoyo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La inteligencia emocional y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en ni\u00f1os escolarizados de 10 a 12 a\u00f1os","ncn":"1769"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cristianne Mar\u00eda","apaterno":"Butto","amaterno":"Zarzar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Razonamiento proporcional con estudiantes de 5\u00b0 grado de primaria: un programa de intervenci\u00f3n did\u00e1ctica entornos tecnol\u00f3gicos de aprendizaje","ncn":"2307"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Deysi","apaterno":"Calder\u00f3n","amaterno":"Araujo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Razonamiento proporcional con estudiantes de 5\u00b0 grado de primaria: un programa de intervenci\u00f3n did\u00e1ctica entornos tecnol\u00f3gicos de aprendizaje","ncn":"2307"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lilia","apaterno":"Ben\u00edtez","amaterno":"Corona","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la interacci\u00f3n en estudiantes de Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica para identificar el desarrollo de competencias resilientes","ncn":"0893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Reyna del Carmen","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la interacci\u00f3n en estudiantes de Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica para identificar el desarrollo de competencias resilientes","ncn":"0893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Emma Leticia","apaterno":"Canales","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la interacci\u00f3n en estudiantes de Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica para identificar el desarrollo de competencias resilientes","ncn":"0893"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Laura Elena","apaterno":"Urquidi","amaterno":"Trevi\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efecto del tama\u00f1o de la instituci\u00f3n en la persistencia de estudiantes universitarios","ncn":"1048"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Paola","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Benavides","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efecto del tama\u00f1o de la instituci\u00f3n en la persistencia de estudiantes universitarios","ncn":"1048"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma. Guadalupe","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Liz\u00e1rraga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efecto del tama\u00f1o de la instituci\u00f3n en la persistencia de estudiantes universitarios","ncn":"1048"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marisol","apaterno":"Silva","amaterno":"Laya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ser estudiante de contextos vulnerables en una universidad de \u00e9lite: los TSU de la Ibero","ncn":"1125"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ser estudiante de contextos vulnerables en una universidad de \u00e9lite: los TSU de la Ibero","ncn":"1125"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo Adri\u00e1n","apaterno":"Tapia","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelos culturales en torno al bachillerato y al trabajo en la perspectiva de estudiantes residentes en una transici\u00f3n rural-urbana","ncn":"0440"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosario Lucero","apaterno":"Cavazos","amaterno":"Salazar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El bachillerato a distancia de la UANL desde la perspectiva de sus egresados","ncn":"1455"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Irving","apaterno":"Loyola","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ser estudiante de bachillerato a distancia en M\u00e9xico: una aproximaci\u00f3n a un Centro de Educaci\u00f3n Media Superior a Distancia","ncn":"2414"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Dante","apaterno":"Valdez","amaterno":"Jim\u00e9nez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"S\u00edntomas psicofisiol\u00f3gicos del hambre en la escuela primaria","ncn":"1651"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Laura","apaterno":"Prieto","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Asesoramiento Psicopedag\u00f3gico para Favorecer la Participaci\u00f3n Espont\u00e1nea de los Padres en Educaci\u00f3n Inicial en un CAM","ncn":"2373"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Silvia Silvina","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Asesoramiento Psicopedag\u00f3gico para Favorecer la Participaci\u00f3n Espont\u00e1nea de los Padres en Educaci\u00f3n Inicial en un CAM","ncn":"2373"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor Hugo","apaterno":"Garrido","amaterno":"Medina","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Asesoramiento Psicopedag\u00f3gico para Favorecer la Participaci\u00f3n Espont\u00e1nea de los Padres en Educaci\u00f3n Inicial en un CAM","ncn":"2373"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Diana","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Gallegos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los significados en uso del alumno preescolar y su constituci\u00f3n como sujeto social","ncn":"2526"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Evelyn","apaterno":"Salazar","amaterno":"Guerrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores socioculturales que intervienen en el aprendizaje","ncn":"1508"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Miguel Eduardo","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"C\u00e1rdenas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores socioculturales que intervienen en el aprendizaje","ncn":"1508"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Sara Valentina","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Salinas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores socioculturales que intervienen en el aprendizaje","ncn":"1508"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Norma Yolanda","apaterno":"Ulloa","amaterno":"Lugo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Contenido dificil. La opinion del alumno","ncn":"2319"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria de los Angeles","apaterno":"Cano","amaterno":"Calderon","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Contenido dificil. La opinion del alumno","ncn":"2319"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marcela Sofia","apaterno":"Jimenez","amaterno":"Martinez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Contenido dificil. La opinion del alumno","ncn":"2319"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Irene","apaterno":"Cuevas","amaterno":"Gutierrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Variabilidad de estilos de aprendizaje en los estudiantes universitarios","ncn":"2366"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julymar","apaterno":"Alegre","amaterno":"Ortiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Variabilidad de estilos de aprendizaje en los estudiantes universitarios","ncn":"2366"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eder Iv\u00e1n","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Z\u00e1rate","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Caracter\u00edsticas afectivas y socioculturales de las familias de los j\u00f3venes de bachillerato y su relaci\u00f3n con la elecci\u00f3n vocacional","ncn":"0050"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de los \u00c1ngeles","apaterno":"Fuentes","amaterno":"Vega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Certeza Vocacional y Conductas Parentales Percibidas Relacionadas con la Profesi\u00f3n en Estudiantes de Bachillerato","ncn":"1444"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Daniel","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Lomel\u00ed","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Certeza Vocacional y Conductas Parentales Percibidas Relacionadas con la Profesi\u00f3n en Estudiantes de Bachillerato","ncn":"1444"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mario","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Carrillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\"El examen que lo decidi\u00f3 todo\". Narrativas de estudiantes de bachillerato sobre su elecci\u00f3n de carrera vistas desde la teor\u00eda del posicionamiento","ncn":"2262"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia","apaterno":"Mu\u00f1oz","amaterno":"I\u00f1iguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de docentes reflexivos desde una perspectiva sist\u00e9mica de segundo orden","ncn":"0175"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Miguel \u00c1ngel","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Reynoso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de formadores en el estado de Jalisco: encuentro y desencuentro entre el formador y los formandos","ncn":"0369"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Salazar","amaterno":"Silva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Experiencias de formaci\u00f3n y su impacto en el desempe\u00f1o de la profesi\u00f3n docente de un grupo de profesoras egresadas de la UPN 097","ncn":"1557"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Vel\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Experiencias de formaci\u00f3n y su impacto en el desempe\u00f1o de la profesi\u00f3n docente de un grupo de profesoras egresadas de la UPN 097","ncn":"1557"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Flor Adelia","apaterno":"Torres","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Contextos Culturales en la Formaci\u00f3n de Educadores en Colombia","ncn":"3005"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Josefina","apaterno":"Quintero","amaterno":"Corzo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Contextos Culturales en la Formaci\u00f3n de Educadores en Colombia","ncn":"3005"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Carmen","apaterno":"Williams","amaterno":"Pellico","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n de la Identidad Profesional en los Universitarios: el caso de los publicistas","ncn":"2466"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Odete","apaterno":"Serna","amaterno":"Huesca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia y su impacto en la identidad profesional","ncn":"2598"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fabiola Mar\u00eda del Carmen","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Boh\u00f3rquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia y su impacto en la identidad profesional","ncn":"2598"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cinthia Jessica","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Serrano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia y su impacto en la identidad profesional","ncn":"2598"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Pedro","apaterno":"Valdez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La identidad profesional de los formadores de docentes","ncn":"2634"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Emilio","apaterno":"Aguilar","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Educaci\u00f3n desde la epistemolog\u00eda de la complejidad. La conformaci\u00f3n de la antropo\u00e9tica","ncn":"1251"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor Manuel","apaterno":"Alvarado","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Educaci\u00f3n desde la epistemolog\u00eda de la complejidad. La conformaci\u00f3n de la antropo\u00e9tica","ncn":"1251"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mart\u00edn","apaterno":"Manjarrez","amaterno":"Betancourt","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Educaci\u00f3n desde la epistemolog\u00eda de la complejidad. La conformaci\u00f3n de la antropo\u00e9tica","ncn":"1251"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Raquel ","apaterno":"Glazman","amaterno":"Nowalski","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Di\u00e1logo, docencia y cr\u00edtica","ncn":"2041"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio","apaterno":"Tob\u00f3n","amaterno":"Tob\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La socioformaci\u00f3n: an\u00e1lisis documental de su impacto en Iberoam\u00e9rica","ncn":"2493"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Silvano","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Mosqueda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La socioformaci\u00f3n: an\u00e1lisis documental de su impacto en Iberoam\u00e9rica","ncn":"2493"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Clara Eugenia","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Calder\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La socioformaci\u00f3n: an\u00e1lisis documental de su impacto en Iberoam\u00e9rica","ncn":"2493"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Jes\u00fas","apaterno":"Alvarado","amaterno":"Cabral","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La competencia de la expresi\u00f3n escrita en docentes de educaci\u00f3n media superior","ncn":"1478"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Everardo","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Puentes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La competencia de la expresi\u00f3n escrita en docentes de educaci\u00f3n media superior","ncn":"1478"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Arturo","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Arredondo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La competencia de la expresi\u00f3n escrita en docentes de educaci\u00f3n media superior","ncn":"1478"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adolfo","apaterno":"Castillo","amaterno":"Navarro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de competencias digitales en estudiantes de la Universidad de Sonora: principales causas de abandono y reprobaci\u00f3n","ncn":"1842"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mariel","apaterno":"Michessedett","amaterno":"Montes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de competencias digitales en estudiantes de la Universidad de Sonora: principales causas de abandono y reprobaci\u00f3n","ncn":"1842"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edgar Oswaldo","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Bello","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de competencias digitales en estudiantes de la Universidad de Sonora: principales causas de abandono y reprobaci\u00f3n","ncn":"1842"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Mar\u00eda","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Ortiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La autoevaluaci\u00f3n de competencias docentes en instituciones formadoras y actualizadoras de docentes: un punto de partida para la autorreflexi\u00f3n y la formaci\u00f3n permanente","ncn":"2065"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David Manuel","apaterno":"Arzola","amaterno":"Franco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La autoevaluaci\u00f3n de competencias docentes en instituciones formadoras y actualizadoras de docentes: un punto de partida para la autorreflexi\u00f3n y la formaci\u00f3n permanente","ncn":"2065"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edgar Oswaldo","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Bello","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de competencias docentes en la educaci\u00f3n media superior de M\u00e9xico","ncn":"2843"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos","apaterno":"Topete","amaterno":"Barrera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos y desaf\u00edos de las pol\u00edticas productivistas y de competitividad en el trabajo acad\u00e9mico y en la formaci\u00f3n de posgrado de dos grupos de investigaci\u00f3n uno en M\u00e9xico y otro en Brasil","ncn":"0634"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Mar\u00eda","apaterno":"Winfield","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos y desaf\u00edos de las pol\u00edticas productivistas y de competitividad en el trabajo acad\u00e9mico y en la formaci\u00f3n de posgrado de dos grupos de investigaci\u00f3n uno en M\u00e9xico y otro en Brasil","ncn":"0634"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eduardo","apaterno":"Bustos","amaterno":"Far\u00edas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Efectos y desaf\u00edos de las pol\u00edticas productivistas y de competitividad en el trabajo acad\u00e9mico y en la formaci\u00f3n de posgrado de dos grupos de investigaci\u00f3n uno en M\u00e9xico y otro en Brasil","ncn":"0634"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria Alejandra","apaterno":"Del Carmen","amaterno":"Dard\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Genealogia del Doctorado de Fis\u00edca aplicada de la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla","ncn":"2076"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rollin","apaterno":"Kent","amaterno":"Serna","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Genealogia del Doctorado de Fis\u00edca aplicada de la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla","ncn":"2076"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guadalupe","apaterno":"Morales","amaterno":"Mejia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Genealogia del Doctorado de Fis\u00edca aplicada de la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla","ncn":"2076"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Diana","apaterno":"Santamar\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Panorama de educaci\u00f3n a nivel posgrado en el estado de Morelos Primer etapa di\u00e1gnostico de pertinencia de Posgrados en Morelos.","ncn":"2592"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cintia","apaterno":"Ortiz","amaterno":"Blanco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proceso tutorial en posgrado","ncn":"2945"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Reyna Mar\u00eda","apaterno":"Montero","amaterno":"Vidales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proceso tutorial en posgrado","ncn":"2945"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Zuleyka","apaterno":"Lunag\u00f3mez","amaterno":"Rivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proceso tutorial en posgrado","ncn":"2945"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jasarmavet","apaterno":"Echegaray","amaterno":"Bernab\u00e9","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El habitus investigativo en estudiantes normalistas","ncn":"0387"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pedro","apaterno":"Atilano","amaterno":"Morales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las relaciones acad\u00e9micas punto de tensi\u00f3n en la formaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n y la eficiencia terminal en los posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"2696"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Isabel","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Ibarra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Investigar la experiencia: lo metodol\u00f3gico en la recuperaci\u00f3n del saber pedag\u00f3gico","ncn":"2962"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rigoberto","apaterno":"Mar\u00edn","amaterno":"Uribe","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Investigar la experiencia: lo metodol\u00f3gico en la recuperaci\u00f3n del saber pedag\u00f3gico","ncn":"2962"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia","apaterno":"Inciarte","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Investigar la experiencia: lo metodol\u00f3gico en la recuperaci\u00f3n del saber pedag\u00f3gico","ncn":"2962"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guadalupe","apaterno":"Vel\u00e1zquez","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Resiliencia en estudiantes de las Licenciaturas en Ciencias de la Educaci\u00f3n de la Universidad Aut\u00f3noma de Tlaxcala y la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Hidalgo","ncn":"1050"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yolanda Lucina","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Guti\u00e9rrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico de agencia personal y empoderamiento de los estudiantes de la FES Zaragoza UNAM","ncn":"1386"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Silvia ","apaterno":"Mercado","amaterno":"Mar\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico de agencia personal y empoderamiento de los estudiantes de la FES Zaragoza UNAM","ncn":"1386"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Azucena","apaterno":"Ojeda","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico de agencia personal y empoderamiento de los estudiantes de la FES Zaragoza UNAM","ncn":"1386"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mario Guillermo","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Rub\u00ed","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiantes y sexualidades: transformaci\u00f3n y sincretismo en el espacio universitario","ncn":"2132"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Jes\u00fas","apaterno":"Sol\u00eds","amaterno":"Sol\u00eds","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiantes y sexualidades: transformaci\u00f3n y sincretismo en el espacio universitario","ncn":"2132"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Solano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiantes y sexualidades: transformaci\u00f3n y sincretismo en el espacio universitario","ncn":"2132"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aldo","apaterno":"Colorado","amaterno":"Carvajal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La movilidad estudiantil en la Universidad Veracruzana","ncn":"0885"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sagrario","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Callejas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La movilidad estudiantil en la Universidad Veracruzana","ncn":"0885"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Argelia","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La movilidad estudiantil en la Universidad Veracruzana","ncn":"0885"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Sotelo","amaterno":"Boy\u00e1s","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Definici\u00f3n de un perfil de personalidad de los aspirantes a posgrado del Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico (TecNM)","ncn":"2415"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"M\u00f3nica","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfEn M\u00e9xico o en el extranjero? An\u00e1lisis del proceso de toma de decisi\u00f3n de estudiantes mexicanos sobre el lugar para realizar su doctorado","ncn":"2846"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma. Guadalupe","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Liz\u00e1rraga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha digital: algunos indicadores en estudiantes de la Universidad de Sonora","ncn":"0461"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Esther","apaterno":"Hugues","amaterno":"Santa Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha digital: algunos indicadores en estudiantes de la Universidad de Sonora","ncn":"0461"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Laura Elena","apaterno":"Urquidi","amaterno":"Trevi\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha digital: algunos indicadores en estudiantes de la Universidad de Sonora","ncn":"0461"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marco Vinicio","apaterno":"Herrera","amaterno":"Casta\u00f1eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La educaci\u00f3n superior como significante en el trayecto de vida de los j\u00f3venes que ingresan a la universidad","ncn":"0654"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mirsha Alicia","apaterno":"Sotelo","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Caracter\u00edsticas del buen profesor en ambientes virtuales desde la perspectiva de los estudiantes","ncn":"2248"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Javier Jos\u00e9","apaterno":"Vales","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Caracter\u00edsticas del buen profesor en ambientes virtuales desde la perspectiva de los estudiantes","ncn":"2248"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ramona Imelda","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Caracter\u00edsticas del buen profesor en ambientes virtuales desde la perspectiva de los estudiantes","ncn":"2248"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Hortensia","apaterno":"Hikcman","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias asociadas al significado de buen profesor por estudiantes que inician y terminan su formaci\u00f3n en pregrado","ncn":"0071"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Elba","apaterno":"Alarc\u00f3n","amaterno":"Armend\u00e1riz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias asociadas al significado de buen profesor por estudiantes que inician y terminan su formaci\u00f3n en pregrado","ncn":"0071"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernanda","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Arzate","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias asociadas al significado de buen profesor por estudiantes que inician y terminan su formaci\u00f3n en pregrado","ncn":"0071"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco","apaterno":"N\u00e1jera","amaterno":"Ruiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de comeptencias en el liderazgo escolar: experiencias y expectativas de los docentes","ncn":"0642"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roberto","apaterno":"Murillo","amaterno":"Pantoja","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de comeptencias en el liderazgo escolar: experiencias y expectativas de los docentes","ncn":"0642"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Manuel","apaterno":"Espinosa","amaterno":"Honorato","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de comeptencias en el liderazgo escolar: experiencias y expectativas de los docentes","ncn":"0642"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Florina","apaterno":"Gatica","amaterno":"Lara","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"De la evaluaci\u00f3n de la satisfacci\u00f3n del estudiante a la evaluaci\u00f3n basada en competencias del desempe\u00f1o docente","ncn":"0907"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adri\u00e1n Alejandro","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"De la evaluaci\u00f3n de la satisfacci\u00f3n del estudiante a la evaluaci\u00f3n basada en competencias del desempe\u00f1o docente","ncn":"0907"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando","apaterno":"Flores","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"De la evaluaci\u00f3n de la satisfacci\u00f3n del estudiante a la evaluaci\u00f3n basada en competencias del desempe\u00f1o docente","ncn":"0907"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Luisa","apaterno":"Madue\u00f1o","amaterno":"Serrano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La identidad docente del profesor universitario: los cambios en el proceso de su construcci\u00f3n","ncn":"1385"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lorena","apaterno":"M\u00e1rquez","amaterno":"Ibarra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La identidad docente del profesor universitario: los cambios en el proceso de su construcci\u00f3n","ncn":"1385"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Agust\u00edn","apaterno":"Manig","amaterno":"Valenzuela","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La identidad docente del profesor universitario: los cambios en el proceso de su construcci\u00f3n","ncn":"1385"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Boeta","amaterno":"Madera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectoria y desarrollo profesional docente de profesores universitarios","ncn":"1709"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Enrique","apaterno":"Pinto","amaterno":"Sosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectoria y desarrollo profesional docente de profesores universitarios","ncn":"1709"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Jes\u00fas","apaterno":"Sol\u00eds","amaterno":"Sol\u00eds","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Trayectorias e identidades del profesorado de asignatura en la FES Acatl\u00e1n: rezagos de la pol\u00edtica acad\u00e9mica en los \u00faltimos lustros","ncn":"1894"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandra","apaterno":"M\u00e9ndez","amaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones sociales de docentes de la carrera de intervenci\u00f3n educativa, sobre el interventor educativo","ncn":"0565"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lizette Berenice","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las representaciones del docente universitario sobre las TIC y su impacto en los estilos de uso","ncn":"1290"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ra\u00fal","apaterno":"Romero","amaterno":"Lara","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La percepci\u00f3n del docente de educaci\u00f3n superior sobre la evaluaci\u00f3n de su pr\u00e1ctica","ncn":"2352"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Javier","apaterno":"Loredo","amaterno":"Enr\u00edquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La percepci\u00f3n del docente de educaci\u00f3n superior sobre la evaluaci\u00f3n de su pr\u00e1ctica","ncn":"2352"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco","apaterno":"\u00c1lvarado","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La percepci\u00f3n del docente de educaci\u00f3n superior sobre la evaluaci\u00f3n de su pr\u00e1ctica","ncn":"2352"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maricruz","apaterno":"Aguilera","amaterno":"Moreno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes que se promueven en la formaci\u00f3n inicial de profesores para la escuela secundaria","ncn":"0740"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Zoila","apaterno":"Rafael","amaterno":"Ballesteros","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes que se promueven en la formaci\u00f3n inicial de profesores para la escuela secundaria","ncn":"0740"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edith","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"\u00c1lvarez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes que se promueven en la formaci\u00f3n inicial de profesores para la escuela secundaria","ncn":"0740"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de los Angeles Guadalupe","apaterno":"Camacho","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Motivaci\u00f3n lectora del alumnado de segundo semestre de la Benem\u00e9rita y Centenaria Escuela Normal de Jalisco: el caso de la generaci\u00f3n 2013-2017","ncn":"0807"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Graciela","apaterno":"Cort\u00e9s","amaterno":"Miguel","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La planeaci\u00f3n en la tutor\u00eda como manifestaci\u00f3n de los saberes docentes","ncn":"1512"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Lilian","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Barradas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La planeaci\u00f3n en la tutor\u00eda como manifestaci\u00f3n de los saberes docentes","ncn":"1512"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ulises Enrique","apaterno":"Armenta","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La planeaci\u00f3n en la tutor\u00eda como manifestaci\u00f3n de los saberes docentes","ncn":"1512"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco","apaterno":"N\u00e1jera","amaterno":"Ruiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica educativa de evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en la formaci\u00f3n de docentes: avances y \u00e1reas de oportunidad ","ncn":"0323"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roberto","apaterno":"Murillo","amaterno":"Pantoja","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica educativa de evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en la formaci\u00f3n de docentes: avances y \u00e1reas de oportunidad ","ncn":"0323"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Germ\u00e1n","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Alavez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica educativa de evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en la formaci\u00f3n de docentes: avances y \u00e1reas de oportunidad ","ncn":"0323"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Israel","apaterno":"Moreno","amaterno":"Salto","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre la formaci\u00f3n en competencias de liderazgo educativo: profesores y estudiantes normalistas de Baja California","ncn":"0594"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma. Guadalupe","apaterno":"VIllase\u00f1or","amaterno":"Am\u00e9zquita","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre la formaci\u00f3n en competencias de liderazgo educativo: profesores y estudiantes normalistas de Baja California","ncn":"0594"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Roberto","apaterno":"Valero","amaterno":"Berrospe","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre la formaci\u00f3n en competencias de liderazgo educativo: profesores y estudiantes normalistas de Baja California","ncn":"0594"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Joaquina Edith","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Vargas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colegiado en las academias de docentes de la Centenaria y Benem\u00e9rita Escuela Normal para Profesores","ncn":"2195"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Eugenia Ofelia","apaterno":"Arzate","amaterno":"Ortiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colegiado en las academias de docentes de la Centenaria y Benem\u00e9rita Escuela Normal para Profesores","ncn":"2195"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy Socorro","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colegiado en las academias de docentes de la Centenaria y Benem\u00e9rita Escuela Normal para Profesores","ncn":"2195"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Antonio","apaterno":"Velasco","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los modos de vida de la Escuela Normal Rural Mactumactz\u00e1","ncn":"1268"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Felipe de Jes\u00fas","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Mendiola","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La identidad institucional y los formadores de profesores de la escuela normal","ncn":"1532"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ninfa Maricela","apaterno":"Villegas","amaterno":"Villarreal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Volver a mirar las Escuelas Normales y la formaci\u00f3n de los formadores de docentes de Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"2043"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lilia","apaterno":"Antonio","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La asesor\u00eda a las escuelas de Educaci\u00f3n B\u00e1sica en M\u00e9xico","ncn":"0966"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Blanca Emilia","apaterno":"Reyes","amaterno":"Ibarra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Organizaci\u00f3n y funcionamiento de los Consejos T\u00e9cnicos Escolares en las escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en Durango: un primer acercamiento","ncn":"1517"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Luisa","apaterno":"Villarreal","amaterno":"Delgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Organizaci\u00f3n y funcionamiento de los Consejos T\u00e9cnicos Escolares en las escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en Durango: un primer acercamiento","ncn":"1517"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Iv\u00e1n","apaterno":"Valdez","amaterno":"Jim\u00e9nez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los Consejos T\u00e9cnicos Escolares, entre las perspectivas y la realidad","ncn":"1684"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jerson","apaterno":"Chuquilin","amaterno":"Cubas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La soledad del trabajo docente","ncn":"0177"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Manuel","apaterno":"Caballero","amaterno":"Arriaga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Docente abandonado","ncn":"1465"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Anabell","apaterno":"Sosa","amaterno":"Fierro ","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desgaste Ocupacional en docentes de Educaci\u00f3n Preescolar, Primaria y Especial de la Ciudad de Chihuahua.","ncn":"2517"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosalva","apaterno":"Flores","amaterno":"Zubia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desgaste Ocupacional en docentes de Educaci\u00f3n Preescolar, Primaria y Especial de la Ciudad de Chihuahua.","ncn":"2517"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Salvador","apaterno":"Casta\u00f1eda","amaterno":"Escobar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desgaste Ocupacional en docentes de Educaci\u00f3n Preescolar, Primaria y Especial de la Ciudad de Chihuahua.","ncn":"2517"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mariela Sonia","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"V\u00e1squez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Satisfacci\u00f3n con el trabajo docente en escuelas secundarias generales. Un estudio de trayectorias profesionales","ncn":"0086"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Manuel","apaterno":"Camacho","amaterno":"Higareda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Satisfacci\u00f3n con el trabajo docente en escuelas secundarias generales. Un estudio de trayectorias profesionales","ncn":"0086"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Arturo","apaterno":"Barraza","amaterno":"Mac\u00edas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El estr\u00e9s laboral docente generado por la atenci\u00f3n de alumnos con generado por la atenci\u00f3n de alumnos con necesidades educativas especiales","ncn":"1805"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Teresita de Jes\u00fas","apaterno":"C\u00e1rdenas","amaterno":"Aguilar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El estr\u00e9s laboral docente generado por la atenci\u00f3n de alumnos con generado por la atenci\u00f3n de alumnos con necesidades educativas especiales","ncn":"1805"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Daniel","apaterno":"Alarcon","amaterno":"Nakamura","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo docente y las condiciones laborales en la educaci\u00f3n primaria","ncn":"2281"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ricardo","apaterno":"Fuentes","amaterno":"Reza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo docente y las condiciones laborales en la educaci\u00f3n primaria","ncn":"2281"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n P12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marta Manuela","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo docente y las condiciones laborales en la educaci\u00f3n primaria","ncn":"2281"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos","apaterno":"Manr\u00edquez","amaterno":"Betanzos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Ahorro de Agua, Gratitud, Felicidad Eudaim\u00f3nica, Costos y Beneficios percibidos de Cuidado Ambiental en estudiantes universitarios","ncn":"1393"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor","apaterno":"Corral","amaterno":"Verdugo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Ahorro de Agua, Gratitud, Felicidad Eudaim\u00f3nica, Costos y Beneficios percibidos de Cuidado Ambiental en estudiantes universitarios","ncn":"1393"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Blanca Silvia","apaterno":"Fraijo","amaterno":"Sing","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Ahorro de Agua, Gratitud, Felicidad Eudaim\u00f3nica, Costos y Beneficios percibidos de Cuidado Ambiental en estudiantes universitarios","ncn":"1393"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Eugenia","apaterno":"De la Chauss\u00e9e","amaterno":"Acu\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Razonamiento sociomoral-ambiental de estudiantes universitarios","ncn":"2387"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ricardo","apaterno":"Ch\u00e1zari","amaterno":"De la Chauss\u00e9e","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Razonamiento sociomoral-ambiental de estudiantes universitarios","ncn":"2387"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jorge Enrique","apaterno":"Bracamontes","amaterno":"Grajeda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Conducta sustentable y educaci\u00f3n superior en Durango; un an\u00e1lisis instrumental","ncn":"2716"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Jos\u00e9","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Lares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Conducta sustentable y educaci\u00f3n superior en Durango; un an\u00e1lisis instrumental","ncn":"2716"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 de la Cruz","apaterno":"Torres","amaterno":"Fr\u00edas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El coloquio de investigaci\u00f3n en un posgrado en educaci\u00f3n profesionalizante: entre rito, pasarela y formaci\u00f3n","ncn":"0231"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roc\u00edo Adela","apaterno":"Andrade","amaterno":"C\u00e1zares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n en investigaci\u00f3n en una maestr\u00eda del \u00e1rea de educaci\u00f3n en el estado de Quer\u00e9taro","ncn":"0591"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sara Miriam","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n en investigaci\u00f3n en una maestr\u00eda del \u00e1rea de educaci\u00f3n en el estado de Quer\u00e9taro","ncn":"0591"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Arenas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes experienciales y tensiones en los procesos de formaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n de los posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1302"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Esperanza","apaterno":"Lozoya","amaterno":"Meza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Investigaci\u00f3n Educativa en el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional","ncn":"0321"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas E.","apaterno":"Pinto","amaterno":"Sosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La ense\u00f1anza de la investigaci\u00f3n en la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","ncn":"2200"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana","apaterno":"Pech","amaterno":"Can","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La ense\u00f1anza de la investigaci\u00f3n en la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","ncn":"2200"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juanita","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Pech","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La ense\u00f1anza de la investigaci\u00f3n en la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","ncn":"2200"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sandra","apaterno":"Aguilera","amaterno":"Arriaga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Mejora educativa a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n. Una experiencia de investigaci\u00f3n desde las supervisiones de las Escuelas Normales del estado de Puebla","ncn":"2298"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ameth","apaterno":"Rueda","amaterno":"Gir\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Mejora educativa a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n. Una experiencia de investigaci\u00f3n desde las supervisiones de las Escuelas Normales del estado de Puebla","ncn":"2298"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Guadarrama","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una mirada al desarrollo de la investigaci\u00f3n educativa en el Estado de M\u00e9xico: instituciones, investigadores y productos del 2002 al 2012","ncn":"2937"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David","apaterno":"Sandoval","amaterno":"Cedillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una mirada al desarrollo de la investigaci\u00f3n educativa en el Estado de M\u00e9xico: instituciones, investigadores y productos del 2002 al 2012","ncn":"2937"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Dulce Mar\u00eda","apaterno":"Cabrera","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Paisajes de la investigaci\u00f3n educativa en Chiapas: regionalizaci\u00f3n de la oferta de posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1714"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"\u00c1ngel Gabriel","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Arens","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Paisajes de la investigaci\u00f3n educativa en Chiapas: regionalizaci\u00f3n de la oferta de posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1714"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia","apaterno":"Pons","amaterno":"Bonals","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Paisajes de la investigaci\u00f3n educativa en Chiapas: regionalizaci\u00f3n de la oferta de posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1714"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo","apaterno":"Castillo","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Paisajes educativos en Chiapas: Privatizaci\u00f3n de los posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1754"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy Leticia","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Paisajes educativos en Chiapas: Privatizaci\u00f3n de los posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1754"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Rosa","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Paisajes educativos en Chiapas: Privatizaci\u00f3n de los posgrados en educaci\u00f3n","ncn":"1754"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Romelia","apaterno":"Hinojosa","amaterno":"Luj\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Un acercamiento a las condiciones institucionales para la producci\u00f3n de la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"0406"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Esteban","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Un acercamiento a las condiciones institucionales para la producci\u00f3n de la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"0406"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Patricia","apaterno":"Mac\u00edas","amaterno":"Morales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Consideraciones para el uso efectivo de la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"1208"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sara Elvira","apaterno":"Galb\u00e1n","amaterno":"Lozano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n de significados en torno a la investigaci\u00f3n: la experiencia de estudiantes de pedagog\u00eda","ncn":"0745"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Fabiola","apaterno":"Ortega","amaterno":"Barba","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n de significados en torno a la investigaci\u00f3n: la experiencia de estudiantes de pedagog\u00eda","ncn":"0745"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Berenice","apaterno":"Calzada","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dificultades estudiantiles en la elecci\u00f3n de tesis como modalidad de titulaci\u00f3n. El caso de la Licenciatura en Ciencias de la Educaci\u00f3n de la UAEH","ncn":"2377"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L01","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Delia","apaterno":"Torquemada","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dificultades estudiantiles en la elecci\u00f3n de tesis como modalidad de titulaci\u00f3n. El caso de la Licenciatura en Ciencias de la Educaci\u00f3n de la UAEH","ncn":"2377"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Evaristo","apaterno":"Ordaz","amaterno":"Zempoalteca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de adaptaci\u00f3n de j\u00f3venes ind\u00edgenas que acceden a la educaci\u00f3n superior en la ciudad de Puebla, M\u00e9xico","ncn":"1721"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Esther","apaterno":"M\u00e9ndez","amaterno":"Cadena","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de adaptaci\u00f3n de j\u00f3venes ind\u00edgenas que acceden a la educaci\u00f3n superior en la ciudad de Puebla, M\u00e9xico","ncn":"1721"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Beatriz","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Corona","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de adaptaci\u00f3n de j\u00f3venes ind\u00edgenas que acceden a la educaci\u00f3n superior en la ciudad de Puebla, M\u00e9xico","ncn":"1721"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Erivan","apaterno":"Velasco","amaterno":"N\u00fa\u00f1ez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Problemas que enfrentan j\u00f3venes migrantes de localidades rurales en las materias de matem\u00e1ticas cuando cursan la licenciatura de Ingenier\u00eda Civil de la Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas (UNACH)","ncn":"2355"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Abidan","apaterno":"Ramos ","amaterno":"Salas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Problemas que enfrentan j\u00f3venes migrantes de localidades rurales en las materias de matem\u00e1ticas cuando cursan la licenciatura de Ingenier\u00eda Civil de la Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas (UNACH)","ncn":"2355"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Rosa","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Problemas que enfrentan j\u00f3venes migrantes de localidades rurales en las materias de matem\u00e1ticas cuando cursan la licenciatura de Ingenier\u00eda Civil de la Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas (UNACH)","ncn":"2355"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Graciela Concepci\u00f3n","apaterno":"Messina","amaterno":"Raimondi","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El lugar de la educaci\u00f3n, la interculturalidad, los pueblos ind\u00edgenas y los territorios en la Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico. Proyecto de Sistematizaci\u00f3n.","ncn":"2562"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Bautista","amaterno":"de la Torre","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El lugar de la educaci\u00f3n, la interculturalidad, los pueblos ind\u00edgenas y los territorios en la Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico. Proyecto de Sistematizaci\u00f3n.","ncn":"2562"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Linda Eugenia","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"Galicia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n docente para el medio ind\u00edgena: una radiograf\u00eda de los estudiantes de la LEPEPMI en UPN San Crist\u00f3bal de las Casas, Chiapas","ncn":"0214"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Nidia","apaterno":"Tuay","amaterno":"Sigua","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones de Ambiente y Sustentabilidad de Docentes en Formaci\u00f3n Inicial de la UPN Y Docentes en Ejercicio ee Escuelas Normales Superiores: Hacia la Construcci\u00f3n de una Ecociudadania en la Perspectiva Universidad-Escuela-Regi\u00f3n","ncn":"0401"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yair Alexander","apaterno":"Porras","amaterno":"Contreras","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones de Ambiente y Sustentabilidad de Docentes en Formaci\u00f3n Inicial de la UPN Y Docentes en Ejercicio ee Escuelas Normales Superiores: Hacia la Construcci\u00f3n de una Ecociudadania en la Perspectiva Universidad-Escuela-Regi\u00f3n","ncn":"0401"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Rocio","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Mesa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Representaciones de Ambiente y Sustentabilidad de Docentes en Formaci\u00f3n Inicial de la UPN Y Docentes en Ejercicio ee Escuelas Normales Superiores: Hacia la Construcci\u00f3n de una Ecociudadania en la Perspectiva Universidad-Escuela-Regi\u00f3n","ncn":"0401"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jessica Gloria Roc\u00edo del Socorro","apaterno":"Rayas","amaterno":"Prince","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n Ambiental para la sustentabilidad desde los significados y necesidades de formaci\u00f3n de profesores comunitarios","ncn":"2965"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ra\u00fal","apaterno":"Calixto","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n Ambiental para la sustentabilidad desde los significados y necesidades de formaci\u00f3n de profesores comunitarios","ncn":"2965"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mayra","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Ruiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n Ambiental para la sustentabilidad desde los significados y necesidades de formaci\u00f3n de profesores comunitarios","ncn":"2965"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Oswalth Manuel","apaterno":"Basurto","amaterno":"Bravo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfCu\u00e1l es el compromiso del educador ambiental?","ncn":"0636"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Evelia","apaterno":"Carpio","amaterno":"Dom\u00ednguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diversidad, Interculturalidad y Sustentabilidad en la Educaci\u00f3n ","ncn":"2085"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha","apaterno":"Vergara","amaterno":"Fregoso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diversidad, Interculturalidad y Sustentabilidad en la Educaci\u00f3n ","ncn":"2085"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Armando","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Villalpando","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diversidad, Interculturalidad y Sustentabilidad en la Educaci\u00f3n ","ncn":"2085"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Amilcar","apaterno":"Torres","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"De la educaci\u00f3n multicultural a la educaci\u00f3n intercultural","ncn":"2097"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rigoberto","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Directores de educaci\u00f3n b\u00e1sica en la regi\u00f3n tseltal: formaci\u00f3n y problem\u00e1ticas","ncn":"0852"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy Leticia","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Directores de educaci\u00f3n b\u00e1sica en la regi\u00f3n tseltal: formaci\u00f3n y problem\u00e1ticas","ncn":"0852"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Laura","apaterno":"Herrera","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Directores de educaci\u00f3n b\u00e1sica en la regi\u00f3n tseltal: formaci\u00f3n y problem\u00e1ticas","ncn":"0852"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Hilda Luz","apaterno":"Monge","amaterno":"Esquer","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Significado connotativo del Espa\u00f1ol y Matem\u00e1ticas ","ncn":"1174"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Francisco","apaterno":"Labor\u00edn","amaterno":"Alvarez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Significado connotativo del Espa\u00f1ol y Matem\u00e1ticas ","ncn":"1174"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sandra","apaterno":"Aguilera","amaterno":"Arriaga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"J\u00f3venes migrantes indocumentados Puebla-Nueva York: La construcci\u00f3n de aprendizajes y emociones","ncn":"2752"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Patricia","apaterno":"Islas","amaterno":"Salinas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La vulnerabilidad educativa de los ni\u00f1os menonitas","ncn":"2575"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Olivia","apaterno":"Trevizo","amaterno":"Nev\u00e1rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La vulnerabilidad educativa de los ni\u00f1os menonitas","ncn":"2575"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jazm\u00edn Nallely","apaterno":"Arguelles","amaterno":"Santiago","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Notas sobre desigualdad y progreso frente a la educaci\u00f3n propia y el buen vivir","ncn":"2644"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Mel\u00e9ndez","amaterno":"Irigoyen","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Consulta previa, libre e informada a pueblos y comunidades ind\u00edgenas sobre evaluaci\u00f3n educativa como ejercicio de ciudadan\u00eda intercultural. Alcances y retos","ncn":"2680"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Evelia","apaterno":"Carpio","amaterno":"Dom\u00ednguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Biling\u00fcismo en la educaci\u00f3n ind\u00edgena del estado de Guanajuato","ncn":"1411"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma. Teresa","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Rodriguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Biling\u00fcismo en la educaci\u00f3n ind\u00edgena del estado de Guanajuato","ncn":"1411"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Graciela","apaterno":"Ramos","amaterno":"Guerrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Biling\u00fcismo en la educaci\u00f3n ind\u00edgena del estado de Guanajuato","ncn":"1411"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma.de los \u00c1ngeles","apaterno":"Silva","amaterno":"Mar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Disposici\u00f3n a participar en un programa de cultura preventiva ante las inundaciones en Poza Rica, Ver.","ncn":"2131"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marcla","apaterno":"Mastachi","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Disposici\u00f3n a participar en un programa de cultura preventiva ante las inundaciones en Poza Rica, Ver.","ncn":"2131"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Araceli","apaterno":"Huerta","amaterno":"Chua","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Disposici\u00f3n a participar en un programa de cultura preventiva ante las inundaciones en Poza Rica, Ver.","ncn":"2131"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosalba","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Tapia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Experiencias de generaci\u00f3n de procesos educativos interculturales en el contexto pur\u00e9pecha","ncn":"2145"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Vargas","amaterno":"Gardu\u00f1o","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Experiencias de generaci\u00f3n de procesos educativos interculturales en el contexto pur\u00e9pecha","ncn":"2145"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L02","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Job","apaterno":"Cohenete","amaterno":"Olivo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Experiencias de generaci\u00f3n de procesos educativos interculturales en el contexto pur\u00e9pecha","ncn":"2145"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Graciela","apaterno":"Cordero","amaterno":"Arroyo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La toma de decisiones en el CTE: el camino hacia la autonom\u00eda de gesti\u00f3n","ncn":"0337"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia","apaterno":"Navarro","amaterno":"Corona","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La toma de decisiones en el CTE: el camino hacia la autonom\u00eda de gesti\u00f3n","ncn":"0337"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Aurora","apaterno":"Carrillo","amaterno":"Romo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudios de caso de proyectos de intervenci\u00f3n en instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el noroeste de M\u00e9xico","ncn":"1118"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lilliana","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudios de caso de proyectos de intervenci\u00f3n en instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el noroeste de M\u00e9xico","ncn":"1118"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lourdes Lizeth","apaterno":"Ahumada","amaterno":"Vargas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El CTE y la profesionalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica docente en la Telesecundaria 6166, Profesor Jos\u00e9 Meraz","ncn":"2906"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jorge Miguel","apaterno":"Valladares","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Enfoque participativo de la problem\u00e1tica relevante en una comunidad escolar","ncn":"0299"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pedro Antonio","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Escobedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Enfoque participativo de la problem\u00e1tica relevante en una comunidad escolar","ncn":"0299"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elena","apaterno":"Surovikina","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n educativa desde la perspectiva de g\u00e9nero a trav\u00e9s del lenguaje","ncn":"1383"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Felipe de Jes\u00fas","apaterno":"Perales","amaterno":"Mej\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tensiones de la Participaci\u00f3n Social en una Escuela Primaria","ncn":"1796"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gloria Emma","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Guitr\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n de la calidad en instituciones p\u00fablicas de Educaci\u00f3n Superior mexicanas","ncn":"0095"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Arcos","amaterno":"Vega","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n de la calidad en instituciones p\u00fablicas de Educaci\u00f3n Superior mexicanas","ncn":"0095"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Jos\u00e9","apaterno":"Sevilla","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n de la calidad en instituciones p\u00fablicas de Educaci\u00f3n Superior mexicanas","ncn":"0095"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maricela","apaterno":"Cu\u00e9llar","amaterno":"Orozco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de evaluaci\u00f3n institucional para la educaci\u00f3n superior, desarrollo de la capacidad de evaluaci\u00f3n e implicaciones para la gesti\u00f3n institucional","ncn":"0640"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos","apaterno":"Topete","amaterno":"Barrera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de evaluaci\u00f3n institucional para la educaci\u00f3n superior, desarrollo de la capacidad de evaluaci\u00f3n e implicaciones para la gesti\u00f3n institucional","ncn":"0640"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Valent\u00edn","apaterno":"Bujan","amaterno":"Tinoco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de evaluaci\u00f3n institucional para la educaci\u00f3n superior, desarrollo de la capacidad de evaluaci\u00f3n e implicaciones para la gesti\u00f3n institucional","ncn":"0640"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Norma Andrea","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Escucha Emp\u00e1tica en la Fijaci\u00f3n de Acuerdos por Consenso en el Consejo T\u00e9cnico Escolar","ncn":"1898"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"L\u00e1zaro","apaterno":"Uc","amaterno":"Mas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Escucha Emp\u00e1tica en la Fijaci\u00f3n de Acuerdos por Consenso en el Consejo T\u00e9cnico Escolar","ncn":"1898"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Horacio","apaterno":"Pedroza","amaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Validaci\u00f3n del Perfil, Par\u00e1metros e Indicadores para los docentes de educaci\u00f3n preescolar","ncn":"2482"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Susana","apaterno":"Ortega","amaterno":"Paoletti","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La transformaci\u00f3n del liderazgo pedag\u00f3gico del directivo como andamio para propiciar procesos de profesionalizaci\u00f3n de los agentes educativos, mediante la actualizaci\u00f3n situada","ncn":"2708"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Daniel","apaterno":"Cu\u00e9llar","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El papel de los factores escolares dentro del fen\u00f3meno del abandono escolar en media superior. Entender el problema desde el plantel","ncn":"1247"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eduardo Francisco","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Ruiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El dise\u00f1o editorial de los cuadernillos de examen y su efecto en el desempe\u00f1o de los sustentantes","ncn":"1982"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edgar Fabi\u00e1n","apaterno":"Torres","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores predictivos de la reprobaci\u00f3n para la toma de decisiones en preparatoria","ncn":"2210"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Cecilia","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Almaguer","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores predictivos de la reprobaci\u00f3n para la toma de decisiones en preparatoria","ncn":"2210"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 de Jes\u00fas","apaterno":"Chico","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Factores predictivos de la reprobaci\u00f3n para la toma de decisiones en preparatoria","ncn":"2210"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rafael Benjam\u00edn","apaterno":"Culebro","amaterno":"Tello","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Conquista y contracultura: Horizontes de colectividad para el desarrollo profesional de los docentes","ncn":"0482"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Manuel","apaterno":"Ortega","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La cultura organizacional entre los maestros y maestras de educaci\u00f3n b\u00e1sica: el trabajo en equipo y la satisfacci\u00f3n laboral","ncn":"1430"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Manuel","apaterno":"Rocha","amaterno":"Fuentes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La cultura organizacional entre los maestros y maestras de educaci\u00f3n b\u00e1sica: el trabajo en equipo y la satisfacci\u00f3n laboral","ncn":"1430"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Zaret Jazmin","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Soto","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La cultura organizacional entre los maestros y maestras de educaci\u00f3n b\u00e1sica: el trabajo en equipo y la satisfacci\u00f3n laboral","ncn":"1430"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yanet","apaterno":"Soberanes","amaterno":"Cespedes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colaborativo en las Escuelas de Tiempo Completo","ncn":"2175"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Giles","amaterno":"Ch\u00e1vez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colaborativo en las Escuelas de Tiempo Completo","ncn":"2175"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L03","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Joaquin Mario","apaterno":"Landa","amaterno":"Avila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El trabajo colaborativo en las Escuelas de Tiempo Completo","ncn":"2175"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio Humberto","apaterno":"Qui\u00f1onez","amaterno":"Pech","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Di\u00e1gnostico de competencias de formaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en profesores de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","ncn":"0329"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pedro Jos\u00e9","apaterno":"Canto","amaterno":"Herrera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Di\u00e1gnostico de competencias de formaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en profesores de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","ncn":"0329"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Barr\u00f3n","amaterno":"Tirado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de materiales did\u00e1cticos para los ni\u00f1os con discapacidad","ncn":"0448"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Arcelia","apaterno":"Bernal","amaterno":"Diaz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de materiales did\u00e1cticos para los ni\u00f1os con discapacidad","ncn":"0448"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jose Alfredo","apaterno":"Romero","amaterno":"Vargas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de materiales did\u00e1cticos para los ni\u00f1os con discapacidad","ncn":"0448"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rams\u00e9s ","apaterno":"Barroso","amaterno":"Bravo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El diario interactivo en l\u00ednea o e-diario como estrategia para desarrollar la reflexi\u00f3n durante la pr\u00e1ctica en escenarios reales con estudiantes de la Licenciatura en Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"2470"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria Guadalupe","apaterno":"Siqueiros","amaterno":"Quintana","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El diario interactivo en l\u00ednea o e-diario como estrategia para desarrollar la reflexi\u00f3n durante la pr\u00e1ctica en escenarios reales con estudiantes de la Licenciatura en Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"2470"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adelaida","apaterno":"Flores","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Desarrollo de habilidades reflexivas en ambientes virtuales de aprendizaje","ncn":"2968"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor Hugo","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo de procesos curriculares y el enfoque comunicativo de ense\u00f1anza de lenguas extranjeras: una propuesta de an\u00e1lisis","ncn":"1052"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Luna","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo de procesos curriculares y el enfoque comunicativo de ense\u00f1anza de lenguas extranjeras: una propuesta de an\u00e1lisis","ncn":"1052"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jorge","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Cort\u00e9s","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El modelo de procesos curriculares y el enfoque comunicativo de ense\u00f1anza de lenguas extranjeras: una propuesta de an\u00e1lisis","ncn":"1052"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Manuel","apaterno":"Ibarra","amaterno":"Cisneros","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n a la evaluaci\u00f3n de la tutor\u00eda en una Escuela Secundaria del Distrito Federal","ncn":"1606"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roc\u00edo","apaterno":"Nava","amaterno":"Galindo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n a la evaluaci\u00f3n de la tutor\u00eda en una Escuela Secundaria del Distrito Federal","ncn":"1606"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"M\u00f3nica","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n anal\u00edtica de la investigaci\u00f3n sobre la evaluaci\u00f3n de las r\u00fabricas. Posibilidades, limitaciones y retos para su uso","ncn":"1726"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Carmen","apaterno":"Veleros","amaterno":"Valverde","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n anal\u00edtica de la investigaci\u00f3n sobre la evaluaci\u00f3n de las r\u00fabricas. Posibilidades, limitaciones y retos para su uso","ncn":"1726"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sara","apaterno":"Pereda","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo cient\u00edfico escolar de arribo como referente para el abordaje de fen\u00f3menos electrost\u00e1ticos en educaci\u00f3n secundaria","ncn":"0453"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"\u00c1ngel Daniel","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"y Mota","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo cient\u00edfico escolar de arribo como referente para el abordaje de fen\u00f3menos electrost\u00e1ticos en educaci\u00f3n secundaria","ncn":"0453"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Paola Evelina","apaterno":"Morales","amaterno":"Gallardo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o de secuencias did\u00e1cticas a partir del Modelo Cient\u00edfico Escolar de Arribo","ncn":"1195"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Dulce Mar\u00eda","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Valent\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o de secuencias did\u00e1cticas a partir del Modelo Cient\u00edfico Escolar de Arribo","ncn":"1195"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gabriela","apaterno":"de la Cruz","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica profesional innovadora para la atenci\u00f3n a grupos vulnerables: dise\u00f1o de un modelo pedag\u00f3gico","ncn":"2423"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lox\u00e1","apaterno":"Tamayo","amaterno":"M\u00e1rquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El arte como recurso formativo transversal en la educaci\u00f3n b\u00e1sica","ncn":"2510"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Miguel","apaterno":"Casta\u00f1eda","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n del plan de estudios de la Licenciatura en Psicopedagog\u00eda en una Instituci\u00f3n Educativa de Tlaxcala","ncn":"1334"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gloria Ang\u00e9lica","apaterno":"Valenzuela","amaterno":"Ojeda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n del plan de estudios de la Licenciatura en Psicopedagog\u00eda en una Instituci\u00f3n Educativa de Tlaxcala","ncn":"1334"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Bernarda","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n del plan de estudios de la Licenciatura en Psicopedagog\u00eda en una Instituci\u00f3n Educativa de Tlaxcala","ncn":"1334"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Andr\u00e9s","apaterno":"El\u00edas","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n del Modelo Pedag\u00f3gico UACJ 2020: La perspectiva docente","ncn":"1336"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Alberto","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Alonso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n del Modelo Pedag\u00f3gico UACJ 2020: La perspectiva docente","ncn":"1336"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fany","apaterno":"Sol\u00eds","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n del Modelo Pedag\u00f3gico UACJ 2020: La perspectiva docente","ncn":"1336"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Villegas","amaterno":"Tapia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Alcances educativos de la propuesta de reforma curricular y actualizaci\u00f3n del plan y programas de estudio del Bachillerato de la UNAM","ncn":"1612"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando","apaterno":"Carreto","amaterno":"Bernal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los procesos acad\u00e9micos y las pr\u00e1cticas institucionales en la Facultad de Geograf\u00eda de la UAEM\u00c9X. Significaci\u00f3n y sentido institucional","ncn":"2128"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Efr\u00e9n","apaterno":"Viramontes","amaterno":"Anaya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El curr\u00edculum en acci\u00f3n para la formaci\u00f3n docente en las escuelas normales federalizadas de Chihuahua","ncn":"2491"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Manuel","apaterno":"Burrola","amaterno":"Marquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El curr\u00edculum en acci\u00f3n para la formaci\u00f3n docente en las escuelas normales federalizadas de Chihuahua","ncn":"2491"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marivel","apaterno":"Gutierrez","amaterno":"Fierro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El curr\u00edculum en acci\u00f3n para la formaci\u00f3n docente en las escuelas normales federalizadas de Chihuahua","ncn":"2491"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mariana","apaterno":"Moreno","amaterno":"Preciado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica actual en los estudiantes universitarios: estudiar y trabajar al mismo tiempo","ncn":"2692"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Elena","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Zaldivar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El curriculum de pedagog\u00eda, entre lo formal y lo vivido: representaciones sociales de estudiantes de la Licenciatura","ncn":"0189"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cecilia","apaterno":"Rinc\u00f3n","amaterno":"Verdugo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Apropiaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de discursos, saberes, imaginarios y pr\u00e1cticas en la Especializaci\u00f3n en Infancia, Cultura y Desarrollo de la Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas Bogot\u00e1 D.C. 1997-2014","ncn":"0400"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Virginia","apaterno":"Trivi\u00f1o","amaterno":"Roncancio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Apropiaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de discursos, saberes, imaginarios y pr\u00e1cticas en la Especializaci\u00f3n en Infancia, Cultura y Desarrollo de la Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas Bogot\u00e1 D.C. 1997-2014","ncn":"0400"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alba Yanalte","apaterno":"\u00c1lvarez","amaterno":"Mej\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de la docencia y los cursos de Psicolog\u00eda Educativa plan 09 de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional. Opini\u00f3n de los estudiantes","ncn":"0553"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cuauht\u00e9moc Gerardo","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de la docencia y los cursos de Psicolog\u00eda Educativa plan 09 de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional. Opini\u00f3n de los estudiantes","ncn":"0553"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Imelda","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Mecalco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de la docencia y los cursos de Psicolog\u00eda Educativa plan 09 de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional. Opini\u00f3n de los estudiantes","ncn":"0553"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Raquel","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"R\u00edos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre el plan de estudios: Una mirada desde el estudiante","ncn":"1075"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L04","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jaime","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Percepciones sobre el plan de estudios: Una mirada desde el estudiante","ncn":"1075"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando","apaterno":"Vega","amaterno":"Calder\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Problemas conceptuales en la comprensi\u00f3n de la ecuaci\u00f3n de Bernoulli","ncn":"1206"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia","apaterno":"Gallegos","amaterno":"C\u00e1zares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Problemas conceptuales en la comprensi\u00f3n de la ecuaci\u00f3n de Bernoulli","ncn":"1206"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Jes\u00fas","apaterno":"de la Riva","amaterno":"Lara","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El sentido de la evidencia en las explicaciones de los alumnos.","ncn":"1459"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julio","apaterno":"Cuevas","amaterno":"Romo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Ciencias y las Matem\u00e1ticas para la formaci\u00f3n en Derechos Humanos en contextos de diversidad socio-cultural. Intervenci\u00f3n desde la horizontalidad con profesores de nivel b\u00e1sico","ncn":"2418"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rebeca","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"Daniel","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Ciencias y las Matem\u00e1ticas para la formaci\u00f3n en Derechos Humanos en contextos de diversidad socio-cultural. Intervenci\u00f3n desde la horizontalidad con profesores de nivel b\u00e1sico","ncn":"2418"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fleury","apaterno":"Carrasco","amaterno":"Ayuso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Ciencias y las Matem\u00e1ticas para la formaci\u00f3n en Derechos Humanos en contextos de diversidad socio-cultural. Intervenci\u00f3n desde la horizontalidad con profesores de nivel b\u00e1sico","ncn":"2418"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yuly Vannesa","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Quijano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ense\u00f1anza de las ciencias, Validez y Puentes entre conocimientos: Enfoques y campos tem\u00e1ticos","ncn":"2679"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adela","apaterno":"Molina","amaterno":"Andrade","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ense\u00f1anza de las ciencias, Validez y Puentes entre conocimientos: Enfoques y campos tem\u00e1ticos","ncn":"2679"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lyda","apaterno":"Mojica","amaterno":"R\u00edos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ense\u00f1anza de las ciencias, Validez y Puentes entre conocimientos: Enfoques y campos tem\u00e1ticos","ncn":"2679"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia Lily","apaterno":"Carvajal","amaterno":"Ju\u00e1rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Claroscuros del material de apoyo para el aprendizaje de las matem\u00e1ticas en preescolar","ncn":"0687"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edith","apaterno":"Pedroza","amaterno":"Velez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Interpretaci\u00f3n de portadores num\u00e9ricos en alumnos de preescolar","ncn":"1862"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yazm\u00edn Alejandra","apaterno":"Lara","amaterno":"Guti\u00e9rrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Faceta epist\u00e9mica y cognitiva del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico sobre el sentido num\u00e9rico de una docente de Educaci\u00f3n Preescolar","ncn":"2785"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Norma Georgina","apaterno":"Delgado","amaterno":"Cervantes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Faceta epist\u00e9mica y cognitiva del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico sobre el sentido num\u00e9rico de una docente de Educaci\u00f3n Preescolar","ncn":"2785"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Castro","amaterno":"Cossio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto de intervenci\u00f3n did\u00e1ctica como propuesta para acortar la brecha entre el conocimiento disciplinar matem\u00e1tico real del sistema de numeraci\u00f3n fraccionario y decimal y el modelo curricular vigente en sexto grado de primaria","ncn":"0771"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ang\u00e9lica","apaterno":"Due\u00f1as","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto de intervenci\u00f3n did\u00e1ctica como propuesta para acortar la brecha entre el conocimiento disciplinar matem\u00e1tico real del sistema de numeraci\u00f3n fraccionario y decimal y el modelo curricular vigente en sexto grado de primaria","ncn":"0771"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Blanca Julia","apaterno":"Silva","amaterno":"Ballesteros","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de ense\u00f1anza de las matem\u00e1ticas en 1\u00b0 y 2\u00b0 de primaria en el contexto urbano del Estado de Sonora","ncn":"1230"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio","apaterno":"Robles","amaterno":"Villa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de ense\u00f1anza de las matem\u00e1ticas en 1\u00b0 y 2\u00b0 de primaria en el contexto urbano del Estado de Sonora","ncn":"1230"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Silvia Lorena","apaterno":"Cruz","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelo de ense\u00f1anza de las matem\u00e1ticas en 1\u00b0 y 2\u00b0 de primaria en el contexto urbano del Estado de Sonora","ncn":"1230"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mercedes Fabiola","apaterno":"Moreno","amaterno":"Ben\u00edtez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estilos de aprendizaje y desempe\u00f1o matem\u00e1tico en dos primarias de Puebla","ncn":"2996"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eugenia","apaterno":"Ramos","amaterno":"Hip\u00f3lito","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estilos de aprendizaje y desempe\u00f1o matem\u00e1tico en dos primarias de Puebla","ncn":"2996"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia","apaterno":"D\u00e1vila","amaterno":"Guti\u00e9rrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La negatividad de los n\u00fameros enteros: significados que construyen los estudiantes de secundaria. La construcci\u00f3n de las categor\u00edas de an\u00e1lisis","ncn":"0119"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 de Jes\u00fas","apaterno":"Padr\u00f3n","amaterno":"de Le\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para favorecer la competencia \"validar procedimientos y resultados\" en la asignatura de Matem\u00e1ticas en dos modalidades de Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"1786"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Rosario","apaterno":"Auces","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para favorecer la competencia \"validar procedimientos y resultados\" en la asignatura de Matem\u00e1ticas en dos modalidades de Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"1786"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julio","apaterno":"Cuevas","amaterno":"Romo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Transferencia de procesos matem\u00e1ticos en la resoluci\u00f3n de problemas de F\u00edsica en nivel secundaria","ncn":"2396"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elianet","apaterno":"Guill\u00e9n","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Transferencia de procesos matem\u00e1ticos en la resoluci\u00f3n de problemas de F\u00edsica en nivel secundaria","ncn":"2396"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Isela","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Polo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del funcionamiento de una secuencia did\u00e1ctica no convencional con estudiantes de secundaria","ncn":"2727"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Apolo","apaterno":"Casta\u00f1eda","amaterno":"Alonso","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del funcionamiento de una secuencia did\u00e1ctica no convencional con estudiantes de secundaria","ncn":"2727"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Alicia","apaterno":"Ben\u00edtez","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Acerca de la Interpretaci\u00f3n Global y Puntual en el An\u00e1lisis de Gr\u00e1ficas. Un Estudio en el Nivel Medio Superior","ncn":"0790"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Leticia","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Acerca de la Interpretaci\u00f3n Global y Puntual en el An\u00e1lisis de Gr\u00e1ficas. Un Estudio en el Nivel Medio Superior","ncn":"0790"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos","apaterno":"Rondero","amaterno":"Guerrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de libros de texto de matem\u00e1ticas de bachillerato. El caso de la relaci\u00f3n pitag\u00f3rica","ncn":"1327"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aar\u00f3n","apaterno":"Reyes","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de libros de texto de matem\u00e1ticas de bachillerato. El caso de la relaci\u00f3n pitag\u00f3rica","ncn":"1327"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marcos","apaterno":"Campos","amaterno":"Nava","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de libros de texto de matem\u00e1ticas de bachillerato. El caso de la relaci\u00f3n pitag\u00f3rica","ncn":"1327"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mart\u00edn","apaterno":"Valent\u00edn","amaterno":"Acosta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dificultades que los profesores de matem\u00e1ticas de bachillerato tecnol\u00f3gico enfrentan para desarrollar el pensamiento matem\u00e1tico en alumnos de primer gardo","ncn":"1533"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Blanca Rosa","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Retos y oportunidades de educaci\u00f3n en el pensamiento inferencial estad\u00edstico","ncn":"2746"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Armando","apaterno":"Albert","amaterno":"Huerta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Retos y oportunidades de educaci\u00f3n en el pensamiento inferencial estad\u00edstico","ncn":"2746"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Esteban","apaterno":"Santamar\u00eda","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La investigaci\u00f3n educativa en el programa de Licenciatura en Teolog\u00eda de la Universidad Santo Tom\u00e1s (Colombia): Aportes para una pedagog\u00eda de la teolog\u00eda","ncn":"0434"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eduard Andr\u00e9s","apaterno":"Quiti\u00e1n","amaterno":"\u00c1lvarez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La investigaci\u00f3n educativa en el programa de Licenciatura en Teolog\u00eda de la Universidad Santo Tom\u00e1s (Colombia): Aportes para una pedagog\u00eda de la teolog\u00eda","ncn":"0434"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ismael Jos\u00e9","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Guzm\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La investigaci\u00f3n educativa en el programa de Licenciatura en Teolog\u00eda de la Universidad Santo Tom\u00e1s (Colombia): Aportes para una pedagog\u00eda de la teolog\u00eda","ncn":"0434"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L05","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jenny","apaterno":"Alonso","amaterno":"Ba\u00f1os","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto Cre-arte","ncn":"0817"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor","apaterno":"Vel\u00e1zquez","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La l\u00ednea del tiempo personal. Una experiencia en la escuela primaria","ncn":"1140"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Er\u00e9ndira Alejandra","apaterno":"Chapula","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los docentes y los usos del libro de texto gratuito de Historia para Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"1558"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Gerardo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los docentes y los usos del libro de texto gratuito de Historia para Educaci\u00f3n Primaria","ncn":"1558"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gabriela Margarita","apaterno":"Soria","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Implicaciones del desarrollo del pensamiento hist\u00f3rico en el trabajo cotidiano en las aulas","ncn":"1642"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Jes\u00fas","apaterno":"Carlos","amaterno":"Guzm\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica docente de los buenos maestros de la Facultad de Ingenier\u00eda de la UNAM","ncn":"1165"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Y\u00e1\u00f1ez","amaterno":"Casta\u00f1eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto del desarrollo de proyectos en las competencias profesionales del alumno","ncn":"1375"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Graciela","apaterno":"Olmedo","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto del desarrollo de proyectos en las competencias profesionales del alumno","ncn":"1375"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elvira Guadalupe","apaterno":"Rinc\u00f3n","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelaci\u00f3n y aprendizaje l\u00fadico en un curso de C\u00e1lculo para Ingenier\u00eda","ncn":"1723"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lorenza","apaterno":"Illanes","amaterno":"D\u00edaz Rivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Modelaci\u00f3n y aprendizaje l\u00fadico en un curso de C\u00e1lculo para Ingenier\u00eda","ncn":"1723"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Francisco","apaterno":"Duarte","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proyecto formativo: una alternativa did\u00e1ctica en la educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica","ncn":"0768"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Salvador","apaterno":"Nambo","amaterno":"De los Santos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proyecto formativo: una alternativa did\u00e1ctica en la educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica","ncn":"0768"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio","apaterno":"Tob\u00f3n","amaterno":"Tob\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El proyecto formativo: una alternativa did\u00e1ctica en la educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica","ncn":"0768"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Gabriela","apaterno":"Ca\u00f1edo","amaterno":"Mac\u00edas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Enfoques de ense\u00f1anza constructivistas en profesores de educaci\u00f3n superior de M\u00e9xico","ncn":"1039"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Etty Hayde\u00e9","apaterno":"Est\u00e9vez","amaterno":"N\u00e9nninger","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Enfoques de ense\u00f1anza constructivistas en profesores de educaci\u00f3n superior de M\u00e9xico","ncn":"1039"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermo","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Franco","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Enfoques de ense\u00f1anza constructivistas en profesores de educaci\u00f3n superior de M\u00e9xico","ncn":"1039"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ximena Guadalupe","apaterno":"Ravelo","amaterno":"Barba","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El edu-entretenimiento hoy en d\u00eda en el contexto educativo","ncn":"1147"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Liliana","apaterno":"Tarazona","amaterno":"Vargas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Pr\u00e1ctica Docente En La Formaci\u00f3n De Profesores En Servicio","ncn":"0548"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Jes\u00fas","apaterno":"Larreta","amaterno":"Mend\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La configuraci\u00f3n del ser docente en la pr\u00e1ctica docente. Formaci\u00f3n inicial del profesorado","ncn":"0720"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Eugenia","apaterno":"Reyes","amaterno":"Jaramillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica docente: un objeto a redimensionar en la formaci\u00f3n inicial","ncn":"0914"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Linda Vanessa","apaterno":"Correa","amaterno":"Nava","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El fortalecimiento de la cultura escrita en la Unidad 095 de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional","ncn":"2173"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Laura Macrina","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Espinoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El fortalecimiento de la cultura escrita en la Unidad 095 de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional","ncn":"2173"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ang\u00e9lica","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Robles","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El fortalecimiento de la cultura escrita en la Unidad 095 de la Universidad Pedag\u00f3gica Nacional","ncn":"2173"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Anayansi","apaterno":"Trujillo","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n sobre las estrategias de ense\u00f1anza empleadas en la Contabilidad","ncn":"2602"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ricardo ","apaterno":"Vald\u00e9s","amaterno":"Camarena","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n sobre las estrategias de ense\u00f1anza empleadas en la Contabilidad","ncn":"2602"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Tayde Icela","apaterno":"Montes ","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n sobre las estrategias de ense\u00f1anza empleadas en la Contabilidad","ncn":"2602"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Iv\u00e1n Humberto","apaterno":"Borb\u00f3n","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica de la ense\u00f1anza en la implementaci\u00f3n de la educaci\u00f3n virtual universitaria (EVU). El caso de la licenciatura en Trabajo Social (modalidad en l\u00ednea) de la Universidad de Sonora (UNISON)","ncn":"3002"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Emilia","apaterno":"Castillo","amaterno":"Ochoa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica de la ense\u00f1anza en la implementaci\u00f3n de la educaci\u00f3n virtual universitaria (EVU). El caso de la licenciatura en Trabajo Social (modalidad en l\u00ednea) de la Universidad de Sonora (UNISON)","ncn":"3002"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edgar Oswalsdo","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Bello","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica de la ense\u00f1anza en la implementaci\u00f3n de la educaci\u00f3n virtual universitaria (EVU). El caso de la licenciatura en Trabajo Social (modalidad en l\u00ednea) de la Universidad de Sonora (UNISON)","ncn":"3002"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Liliana Patricia","apaterno":"Arias","amaterno":"Delgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n \u00e9tica del profesorado. Un reto para los programas de educaci\u00f3n pos gradual virtual","ncn":"1424"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Luc\u00eda","apaterno":"Pe\u00f1alosa","amaterno":"Barriga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n \u00e9tica del profesorado. Un reto para los programas de educaci\u00f3n pos gradual virtual","ncn":"1424"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Carolina","apaterno":"R\u00edos","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n C\u00edvica y \u00c9tica: La Pr\u00e1ctica Educativa en el marco de la Reforma de la Educaci\u00f3n Secundaria","ncn":"1649"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L06","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aaron Guillermo","apaterno":"Krile","amaterno":"Ponce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda en los alumnos de secundaria, a trav\u00e9s de su contexto, develado en la acci\u00f3n comunicativa durante la clase de historia","ncn":"2949"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pedro","apaterno":"Ortiz","amaterno":"Oropeza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfC\u00f3mo son las pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza de la asignatura de historia en las escuelas secundarias de la regi\u00f3n norte del estado de Guerrero?","ncn":"1543"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma. Del Carmen","apaterno":"Jaimes","amaterno":"Ruiz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"\u00bfC\u00f3mo son las pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza de la asignatura de historia en las escuelas secundarias de la regi\u00f3n norte del estado de Guerrero?","ncn":"1543"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Celia","apaterno":"Cruz","amaterno":"Cruz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del discurso en la ense\u00f1anza de historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana. Una mirada desde la perspectiva de g\u00e9nero","ncn":"1752"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Susana","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Barrera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del discurso en la ense\u00f1anza de historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana. Una mirada desde la perspectiva de g\u00e9nero","ncn":"1752"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nancy Argelia","apaterno":"Minor","amaterno":"Betancourt","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las estrategias did\u00e1cticas y su relaci\u00f3n con las competencias hist\u00f3ricas en alumnos de segundo grado de secundaria","ncn":"1884"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Fr\u00edas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de impacto de proyectos integradores de un programa educativo universitario","ncn":"1990"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maricel","apaterno":"Rivera","amaterno":"Iribarren","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de impacto de proyectos integradores de un programa educativo universitario","ncn":"1990"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ang\u00e9lica","apaterno":"Crespo","amaterno":"Cabuto","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n de impacto de proyectos integradores de un programa educativo universitario","ncn":"1990"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosario de F\u00e1tima","apaterno":"Su\u00e1rez","amaterno":"Am\u00e9ndola","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos Integradores: una formaci\u00f3n integral de los estudiantes","ncn":"2155"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Manuel Arturo","apaterno":"Su\u00e1rez","amaterno":"Am\u00e9ndola","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos Integradores: una formaci\u00f3n integral de los estudiantes","ncn":"2155"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Isabel","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos Integradores: una formaci\u00f3n integral de los estudiantes","ncn":"2155"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor Enrique","apaterno":"Escobar","amaterno":"Olgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto Integrador como una Innovaci\u00f3n Curricular: Una percepci\u00f3n del alumnado","ncn":"2315"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nahum","apaterno":"Arrieta ","amaterno":"Ru\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto Integrador como una Innovaci\u00f3n Curricular: Una percepci\u00f3n del alumnado","ncn":"2315"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Elena ","apaterno":"Vielma","amaterno":"Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyecto Integrador como una Innovaci\u00f3n Curricular: Una percepci\u00f3n del alumnado","ncn":"2315"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Reinalda","apaterno":"Soriano","amaterno":"Pe\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de lauderos: significaciones construidas por los estudiantes","ncn":"0485"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Hermilo","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los h\u00e1bitos de estudio de los alumnos de la UIMQRoo","ncn":"2446"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alma Itzel","apaterno":"Guevara","amaterno":"C\u00e1zares","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El perfil lector de los estudiantes normalistas de la BECENE: Un estudio comparativo","ncn":"2464"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Omar Arturo","apaterno":"Rivera","amaterno":"Gonzales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El perfil lector de los estudiantes normalistas de la BECENE: Un estudio comparativo","ncn":"2464"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Edgar Giovanni","apaterno":"Tolentino","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El perfil lector de los estudiantes normalistas de la BECENE: Un estudio comparativo","ncn":"2464"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Esther","apaterno":"Basurto","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica reflexiva en la formaci\u00f3n de licenciados en educaci\u00f3n especial","ncn":"0381"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carmela Raquel","apaterno":"G\u00fcemes","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica reflexiva en la formaci\u00f3n de licenciados en educaci\u00f3n especial","ncn":"0381"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eusebio","apaterno":"Olvera","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La pr\u00e1ctica reflexiva en la formaci\u00f3n de licenciados en educaci\u00f3n especial","ncn":"0381"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Carranza","amaterno":"Pe\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Reflexionar desde la pr\u00e1ctica docente: un an\u00e1lisis desde las teor\u00edas impl\u00edcitas","ncn":"0495"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Virginia","apaterno":"Casas","amaterno":"Santin","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Reflexionar desde la pr\u00e1ctica docente: un an\u00e1lisis desde las teor\u00edas impl\u00edcitas","ncn":"0495"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Socorro","apaterno":"G\u00f3mez","amaterno":"Holgu\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Investigaci\u00f3n-Acci\u00f3n en la transformaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas de las futuras educadoras","ncn":"0953"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Paola","apaterno":"Flores","amaterno":"Lagos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Mediaci\u00f3n pedag\u00f3gica como facilitador del aprendizaje: reflexi\u00f3n desde la formaci\u00f3n inicial","ncn":"0946"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Susana","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Mediaci\u00f3n pedag\u00f3gica como facilitador del aprendizaje: reflexi\u00f3n desde la formaci\u00f3n inicial","ncn":"0946"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Nayeli Jes\u00fas","apaterno":"Soto","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Mediaci\u00f3n pedag\u00f3gica como facilitador del aprendizaje: reflexi\u00f3n desde la formaci\u00f3n inicial","ncn":"0946"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Catalina del Rosario","apaterno":"Barrios","amaterno":"Navarro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Sistemas de Interacci\u00f3n Comunicativa que Mantienen las Pr\u00e1cticas Educativas de Inclusi\u00f3n y Exclusi\u00f3n en una escuela primaria que cuenta con servicio USAER","ncn":"0954"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cristina","apaterno":"Maya","amaterno":"Huerta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elementos relacionados con la atenci\u00f3n a la diversidad en una instituci\u00f3n p\u00fablica de nivel superior","ncn":"2239"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juana Mar\u00eda","apaterno":"M\u00e9ndez","amaterno":"Pineda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elementos relacionados con la atenci\u00f3n a la diversidad en una instituci\u00f3n p\u00fablica de nivel superior","ncn":"2239"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando","apaterno":"Mendoza","amaterno":"Saucedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Elementos relacionados con la atenci\u00f3n a la diversidad en una instituci\u00f3n p\u00fablica de nivel superior","ncn":"2239"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Manuel","apaterno":"Rivera","amaterno":"Sosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perspectivas docentes sobre educaci\u00f3n f\u00edsica en primaria. Estudio de caso: escuela p\u00fablica","ncn":"1618"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Mar\u00eda de Guadalupe","apaterno":"Arras","amaterno":"Vota","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perspectivas docentes sobre educaci\u00f3n f\u00edsica en primaria. Estudio de caso: escuela p\u00fablica","ncn":"1618"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Elizabeth","apaterno":"Razo","amaterno":"Perez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tiempo de Aprender. El uso y organizaci\u00f3n del tiempo en las escuelas primarias en M\u00e9xico","ncn":"1704"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Geronimo","apaterno":"Mendoza","amaterno":"Meraz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ponencia Pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n escolar y aprendizaje en escuelas en contextos vulnerables","ncn":"3000"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Irma Elena","apaterno":"V\u00e1zquez","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ponencia Pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n escolar y aprendizaje en escuelas en contextos vulnerables","ncn":"3000"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L07","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Carlos Bautista","apaterno":"Esparza","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ponencia Pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n escolar y aprendizaje en escuelas en contextos vulnerables","ncn":"3000"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandra","apaterno":"\u00c1valos","amaterno":"Rogel","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La observaci\u00f3n y la pr\u00e1ctica docente como dispositivos en la formaci\u00f3n inicial de profesores de secundaria","ncn":"0629"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Grissel","apaterno":"Mend\u00edvil","amaterno":"Zavala","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n inicial de Licenciados en Educaci\u00f3n Primaria, Plan 2012: Reflexionar la Pr\u00e1ctica Docente","ncn":"1559"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Laura","apaterno":"Salazar","amaterno":"Salom\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n inicial de Licenciados en Educaci\u00f3n Primaria, Plan 2012: Reflexionar la Pr\u00e1ctica Docente","ncn":"1559"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda del Rosario","apaterno":"Mill\u00e1n","amaterno":"Re\u00e1tiga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n inicial de Licenciados en Educaci\u00f3n Primaria, Plan 2012: Reflexionar la Pr\u00e1ctica Docente","ncn":"1559"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rufo","apaterno":"Estrada","amaterno":"Sol\u00eds","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Formaci\u00f3n de Docentes en Educaci\u00f3n Preescolar. Entre la experiencia profesional y la formaci\u00f3n inicial","ncn":"2034"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rub\u00e9n","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Mora","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Formaci\u00f3n de Docentes en Educaci\u00f3n Preescolar. Entre la experiencia profesional y la formaci\u00f3n inicial","ncn":"2034"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergei","apaterno":"Konstantinovich","amaterno":"Fokin","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Formaci\u00f3n de Docentes en Educaci\u00f3n Preescolar. Entre la experiencia profesional y la formaci\u00f3n inicial","ncn":"2034"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mayela Eugenia","apaterno":"Villalpando","amaterno":"Aguilar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Esquemas de valoraci\u00f3n en los procesos de formaci\u00f3n docente","ncn":"0443"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marcelino","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Maitland","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n constructivista ante los retos de la formaci\u00f3n por competencias, la equidad y la integraci\u00f3n educativa","ncn":"0670"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Valarie Getzie","apaterno":"Williamson","amaterno":"Cuthbert","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n constructivista ante los retos de la formaci\u00f3n por competencias, la equidad y la integraci\u00f3n educativa","ncn":"0670"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guadalupe","apaterno":"F\u00e9lix","amaterno":"Valdez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La evaluaci\u00f3n constructivista ante los retos de la formaci\u00f3n por competencias, la equidad y la integraci\u00f3n educativa","ncn":"0670"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Leonor","apaterno":"Mandujano","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n del Desempe\u00f1o Profesional Docente e Inserci\u00f3n Laboral de los Egresados de Educaci\u00f3n Secundaria con especialidad en Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s): El caso de la Escuela Normal No. 4 de Nezahualc\u00f3yotl","ncn":"1624"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Arg\u00fcello","amaterno":"Falc\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n del Desempe\u00f1o Profesional Docente e Inserci\u00f3n Laboral de los Egresados de Educaci\u00f3n Secundaria con especialidad en Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s): El caso de la Escuela Normal No. 4 de Nezahualc\u00f3yotl","ncn":"1624"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Vicente","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Tavira","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n del Desempe\u00f1o Profesional Docente e Inserci\u00f3n Laboral de los Egresados de Educaci\u00f3n Secundaria con especialidad en Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s): El caso de la Escuela Normal No. 4 de Nezahualc\u00f3yotl","ncn":"1624"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gloria Esther","apaterno":"Brice\u00f1o","amaterno":"Alcaraz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Procesos de individualizaci\u00f3n juvenil en dos contextos culturales diferentes: M\u00e9xico y Alemania","ncn":"0477"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Patricia","apaterno":"Ducoing","amaterno":"Watty","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis comparativo de la formaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria. Los casos de Brasil, Colombia y Costa Rica","ncn":"0647"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Laura","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Del Castillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis comparativo de la formaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria. Los casos de Brasil, Colombia y Costa Rica","ncn":"0647"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ileana","apaterno":"Rojas","amaterno":"Moreno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis comparativo de la formaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria. Los casos de Brasil, Colombia y Costa Rica","ncn":"0647"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Dolores","apaterno":"T\u00e1nori","amaterno":"Bernal","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Comparaci\u00f3n de Rasgos de Personalidad en Estudiantes de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Zona Urbana y Rural","ncn":"2045"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mercedes Idania","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Valenzuela","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Comparaci\u00f3n de Rasgos de Personalidad en Estudiantes de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Zona Urbana y Rural","ncn":"2045"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Victor Alexander","apaterno":"Quintana","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Comparaci\u00f3n de Rasgos de Personalidad en Estudiantes de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Zona Urbana y Rural","ncn":"2045"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mayra Araceli","apaterno":"Nieves","amaterno":"Cha\u00e9z","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los saberes del tiempo libre y la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica","ncn":"0842"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Bertha","apaterno":"Fortoul","amaterno":"Ollivier","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Un modelo interaccionista de an\u00e1lisis de pr\u00e1cticas para la formaci\u00f3n de docentes","ncn":"1240"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Cecilia","apaterno":"Fierro","amaterno":"Evans","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Un modelo interaccionista de an\u00e1lisis de pr\u00e1cticas para la formaci\u00f3n de docentes","ncn":"1240"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maricela","apaterno":"Sanchez","amaterno":"Trujillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la Pr\u00e1ctica: L\u00f3gica de Significaci\u00f3n y Niveles de Intersubjetividad","ncn":"1567"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Martha","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la Pr\u00e1ctica: L\u00f3gica de Significaci\u00f3n y Niveles de Intersubjetividad","ncn":"1567"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de la Luz","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Lozano","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Hacer carrera en otra parte. De cuando la formaci\u00f3n y el trabajo docente se han desestimado","ncn":"0983"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia Yulieth","apaterno":"Zebad\u00faa","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La profesionalizaci\u00f3n del docente del nivel b\u00e1sico, medio superior y superior en Chiapas","ncn":"1518"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis","apaterno":"Madrigal","amaterno":"Fr\u00edas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La profesionalizaci\u00f3n del docente del nivel b\u00e1sico, medio superior y superior en Chiapas","ncn":"1518"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Francisco","apaterno":"Oliva","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La profesionalizaci\u00f3n del docente del nivel b\u00e1sico, medio superior y superior en Chiapas","ncn":"1518"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Angel Alberto","apaterno":"Leyva","amaterno":"Murgu\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Profesionalizaci\u00f3n docente en Sinaloa. Una visi\u00f3n a trav\u00e9s de los actores educativos","ncn":"1611"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Octavio C\u00e9sar","apaterno":"Ju\u00e1rez","amaterno":"N\u00e9mer","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La modernizaci\u00f3n de la profesi\u00f3n docente: dispositivos, l\u00f3gicas y tecnolog\u00edas de subjetivaci\u00f3n profesional en educaci\u00f3n b\u00e1sica","ncn":"1643"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adriana","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una mirada a las dificultades acad\u00e9micas de los estudiantes universitarios","ncn":"0165"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David Dagoberto","apaterno":"Ba\u00f1uelos","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una mirada a las dificultades acad\u00e9micas de los estudiantes universitarios","ncn":"0165"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David","apaterno":"Cort\u00e9s","amaterno":"Lim\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una mirada a las dificultades acad\u00e9micas de los estudiantes universitarios","ncn":"0165"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Bonifacio","apaterno":"Vuelvas","amaterno":"Salazar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Tipos de estudiantes que se forman en el bachillerato de la UNAM","ncn":"1908"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Arturo","apaterno":"Guerrero","amaterno":"Azpeitia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n de estudiantes universitarios. Una exploraci\u00f3n de sus percepciones referentes al contexto familiar y emocional","ncn":"2061"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L08","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Armando Ulises","apaterno":"Cer\u00f3n","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n de estudiantes universitarios. Una exploraci\u00f3n de sus percepciones referentes al contexto familiar y emocional","ncn":"2061"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Guadalupe","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Villa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Acompa\u00f1amiento de la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica del futuro docente en la Escuela Normal","ncn":"2204"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marissa","apaterno":"Pe\u00f1a","amaterno":"Calva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Acompa\u00f1amiento de la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica del futuro docente en la Escuela Normal","ncn":"2204"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Acompa\u00f1amiento de la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica del futuro docente en la Escuela Normal","ncn":"2204"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Renzo Eduardo","apaterno":"Herrera","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n inicial: El docente de nivel primaria con y sin perfil pedag\u00f3gico","ncn":"2768"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Araceli","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n inicial: El docente de nivel primaria con y sin perfil pedag\u00f3gico","ncn":"2768"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor Mario","apaterno":"Armend\u00e1riz","amaterno":"Ponce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n inicial: El docente de nivel primaria con y sin perfil pedag\u00f3gico","ncn":"2768"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Magdalena","apaterno":"Morales","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El estudio de las escuelas multigrado, en la formaci\u00f3n inicial de futuros maestros rurales","ncn":"2884"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Tiburcio","apaterno":"Moreno","amaterno":"Olivos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n de los evaluadores educativos","ncn":"0268"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Virginia","apaterno":"Aguilar","amaterno":"Davis","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aportes de la autoevaluaci\u00f3n a la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en las licenciaturas que laboran con el Plan de Estudios 2012, en la Benem\u00e9rita Escuela Normal Veracruzana \"Enrique C. R\u00e9bsamen\"","ncn":"1488"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Yadira","apaterno":"N\u00fa\u00f1ez","amaterno":"Balderas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aportes de la autoevaluaci\u00f3n a la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en las licenciaturas que laboran con el Plan de Estudios 2012, en la Benem\u00e9rita Escuela Normal Veracruzana \"Enrique C. R\u00e9bsamen\"","ncn":"1488"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Leticia","apaterno":"Reyes","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aportes de la autoevaluaci\u00f3n a la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en las licenciaturas que laboran con el Plan de Estudios 2012, en la Benem\u00e9rita Escuela Normal Veracruzana \"Enrique C. R\u00e9bsamen\"","ncn":"1488"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio Antonio","apaterno":"Rivera","amaterno":"Rasc\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Portafolio electr\u00f3nico de evidencias en la formaci\u00f3n inicial de maestros","ncn":"1928"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Carol","apaterno":"Perdomo","amaterno":"Lajas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Portafolio electr\u00f3nico de evidencias en la formaci\u00f3n inicial de maestros","ncn":"1928"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pedro","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Escobedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El uso del v\u00eddeo como herramienta en la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"0113"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandra","apaterno":"Ramirez","amaterno":"Gallardo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El uso del v\u00eddeo como herramienta en la investigaci\u00f3n educativa","ncn":"0113"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rita Virginia","apaterno":"Ramos","amaterno":"Castro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El juego como estrategia did\u00e1ctica en la pr\u00e1ctica docente en estudiantes de nivel b\u00e1sico","ncn":"0709"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marisol de Jes\u00fas","apaterno":"Mancilla","amaterno":"Gallardo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El juego como estrategia did\u00e1ctica en la pr\u00e1ctica docente en estudiantes de nivel b\u00e1sico","ncn":"0709"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elisa","apaterno":"Guti\u00e9rrez","amaterno":"Gordillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El juego como estrategia did\u00e1ctica en la pr\u00e1ctica docente en estudiantes de nivel b\u00e1sico","ncn":"0709"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yeny","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"Izquierdo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n de docentes universitarios en el uso de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n","ncn":"0836"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Antonio","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n de docentes universitarios en el uso de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n","ncn":"0836"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Greta de los \u00c1ngeles","apaterno":"Serrano","amaterno":"Pulido","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n de docentes universitarios en el uso de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n","ncn":"0836"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Joanna Koral","apaterno":"Ch\u00e1vez","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Actitud, Uso y Dominio de las TIC en docentes de bachilleratos universitarios","ncn":"1033"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Blanca de la Luz","apaterno":"Fern\u00e1ndez","amaterno":"Heredia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Actitud, Uso y Dominio de las TIC en docentes de bachilleratos universitarios","ncn":"1033"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"David Ulises","apaterno":"Llamas","amaterno":"Abarca","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Actitud, Uso y Dominio de las TIC en docentes de bachilleratos universitarios","ncn":"1033"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cristina","apaterno":"Barba","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico de los espacios de pr\u00e1ctica para el desarrollo del modelo educativo de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Chihuahua","ncn":"0486"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Susana Ivonne","apaterno":"Bueno","amaterno":"Carlos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico de los espacios de pr\u00e1ctica para el desarrollo del modelo educativo de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Chihuahua","ncn":"0486"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Manuel Antonio","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Carmona","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diagn\u00f3stico de los espacios de pr\u00e1ctica para el desarrollo del modelo educativo de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Chihuahua","ncn":"0486"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ileana","apaterno":"Rojas","amaterno":"Moreno","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica docente de los profesores de la Divisi\u00f3n SUAyED\/FFyL frente a los procesos de incorporaci\u00f3n y manejo de las TIC. Avances de un estudio comparativo","ncn":"0655"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Zaira","apaterno":"Navarrete","amaterno":"Cazales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica docente de los profesores de la Divisi\u00f3n SUAyED\/FFyL frente a los procesos de incorporaci\u00f3n y manejo de las TIC. Avances de un estudio comparativo","ncn":"0655"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosa Mar\u00eda","apaterno":"Breach","amaterno":"Velducea","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la pr\u00e1ctica docente en \u00e1reas de la salud a trav\u00e9s del M-DECA","ncn":"2538"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gina Isabel","apaterno":"Zesati","amaterno":"Pereyra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la pr\u00e1ctica docente en \u00e1reas de la salud a trav\u00e9s del M-DECA","ncn":"2538"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Isabel","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Ibarra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la pr\u00e1ctica docente en \u00e1reas de la salud a trav\u00e9s del M-DECA","ncn":"2538"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria Cristina","apaterno":"Tucci","amaterno":"Sosa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Programa de Alfabetizaci\u00f3n en Argentina 2004-2007: una experiencia de intervenci\u00f3n educativa entre el estado y las organizaciones sociales","ncn":"2638"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Lilia","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Calder\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Profesionalizaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Continua del Docente Novel. Un reto a Fortalecer en Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"1648"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Guerra","amaterno":"Ramos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Valoraci\u00f3n de una experienica de desarrollo profesional para docentes de Biolog\u00eda de educaci\u00f3n media a trav\u00e9s de sus logros en conocimientos y sus autorreportes sobre la implementacion de una innovaci\u00f3n","ncn":"1989"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yei Jazm\u00edn","apaterno":"Renter\u00eda","amaterno":"Guzm\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Valoraci\u00f3n de una experienica de desarrollo profesional para docentes de Biolog\u00eda de educaci\u00f3n media a trav\u00e9s de sus logros en conocimientos y sus autorreportes sobre la implementacion de una innovaci\u00f3n","ncn":"1989"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roc\u00edo Guadalupe","apaterno":"Balderas","amaterno":"Robledo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Valoraci\u00f3n de una experienica de desarrollo profesional para docentes de Biolog\u00eda de educaci\u00f3n media a trav\u00e9s de sus logros en conocimientos y sus autorreportes sobre la implementacion de una innovaci\u00f3n","ncn":"1989"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Luis","apaterno":"Luna","amaterno":"D\u00edaz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o de un B-Learning para el desarrollo profesional de los docentes en la escuela secundaria como apoyo a los procesos de generalizaci\u00f3n","ncn":"2511"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cristianne","apaterno":"Butto","amaterno":"Zarzar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o de un B-Learning para el desarrollo profesional de los docentes en la escuela secundaria como apoyo a los procesos de generalizaci\u00f3n","ncn":"2511"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ivet","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Montero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para la formaci\u00f3n de aprendices autorregulados en educaci\u00f3n superior","ncn":"1062"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Andr\u00e9s","apaterno":"Andreu","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias para la formaci\u00f3n de aprendices autorregulados en educaci\u00f3n superior","ncn":"1062"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Beatriz Elizabeth","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"Talavera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias de aprendizaje que emplean los estudiantes de enfermer\u00eda para desarrollar un pensamiento reflexivo y cr\u00edtico","ncn":"1352"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lucila","apaterno":"C\u00e1rdenas","amaterno":"Becerril","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias de aprendizaje que emplean los estudiantes de enfermer\u00eda para desarrollar un pensamiento reflexivo y cr\u00edtico","ncn":"1352"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Beatriz","apaterno":"Arana","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estrategias de aprendizaje que emplean los estudiantes de enfermer\u00eda para desarrollar un pensamiento reflexivo y cr\u00edtico","ncn":"1352"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L09","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gabriela","apaterno":"Croda","amaterno":"Borges","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La cultura y las pr\u00e1cticas inclusivas, una mirada desde los estudiantes universitarios","ncn":"2982"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco Javier","apaterno":"Guzm\u00e1n","amaterno":"Games","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes digitales y sentido pr\u00e1ctico de los estudiantes en una universidad intercultural mexicana","ncn":"0253"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Griselda","apaterno":"Briones","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Saberes digitales y sentido pr\u00e1ctico de los estudiantes en una universidad intercultural mexicana","ncn":"0253"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Hayde\u00e9","apaterno":"Parra","amaterno":"Acosta","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n integral y humanista del m\u00e9dico por competencias en la sociedad del conocimiento","ncn":"0431"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Salvador","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Ort\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n integral y humanista del m\u00e9dico por competencias en la sociedad del conocimiento","ncn":"0431"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Loya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La formaci\u00f3n integral y humanista del m\u00e9dico por competencias en la sociedad del conocimiento","ncn":"0431"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma Alejandra","apaterno":"Rocha","amaterno":"Silva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los sujetos y objetos que inciden en el desarrollo de competencias digitales en el marco del programa Mi Compu Mx: Caso escuela rural de Colima","ncn":"1030"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Soledad","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Montoya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los sujetos y objetos que inciden en el desarrollo de competencias digitales en el marco del programa Mi Compu Mx: Caso escuela rural de Colima","ncn":"1030"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Ang\u00e9lica","apaterno":"Breceda","amaterno":"Pedroza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El desarrollo de competencias digitales y pedag\u00f3gicas en la formaci\u00f3n inicial docente. An\u00e1lisis de los planes de estudio.","ncn":"2720"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Paola","apaterno":"Mart\u00ednez","amaterno":"R\u00e1mila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ciudadan\u00eda digital de los profesores universitarios","ncn":"0346"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Teresa","apaterno":"Morales","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ciudadan\u00eda digital de los profesores universitarios","ncn":"0346"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alberto","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Martinell","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ciudadan\u00eda digital de los profesores universitarios","ncn":"0346"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mois\u00e9s","apaterno":"Carvajal","amaterno":"Ru\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha Digital: generaci\u00f3n 2013 en la Universidad Veracruzana","ncn":"0521"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Denise","apaterno":"Hern\u00e1ndez y","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha Digital: generaci\u00f3n 2013 en la Universidad Veracruzana","ncn":"0521"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Mar\u00eda","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Alfabetizaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica en Adultos: Una estrategia para disminuir la brecha digital","ncn":"0833"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Alejandrina","apaterno":"Zavala","amaterno":"Guirado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Alfabetizaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica en Adultos: Una estrategia para disminuir la brecha digital","ncn":"0833"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Isolina","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Castro","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Alfabetizaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica en Adultos: Una estrategia para disminuir la brecha digital","ncn":"0833"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pablo Alejandro","apaterno":"Olgu\u00edn","amaterno":"Aguilar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha Digital: Saberes digitales de profesores de la carrera de Pedagog\u00eda","ncn":"2363"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Teresa","apaterno":"Morales","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Brecha Digital: Saberes digitales de profesores de la carrera de Pedagog\u00eda","ncn":"2363"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Regina","apaterno":"Arellano","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la situaci\u00f3n actual de los procesos de incorporaci\u00f3n de las TIC en cinco universidades mexicanas","ncn":"0944"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"\u00c1ngel Serafin","apaterno":"Torres","amaterno":"Velandia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la situaci\u00f3n actual de los procesos de incorporaci\u00f3n de las TIC en cinco universidades mexicanas","ncn":"0944"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ofmara","apaterno":"Z\u00fa\u00f1iga","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis de la situaci\u00f3n actual de los procesos de incorporaci\u00f3n de las TIC en cinco universidades mexicanas","ncn":"0944"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maria Enna","apaterno":"Carvajal","amaterno":"Cantillo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ense\u00f1anza con Tecnolog\u00edas Digitales: an\u00e1lisis de los procesos de apropiaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica docente a partir de una experiencia de acompa\u00f1amiento","ncn":"1722"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandra","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"D\u00e1vila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ense\u00f1anza con Tecnolog\u00edas Digitales: an\u00e1lisis de los procesos de apropiaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica docente a partir de una experiencia de acompa\u00f1amiento","ncn":"1722"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Norma Isabel","apaterno":"Medina","amaterno":"Mayagoitia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formar en y para la alfabetizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica a figuras solidarias de las plazas comunitarias e-M\u00e9xico","ncn":"1867"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Ang\u00e9lica","apaterno":"Breceda","amaterno":"Pedroza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formar en y para la alfabetizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica a figuras solidarias de las plazas comunitarias e-M\u00e9xico","ncn":"1867"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Tania Karina","apaterno":"\u00c1lvarez","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diferencias en la apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de los estudiantes de la Universidad Veracruzana: las licenciaturas de Biolog\u00eda, Ingenier\u00eda Civil, Historia y Derecho","ncn":"2554"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karla Alejandra","apaterno":"Valencia-Gonz\u00e1lez","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Diferencias en la apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de los estudiantes de la Universidad Veracruzana: las licenciaturas de Biolog\u00eda, Ingenier\u00eda Civil, Historia y Derecho","ncn":"2554"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Francisco","apaterno":"Morf\u00edn","amaterno":"Otero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n del ambiente personal de aprendizaje en la sociedad red: Visi\u00f3n y experiencia los estudiantes universitarios ante un nuevo contexto","ncn":"1136"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roxana","apaterno":"Contreras","amaterno":"Lobato","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La construcci\u00f3n del ambiente personal de aprendizaje en la sociedad red: Visi\u00f3n y experiencia los estudiantes universitarios ante un nuevo contexto","ncn":"1136"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yadira Guadalupe","apaterno":"Chac\u00f3n","amaterno":"Sotelo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n cualitativa del redise\u00f1o de curso con modelos E-Learning y aprendizaje basado en la indagaci\u00f3n: primera experiencia virtual en la formaci\u00f3n normalista","ncn":"1392"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gloria del Carmen","apaterno":"Mungarro","amaterno":"Robles","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n cualitativa del redise\u00f1o de curso con modelos E-Learning y aprendizaje basado en la indagaci\u00f3n: primera experiencia virtual en la formaci\u00f3n normalista","ncn":"1392"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luis Antonio","apaterno":"\u00c1lvarez","amaterno":"N\u00e1jera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evaluaci\u00f3n cualitativa del redise\u00f1o de curso con modelos E-Learning y aprendizaje basado en la indagaci\u00f3n: primera experiencia virtual en la formaci\u00f3n normalista","ncn":"1392"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fatima Elvira","apaterno":"Terrazas","amaterno":"Arellanes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos de ciencias colaborativos en l\u00ednea, estableciendo alianzas entre M\u00e9xico y USA","ncn":"1938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandro","apaterno":"Gallard","amaterno":"Martinez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos de ciencias colaborativos en l\u00ednea, estableciendo alianzas entre M\u00e9xico y USA","ncn":"1938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Patricia","apaterno":"Cabrera","amaterno":"Mu\u00f1oz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Proyectos de ciencias colaborativos en l\u00ednea, estableciendo alianzas entre M\u00e9xico y USA","ncn":"1938"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alejandro","apaterno":"De Fuentes","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Cloud Computing como herramienta creativa y de aprendizaje en los procesos de construcci\u00f3n de la Licenciatura en Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Educativa: una experiencia de innovaci\u00f3n curricular","ncn":"2630"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rosamary Selene","apaterno":"Lara","amaterno":"Villanueva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El Cloud Computing como herramienta creativa y de aprendizaje en los procesos de construcci\u00f3n de la Licenciatura en Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Educativa: una experiencia de innovaci\u00f3n curricular","ncn":"2630"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Margarita","apaterno":"Romero","amaterno":"Delgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Objetos de Aprendizaje y Educaci\u00f3n Pl\u00e1stica y Visual","ncn":"0509"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Samuel","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Colecci\u00f3n de Tesis y Propuesta de Investigaci\u00f3n en TICs: un recurso para su an\u00e1lisis y estudio","ncn":"0994"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aurelio","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Colecci\u00f3n de Tesis y Propuesta de Investigaci\u00f3n en TICs: un recurso para su an\u00e1lisis y estudio","ncn":"0994"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Miriam","apaterno":"Herrera","amaterno":"Jim\u00e9nez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Evoluci\u00f3n de los objetos de estudio en los nuevos escenarios pedag\u00f3gicos: Educaci\u00f3n Superior y TIC","ncn":"1503"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Melina","apaterno":"Barton","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El uso por estudiantes universitarios de herramientas digitales en la escritura acad\u00e9mica","ncn":"2216"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El uso por estudiantes universitarios de herramientas digitales en la escritura acad\u00e9mica","ncn":"2216"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ariadna Isabel","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Dami\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Practicas de los Profesores de Tiempo Parcial: M\u00e1s All\u00e1 de las Formalidades","ncn":"2425"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Lara","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Las Practicas de los Profesores de Tiempo Parcial: M\u00e1s All\u00e1 de las Formalidades","ncn":"2425"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Antelmo","apaterno":"Castro","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Satisfacci\u00f3n Laboral de Docentes de Ciencias Sociales y Humanidades","ncn":"2969"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lorena","apaterno":"Calder\u00f3n","amaterno":"Soto","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Satisfacci\u00f3n Laboral de Docentes de Ciencias Sociales y Humanidades","ncn":"2969"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L10","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Maricel","apaterno":"Rivera","amaterno":"Iribarren","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Satisfacci\u00f3n Laboral de Docentes de Ciencias Sociales y Humanidades","ncn":"2969"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rodolfo","apaterno":"Rangel","amaterno":"Alc\u00e1ntar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias digitales en estudiantes del tercer ciclo de escuela primaria","ncn":"1502"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jon\u00e1s","apaterno":"Larios","amaterno":"Deniz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias digitales en estudiantes del tercer ciclo de escuela primaria","ncn":"1502"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Norma Ang\u00e9lica","apaterno":"Bar\u00f3n","amaterno":"Ram\u00edrez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias digitales en estudiantes del tercer ciclo de escuela primaria","ncn":"1502"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ambar Jazmin","apaterno":"Arango","amaterno":"Morales","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias digitales necesarias en los profesionales del turismo para la gesti\u00f3n de contenidos a trav\u00e9s de herramientas tecnol\u00f3gicas","ncn":"2245"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Leticia","apaterno":"Tamayo","amaterno":"Salcedo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias digitales necesarias en los profesionales del turismo para la gesti\u00f3n de contenidos a trav\u00e9s de herramientas tecnol\u00f3gicas","ncn":"2245"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Diana Margarita","apaterno":"Castro","amaterno":"Ricalde","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias digitales necesarias en los profesionales del turismo para la gesti\u00f3n de contenidos a trav\u00e9s de herramientas tecnol\u00f3gicas","ncn":"2245"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Ang\u00e9lica","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Calder\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias Digitales en Docentes Universitarios","ncn":"2564"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Gama","amaterno":"Vilchis","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias Digitales en Docentes Universitarios","ncn":"2564"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Elizabeth","apaterno":"Zanatta","amaterno":"Col\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Competencias Digitales en Docentes Universitarios","ncn":"2564"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rigoberto","apaterno":"Mar\u00edn","amaterno":"Trejo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perfil de Competencias Digitales para profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"2693"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Aries","apaterno":"Mu\u00f1oz","amaterno":"Campos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Perfil de Competencias Digitales para profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica","ncn":"2693"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Teresa","apaterno":"Alarc\u00f3n","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Investigaci\u00f3n comparativa en torno al acceso y uso de TIC en las pr\u00e1cticas acad\u00e9micas de profesores en dos universidades p\u00fablicas estatales","ncn":"0721"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Seraf\u00edn \u00c1ngel","apaterno":"Torres","amaterno":"Velandia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Investigaci\u00f3n comparativa en torno al acceso y uso de TIC en las pr\u00e1cticas acad\u00e9micas de profesores en dos universidades p\u00fablicas estatales","ncn":"0721"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"C\u00e9sar","apaterno":"Barona","amaterno":"R\u00edos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Investigaci\u00f3n comparativa en torno al acceso y uso de TIC en las pr\u00e1cticas acad\u00e9micas de profesores en dos universidades p\u00fablicas estatales","ncn":"0721"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Alfonso","apaterno":"Beltr\u00e1n","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Usabilidad y apropiaci\u00f3n del programa \"Mi CompuMx\" desde la perspectiva de los docentes de primaria","ncn":"0809"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ramona Imelda","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Usabilidad y apropiaci\u00f3n del programa \"Mi CompuMx\" desde la perspectiva de los docentes de primaria","ncn":"0809"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Soledad","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Montoya","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Usabilidad y apropiaci\u00f3n del programa \"Mi CompuMx\" desde la perspectiva de los docentes de primaria","ncn":"0809"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lili\u00e1n Ivetthe","apaterno":"Salado","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La interrelaci\u00f3n entre la apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el campo disciplinario de estudiantes universitarios en Sonora","ncn":"1026"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alberto","apaterno":"Ram\u00edrez","amaterno":"Martinell","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La interrelaci\u00f3n entre la apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el campo disciplinario de estudiantes universitarios en Sonora","ncn":"1026"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Reyna Isabel","apaterno":"Ochoa","amaterno":"Land\u00edn","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La interrelaci\u00f3n entre la apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el campo disciplinario de estudiantes universitarios en Sonora","ncn":"1026"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rebeca","apaterno":"Rom\u00e1n","amaterno":"Juli\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiar la alfabetizaci\u00f3n digital desde la teor\u00eda fundamentada","ncn":"1810"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rebeca","apaterno":"Garz\u00f3n","amaterno":"Clemente","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiar la alfabetizaci\u00f3n digital desde la teor\u00eda fundamentada","ncn":"1810"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Adolfo de Jes\u00fas","apaterno":"Sol\u00eds","amaterno":"Mu\u00f1\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiar la alfabetizaci\u00f3n digital desde la teor\u00eda fundamentada","ncn":"1810"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor del Carmen","apaterno":"Avenda\u00f1o","amaterno":"Porras","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n del conocimiento mediante la perspectiva de la Web Sem\u00e1ntica","ncn":"0488"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Iris","apaterno":"Alfonzo","amaterno":"Albores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Gesti\u00f3n del conocimiento mediante la perspectiva de la Web Sem\u00e1ntica","ncn":"0488"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roc\u00edo","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiantes universitarios interactuando en red: el caso de la Universidad Veracruzana","ncn":"0829"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernando de Jes\u00fas","apaterno":"Dom\u00ednguez","amaterno":"Pozos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiantes universitarios interactuando en red: el caso de la Universidad Veracruzana","ncn":"0829"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fredy","apaterno":"Qui\u00f1ones","amaterno":"Medina","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Estudiantes universitarios interactuando en red: el caso de la Universidad Veracruzana","ncn":"0829"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"V\u00edctor Germ\u00e1n","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Arias","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Plataforma WEB para la gesti\u00f3n de una construcci\u00f3n social de conocimiento: conceptualizando a partir de ideas","ncn":"1954"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ileana","apaterno":"Cruz","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Reflexiones te\u00f3ricas sobre la Cultura de la Participaci\u00f3n y las Narrativas Transmedia","ncn":"2408"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Santiago Alonso","apaterno":"Palmas","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Dise\u00f1o y uso de una herramienta tecnol\u00f3gica ad-hoc con perspectiva social para adultos que no han completado su educaci\u00f3n b\u00e1sica","ncn":"0172"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cecilia","apaterno":"Montiel","amaterno":"Ayometzi","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La tableta electr\u00f3nica como herramienta para favorecer el aprendizaje. Una propuesta de formaci\u00f3n docente","ncn":"0653"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carlos","apaterno":"Pav\u00f3n","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La tableta electr\u00f3nica como herramienta para favorecer el aprendizaje. Una propuesta de formaci\u00f3n docente","ncn":"0653"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alba Jyassu","apaterno":"Ogaz","amaterno":"Vasquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del impacto de una herramienta de mensajer\u00eda instant\u00e1nea en el proceso de comunicaci\u00f3n en el Instituto Tecnol\u00f3gico de Cd. Jim\u00e9nez","ncn":"0917"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Javier","apaterno":"Montoya","amaterno":"Ponce","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del impacto de una herramienta de mensajer\u00eda instant\u00e1nea en el proceso de comunicaci\u00f3n en el Instituto Tecnol\u00f3gico de Cd. Jim\u00e9nez","ncn":"0917"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Bertha Ivonne","apaterno":"S\u00e1nchez","amaterno":"Luj\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"An\u00e1lisis del impacto de una herramienta de mensajer\u00eda instant\u00e1nea en el proceso de comunicaci\u00f3n en el Instituto Tecnol\u00f3gico de Cd. Jim\u00e9nez","ncn":"0917"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marisol","apaterno":"Morales","amaterno":"San Juan","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La webquest como recurso did\u00e1ctico en la realizaci\u00f3n del proyecto \"Bullying prevention\"","ncn":"0921"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Claudia Alejandra","apaterno":"Delgado","amaterno":"Torres","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aprendizaje invertido con apoyo de videos","ncn":"2486"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan","apaterno":"Tenorio","amaterno":"Urbina","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aprendizaje invertido con apoyo de videos","ncn":"2486"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Natalia","apaterno":"Alonso","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Aprendizaje invertido con apoyo de videos","ncn":"2486"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guillermina","apaterno":"Mu\u00f1oz","amaterno":"Zamora","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto de la aplicaci\u00f3n de ejercicios multimedia en ni\u00f1os con discapacidad intelectual","ncn":"2658"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sigifredo","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Alva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto de la aplicaci\u00f3n de ejercicios multimedia en ni\u00f1os con discapacidad intelectual","ncn":"2658"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Fernanda Alicia","apaterno":"Arag\u00f3n","amaterno":"Romero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Impacto de la aplicaci\u00f3n de ejercicios multimedia en ni\u00f1os con discapacidad intelectual","ncn":"2658"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Irma Alejandra","apaterno":"Coeto","amaterno":"Calc\u00e1neo","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los materiales digitales \u00bffavorecen la inclusi\u00f3n educativa? Experiencias de alumnos con y sin discapacidad visual de la UJAT","ncn":"2698"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mario Rub\u00e9n","apaterno":"Ru\u00edz","amaterno":"Cornelio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los materiales digitales \u00bffavorecen la inclusi\u00f3n educativa? Experiencias de alumnos con y sin discapacidad visual de la UJAT","ncn":"2698"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guadalupe","apaterno":"Palmeros","amaterno":"y Avila","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los materiales digitales \u00bffavorecen la inclusi\u00f3n educativa? Experiencias de alumnos con y sin discapacidad visual de la UJAT","ncn":"2698"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"H\u00e9ctor Manuel","apaterno":"Jacobo","amaterno":"Garc\u00eda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n del pensamiento profesional en ambientes virtuales. La wiki como herramienta para la sistematizaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas","ncn":"2856"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Margarita","apaterno":"Armenta","amaterno":"Beltr\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n del pensamiento profesional en ambientes virtuales. La wiki como herramienta para la sistematizaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas","ncn":"2856"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Enrique","apaterno":"Ibarra","amaterno":"Aguirre","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Educaci\u00f3n del pensamiento profesional en ambientes virtuales. La wiki como herramienta para la sistematizaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas","ncn":"2856"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Carmen","apaterno":"Castillo","amaterno":"Rocha","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ser creyente o decirse creyente: Incidencia de conductas de maltrato en una escuela laica y en una escuela cat\u00f3lica. Abriendo pol\u00e9mica","ncn":"0874"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ver\u00f3nica","apaterno":"Mena","amaterno":"Le\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Ser creyente o decirse creyente: Incidencia de conductas de maltrato en una escuela laica y en una escuela cat\u00f3lica. Abriendo pol\u00e9mica","ncn":"0874"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Elena Guadalupe","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Roa","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n al estudio de la formaci\u00f3n sociomoral y la convivencia en preescolar","ncn":"2194"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cony Brunhilde","apaterno":"Saenger","amaterno":"Pedrero","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n al estudio de la formaci\u00f3n sociomoral y la convivencia en preescolar","ncn":"2194"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda Teresa","apaterno":"Yur\u00e9n","amaterno":"Camarena","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Una aproximaci\u00f3n al estudio de la formaci\u00f3n sociomoral y la convivencia en preescolar","ncn":"2194"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L11","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Moraima Hiromi","apaterno":"Torres","amaterno":"Rodriguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La violencia en la escuela secundaria desde la visi\u00f3n de las y los alumnos","ncn":"2208"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Juan Mart\u00edn","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Calva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construcci\u00f3n de un instrumento para explorar la formaci\u00f3n \u00e9tica profesional en programas de posgrado en Educaci\u00f3n","ncn":"0967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Paulina","apaterno":"Iturbide","amaterno":"Fern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construcci\u00f3n de un instrumento para explorar la formaci\u00f3n \u00e9tica profesional en programas de posgrado en Educaci\u00f3n","ncn":"0967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Victoria","apaterno":"Cardoso","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construcci\u00f3n de un instrumento para explorar la formaci\u00f3n \u00e9tica profesional en programas de posgrado en Educaci\u00f3n","ncn":"0967"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Antelmo","apaterno":"Castro","amaterno":"L\u00f3pez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construcci\u00f3n de una escala para identificar valores en el deporte","ncn":"1487"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Yadira Cristina","apaterno":"Chairez","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Construcci\u00f3n de una escala para identificar valores en el deporte","ncn":"1487"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Miguel","apaterno":"Escartin","amaterno":"Reyes","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Validaci\u00f3n de la escala para medir la percepci\u00f3n de la justicia educativa","ncn":"2531"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio Luis","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Iturriaga","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Validaci\u00f3n de la escala para medir la percepci\u00f3n de la justicia educativa","ncn":"2531"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"08:30 a 10:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Teresa","apaterno":"Ponce","amaterno":"D\u00e1valos","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Validaci\u00f3n de la escala para medir la percepci\u00f3n de la justicia educativa","ncn":"2531"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Karin Yovana","apaterno":"Quijada","amaterno":"Lovat\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los valores profesionales de la docencia","ncn":"0998"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Guadalupe","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Miranda","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica \u00e9tico-axiol\u00f3gica de los acad\u00e9micos de la Maestr\u00eda en Investigaci\u00f3n Educativa. Universidad Veracruzana","ncn":"1361"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Lyle","apaterno":"Figueroa","amaterno":"De Katra","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica \u00e9tico-axiol\u00f3gica de los acad\u00e9micos de la Maestr\u00eda en Investigaci\u00f3n Educativa. Universidad Veracruzana","ncn":"1361"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marisela","apaterno":"Partido","amaterno":"Calva","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Pr\u00e1ctica \u00e9tico-axiol\u00f3gica de los acad\u00e9micos de la Maestr\u00eda en Investigaci\u00f3n Educativa. Universidad Veracruzana","ncn":"1361"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Julio Cesar","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Gonz\u00e1lez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Influencia de los docentes en el desarrollo del profesionalismo m\u00e9dico","ncn":"1418"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"10:00 a 11:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jes\u00fas Guadalupe","apaterno":"Benavides","amaterno":"Olivera","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Influencia de los docentes en el desarrollo del profesionalismo m\u00e9dico","ncn":"1418"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Roberto","apaterno":"Anaya","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n para la democracia y el desarrollo moral. El caso del plan estrat\u00e9gico del sector educativo en el estado de Chihuahua 1997 \u00e2\u20ac\u201c 2005","ncn":"0462"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Luis","apaterno":"Su\u00e1rez","amaterno":"Dom\u00ednguez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Formaci\u00f3n para la democracia y el desarrollo moral. El caso del plan estrat\u00e9gico del sector educativo en el estado de Chihuahua 1997 \u00e2\u20ac\u201c 2005","ncn":"0462"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Jos\u00e9 Bonifacio","apaterno":"Barba","amaterno":"Casillas","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El valor y derecho de la educaci\u00f3n en la legislaci\u00f3n federal. Descripci\u00f3n de elementos b\u00e1sicos de an\u00e1lisis en un cat\u00e1logo de leyes sobre la educaci\u00f3n, en los siglos XIX, XX y XXI","ncn":"2190"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gina","apaterno":"Hern\u00e1ndez","amaterno":"Amelio","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Valores morales en la ense\u00f1anza de la Historia. El discurso en los Libros de Texto Gratuitos","ncn":"2642"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Guadarrama","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Indeterminaci\u00f3n \u00e9tica en el trabajo acad\u00e9mico de los Comit\u00e9s tutorales en el posgrado del ISCEEM","ncn":"1080"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Pablo","apaterno":"Carbajal","amaterno":"Ben\u00edtez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Indeterminaci\u00f3n \u00e9tica en el trabajo acad\u00e9mico de los Comit\u00e9s tutorales en el posgrado del ISCEEM","ncn":"1080"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alberto","apaterno":"Varela","amaterno":"V\u00e1zquez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Indeterminaci\u00f3n \u00e9tica en el trabajo acad\u00e9mico de los Comit\u00e9s tutorales en el posgrado del ISCEEM","ncn":"1080"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Gregorio","apaterno":"Zamora","amaterno":"Calzada","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La tutor\u00eda y su relaci\u00f3n con los valores en los estudios de posgrado, sus sentidos y significados","ncn":"1331"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ma. de Jes\u00fas Araceli","apaterno":"Garc\u00eda","amaterno":"Mill\u00e1n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La tutor\u00eda y su relaci\u00f3n con los valores en los estudios de posgrado, sus sentidos y significados","ncn":"1331"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Sergio","apaterno":"P\u00e9rez","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Endogam\u00eda, arista de la fragilidad de la \u00e9tica profesional en la integraci\u00f3n de los Comit\u00e9s tutorales del posgrado en el Instituto Superior de Ciencias de la Educaci\u00f3n","ncn":"2331"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Mar\u00eda de Lourdes","apaterno":"Guadarrama","amaterno":"P\u00e9rez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Endogam\u00eda, arista de la fragilidad de la \u00e9tica profesional en la integraci\u00f3n de los Comit\u00e9s tutorales del posgrado en el Instituto Superior de Ciencias de la Educaci\u00f3n","ncn":"2331"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Alicia Guadalupe","apaterno":"Cruz","amaterno":"G\u00f3mez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Endogam\u00eda, arista de la fragilidad de la \u00e9tica profesional en la integraci\u00f3n de los Comit\u00e9s tutorales del posgrado en el Instituto Superior de Ciencias de la Educaci\u00f3n","ncn":"2331"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Cecilia","apaterno":"Navia","amaterno":"Antezana","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Rasgos que se atribuyen a un maestro responsable en instituciones de formaci\u00f3n de profesores en el Norte de M\u00e9xico","ncn":"0124"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana","apaterno":"Hirsch","amaterno":"Adler","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Rasgos que se atribuyen a un maestro responsable en instituciones de formaci\u00f3n de profesores en el Norte de M\u00e9xico","ncn":"0124"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana","apaterno":"Acosta","amaterno":"Pech","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Rasgos que se atribuyen a un maestro responsable en instituciones de formaci\u00f3n de profesores en el Norte de M\u00e9xico","ncn":"0124"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Valent\u00edn","apaterno":"F\u00e9lix","amaterno":"Salazar","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Pr\u00e1ctica educativa y las posibilidades de desarrollo de formaci\u00f3n ciudadana. Miradas de los estudiantes normalistas","ncn":"2251"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Eustolia","apaterno":"Dur\u00e1n","amaterno":"Piza\u00f1a","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La Pr\u00e1ctica educativa y las posibilidades de desarrollo de formaci\u00f3n ciudadana. Miradas de los estudiantes normalistas","ncn":"2251"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Irma Yazmina","apaterno":"Araiza","amaterno":"Delgado","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los valores a trav\u00e9s de las pr\u00e1cticas educativas de las y los docentes de la Escuela Normal Rural \"Ricardo Flores Mag\u00f3n\"","ncn":"2313"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Teresa","apaterno":"Jim\u00e9nez","amaterno":"\u00c1lvarez","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los valores a trav\u00e9s de las pr\u00e1cticas educativas de las y los docentes de la Escuela Normal Rural \"Ricardo Flores Mag\u00f3n\"","ncn":"2313"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martina","apaterno":"Vega","amaterno":"Cueto","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Los valores a trav\u00e9s de las pr\u00e1cticas educativas de las y los docentes de la Escuela Normal Rural \"Ricardo Flores Mag\u00f3n\"","ncn":"2313"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Ana Esther","apaterno":"Escalante","amaterno":"Ferrer","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nivel de desarrollo de competencias \u00e9ticas en el bachiller","ncn":"1630"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"C\u00e9sar Dar\u00edo","apaterno":"Fonseca","amaterno":"Bautista","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nivel de desarrollo de competencias \u00e9ticas en el bachiller","ncn":"1630"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Luz Marina","apaterno":"Ibarra","amaterno":"Uribe","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"Nivel de desarrollo de competencias \u00e9ticas en el bachiller","ncn":"1630"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Marcela Patricia","apaterno":"del Toro","amaterno":"Valencia","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"La conducta prosocial en estudiantes de bachillerato","ncn":"2888"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Rodrigo","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Zavala","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El valor de la justicia en los profesores del bachillerato","ncn":"2928"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Perla Judith","apaterno":"D\u00edaz","amaterno":"Valles","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El valor de la justicia en los profesores del bachillerato","ncn":"2928"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Sal\u00f3n L12","horario":"17:00 a 18:30 horas","tipo":"Ponencia","autor":"Martha Lorena","apaterno":"Sol\u00eds","amaterno":"Arag\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Derecho","titulo":"El valor de la justicia en los profesores del bachillerato","ncn":"2928"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Norma Guadalupe","apaterno":"Pesqueira","amaterno":"Bustamante","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Innovaci\u00f3n e investigaci\u00f3n para la formaci\u00f3n docente","ncn":"2026"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Jessica Betzabel","apaterno":"Caicedo","amaterno":"Guatemala","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Proceso de indagaci\u00f3n para mejorar pr\u00e1cticas docentes basadas en ambientes de aprendizaje que generen un cambio cognoscitivo","ncn":"2454"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Roc\u00edo","apaterno":"Rosas","amaterno":"Hern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Proceso de indagaci\u00f3n para mejorar pr\u00e1cticas docentes basadas en ambientes de aprendizaje que generen un cambio cognoscitivo","ncn":"2454"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Lillian","apaterno":"Murillo","amaterno":"Escobar","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Proceso de indagaci\u00f3n para mejorar pr\u00e1cticas docentes basadas en ambientes de aprendizaje que generen un cambio cognoscitivo","ncn":"2454"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Juliana","apaterno":"Merc\u00f3n","amaterno":"","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Gotas de esperanza: Si no nos une el agua, no nos une nada. Juliana Merson","ncn":"2915"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Mar\u00eda del Socorro","apaterno":"Aguilar","amaterno":"Cucurachi","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Ni\u00f1os, ni\u00f1as, monos y cient\u00edficos: Un corto documental sobre el un taller de educaci\u00f3n ambiental para la conservaci\u00f3n de los monos y su entorno","ncn":"2955"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Rodrigo","apaterno":"Z\u00e1rate","amaterno":"Moedano","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Ni\u00f1os, ni\u00f1as, monos y cient\u00edficos: Un corto documental sobre el un taller de educaci\u00f3n ambiental para la conservaci\u00f3n de los monos y su entorno","ncn":"2955"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"11:30 a 13:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Liliana","apaterno":"Cort\u00e9s","amaterno":"Ort\u00edz","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Ni\u00f1os, ni\u00f1as, monos y cient\u00edficos: Un corto documental sobre el un taller de educaci\u00f3n ambiental para la conservaci\u00f3n de los monos y su entorno","ncn":"2955"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Cartel","autor":"Fernando","apaterno":"Soto","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Curr\u00edculo vivido y el ethos universitario","ncn":"0992"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Cartel","autor":"Alma Rosa Anayanzy","apaterno":"Rodr\u00edguez","amaterno":"Valles","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Curr\u00edculo vivido y el ethos universitario","ncn":"0992"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Cartel","autor":"David Ignacio","apaterno":"Vel\u00e1zquez","amaterno":"Rend\u00f3n","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Curr\u00edculo vivido y el ethos universitario","ncn":"0992"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Cartel","autor":"Martha Cecilia","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Mendoza","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"EXPO-ARTE K\u00c3\u008dNDER \"Desde mi ventana\"","ncn":"2017"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"13:00 a 14:30 horas","tipo":"Cartel","autor":"Cecilia Margarita","apaterno":"Charles","amaterno":"Buenrostro","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Historias de mi comunidad: un proyecto art\u00edstico y documental en preescolar","ncn":"2779"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Alberto","apaterno":"Pacheco","amaterno":"Pacheco","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Dramat\u00edzame: Documental sobre el Proceso de Elaboraci\u00f3n de Narrativas Educativas con Marionetas Digitales","ncn":"0588"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Blanca Estela","apaterno":"Valdez","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Dramat\u00edzame: Documental sobre el Proceso de Elaboraci\u00f3n de Narrativas Educativas con Marionetas Digitales","ncn":"0588"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Elisabet","apaterno":"Gonz\u00e1lez","amaterno":"Ju\u00e1rez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Dramat\u00edzame: Documental sobre el Proceso de Elaboraci\u00f3n de Narrativas Educativas con Marionetas Digitales","ncn":"0588"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Mar\u00eda del Rosario","apaterno":"Auces","amaterno":"Flores","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Inclusi\u00f3n Educativa en el nivel medio superior. Estudio de casos desde la narrativa de los sujetos","ncn":"0648"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Blanca Susana","apaterno":"Vega","amaterno":"Mart\u00ednez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Inclusi\u00f3n Educativa en el nivel medio superior. Estudio de casos desde la narrativa de los sujetos","ncn":"0648"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Juana Mar\u00eda","apaterno":"M\u00e9ndez","amaterno":"Pineda","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Inclusi\u00f3n Educativa en el nivel medio superior. Estudio de casos desde la narrativa de los sujetos","ncn":"0648"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Alejandra","apaterno":"Gasca","amaterno":"Fern\u00e1ndez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Creadores de historias en trayectos curriculares","ncn":"1767"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Edmundo Antonio","apaterno":"L\u00f3pez","amaterno":"Banda","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Creadores de historias en trayectos curriculares","ncn":"1767"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Abraham","apaterno":"Heredia","amaterno":"S\u00e1nchez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Creadores de historias en trayectos curriculares","ncn":"1767"},{"dia":"Mi\u00e9rcoles 18 de noviembre","recinto":"Cineclub","horario":"15:30 a 17:00 horas","tipo":"Cartel","autor":"Fernando","apaterno":"Soto","amaterno":"Rodr\u00edguez","sede":"UACh - Facultad de Filosof\u00eda y Letras","titulo":"Encontrando mi vocaci\u00f3n. Retrospectiva de una trayectoria acad\u00e9mica","ncn":"2701"}]